<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241227233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228003000">
    <title>Les trois ténors : Naissance d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Le 7 juillet 1990, la veille de la finale de la Coupe du monde de football qui se tenait en Italie, les trois plus grands ténors de leur génération, les Espagnols Plácido Domingo et José Carreras et l'Italien Luciano Pavarotti, étaient pour la première fois réunis pour un récital dans les thermes de Caracalla. Les trois superstars rééditeront la performance à l'occasion des coupes du monde suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/f85a8cef74e94ec19f9dd8e700c00bbe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228012500">
    <title>Les sanctuaires d'épices</title>
    <sub-title>Les Moluques, la noix de muscade et le clou de girofle</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans le nord-est de l'Indonésie, l'archipel des Moluques est le royaume exclusif de la noix de muscade et du clou de girofle, qui ont fait l'objet de combats acharnés.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/14/34500e7f84874f4e8e52be9dcf275455.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228012500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228025000">
    <title>Le plafond de verre : l'invisible discrimination</title>
    <desc lang="fr">Pourquoi les femmes sont-elles déconsidérées au travail ? Chaque année, le "Glass-Ceiling Index" du magazine "The Economist", établit dans quel pays de l'OCDE les femmes ont les meilleures chances d'être traitées de manière égale avec les hommes dans l'entreprise. Ce classement a inspiré à la réalisatrice Mari Soppela une recherche de cinq ans, au cours desquels elle a voyagé dans le monde entier et découvert des statistiques choquantes. Elle a aussi parlé avec des salariées à la motivation inébranlable, engagées pour briser définitivement le "plafond de verre", barrière invisible à laquelle se heurtent les femmes dans l'avancée de leur carrière ou dans l'accession à de hautes responsabilités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/31/602aaa8ccc8db5fb4cc808ee544f3074ee888f9a_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228025000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228034200">
    <title>Orques de Gibraltar : D'étranges attaques</title>
    <desc lang="fr">L'année 2020 a vu naître un étrange phénomène : au large de l'Atlantique, entre le golfe de Gascogne et le détroit de Gibraltar, plusieurs voiliers ont été pris pour cible par des orques. Depuis, ces attaques n'ont cessé de se multiplier, provoquant la terreur des navigateurs, y compris des plus aguerris. Comment expliquer ce comportement des épaulards ? Composé de chercheurs français et espagnols, le groupe de travail sur l'orque de l'Atlantique tente de percer à jour ce mystère. Dans le nord-ouest de l'Espagne, deux biologistes marins, Mónica González et Alfredo López, ont quant à eux mis au point une application permettant de suivre au jour le jour les interactions entre humains et orques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/26/42564957_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228034200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228042500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228042500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228060000">
    <title>Miucha, la voix de la bossa nova</title>
    <desc lang="fr">Née en 1937, Heloísa Maria Buarque de Hollanda, rebaptisée Miúcha par sa famille, grandit entre une mère très catholique et un père intellectuel bohème. Précocement "subjuguée par la bossa-nova", elle se met à chanter dans les rues de Paris pour s'offrir le luxe précaire de la liberté. Dans les caves de Saint-Germain-des-Prés qu'elle fréquente, l'intrépide tombe un soir dans les bras de João Gilberto, avant de l'épouser et de s'envoler avec lui pour New York. Dévouée dès lors corps et âme à l'artiste tourmenté, père de leur fille Bebel, Miúcha finit par se morfondre, attendant la nuit pour plaquer secrètement quelques accords à la guitare. Encouragée par le saxophoniste Stan Getz, elle ose bientôt ses premières compositions, dont "Izaura", dans l'ombre d'un João Gilberto de plus en plus jaloux. - Critique : Du génie de la bossa nova João Gilberto, on connaît tous les murmures, les légendes, les grâces et les folies. On oublie seulement de rappeler ce que sa seconde épouse lui a sacrifié : son propre talent, empêché par son éducation patriarcale, ses obligations domestiques, la jalousie de son mari. Miúcha (1937-2018), voix de la bossa nova ? Assurément. Mais une voix longtemps restée dans l’ombre. Ce documentaire l’éclaire aujourd’hui sous un jour émouvant, au travers de son journal intime, de ses lettres, de films en super-huit et même de ses aquarelles. Car la pétillante Heloísa Maria Buarque de Hollanda, surnommée Miúcha par ses proches, avait de nombreux dons. Se racontant à la première personne, elle remonte ainsi à son enfance délurée dans une famille mélomane à São Paulo, où elle fit ses premiers pas de chanteuse en public, accompagnée au piano par l’ami Vinícius de Moraes.

Portée par ses lectures féministes et ses rêves de liberté, elle confie son besoin de quitter le nid pour aller vivre sa bohème parisienne, sa rencontre enchantée avec João le fou chantant, puis le succès de leur trio formé avec Stan Getz, la fiesta à New York et les vaches maigres à Mexico. Avec une franchise et un humour assez irrésistibles, elle détaille longuement ce qui va devenir son enfer conjugal. João l’écrase, lui vole les chansons qu’elle prévoyait d’enregistrer sur son album, la tétanise au point qu’elle attend qu’il dorme pour jouer de la guitare. Ce mariage prend néanmoins beaucoup de place dans le film. Il faut attendre leur divorce et le retour de Miúcha à Rio pour voir enfin la chanteuse s’émanciper artistiquement, encouragée par son petit frère, Chico Buarque, chez qui elle a trouvé refuge, puis le séducteur Tom Jobim. À temps pour continuer d’écrire avec eux quelques-unes des plus belles pages de la bossa nova.</desc>
    <credits>
      <director>Liliane Mutti</director>
      <actor>Stan Getz</actor>
      <actor>Antonio Carlos Jobim</actor>
      <actor>Vinicius de Moraes</actor>
      <actor>Chico Buarque</actor>
      <actor>João Gilberto</actor>
      <actor>Miúcha</actor>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/1d622f4caf8e40578edf58ba2e2d9ad9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228065000">
    <title>Le Viêtnam au chevet des pangolins</title>
    <desc lang="fr">Au Viêtnam, dans le parc national de Cuc Phuong, les animaux confisqués par les douaniers, des pangolins notamment, sont soignés avant d'être relâchés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228074500">
    <title>Japon : vivre à l'ombre du volcan Iodake</title>
    <desc lang="fr">A la rencontre des habitants et des scientifiques de l'île volcanique de Satsuma Iwojima, au Japon, sur laquelle une éruption d'ampleur est toujours possible.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228074500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228082000">
    <title>Tatiana funambule, des Cévennes au stade de France</title>
    <desc lang="fr">La funambule Tatiana-Mosio Bongonga, connue pour son extraordinaire équilibre et son élégance artistique, s'entraîne avant sa prochaine représentation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/15/20dc083487cb46f886fb91079413615c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228084500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Strasbourg</sub-title>
    <desc lang="fr">Strasbourg se métamorphose chaque fin d'année en capitale de Noël. Autour de la cathédrale, des chalets proposent du vin chaud et des marrons sur le traditionnel marché de Noël.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/09/cab033adac874712b231b1f4a6eea112.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228084500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228094000">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>Le Bernina Express</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - De Coire, en Suisse, à Tirano, en Italie, le Bernina Express se fraie un chemin à travers des vallées profondes et des gorges sauvages en franchissant ponts et tunnels et en flirtant avec les glaces éternelles des Alpes grisonnes.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/1d83812e9f8b4a558bbca61aed0cc9e7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228102500">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Des voix qui portent</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Les animaux émettent une très grande variété de signaux sonores pour communiquer avec leurs semblables, trouver de la nourriture, prévenir d'un danger ou trouver un partenaire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/26/b067e5b4b2dd4ec6bb43cc753ef26813.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228111000">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Messages cachés</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - S'il sollicite souvent l'ouïe et la vue, le langage des animaux repose également sur d'autres signaux sensoriels indispensables à la cohésion sociale et à la survie des espèces. Dotés d'un odorat aiguisé, les chats émettent des phéromones, des substances chimiques qui leur permettent de transmettre des messages à leurs congénères. Les papillons communiquent quant à eux à l'aide de motifs ultraviolets qui tapissent leurs ailes et jouent un rôle dans la séduction, puis l'accouplement. Les anguilles envoient des décharges électriques pour chasser, mais aussi pour transmettre à leurs pairs des informations sur leur âge ou leur sexe…</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/55af330f70ab4cc89a32495e0e5a1517.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228111000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228115500">
    <title>Le langage des animaux</title>
    <sub-title>Des super-sens</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Les taches colorées en forme d'œil qui ornent le plumage des paons servent à repousser les prédateurs et à hypnotiser les femelles pour les séduire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/28/46e48e41301440a99f553a9373ded087.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228115500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228124000">
    <title>Les forêts sauvages d'Australie</title>
    <desc lang="fr">Sur l'île de Tasmanie, en Australie, les zones boisées constituent le dernier refuge des marsupiaux les plus rares de la planète : les chats mouchetés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/6d6d42c6471b44b8b28273eb1d3e871d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228124000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228132500">
    <title>Les côtes sauvages d'Australie</title>
    <desc lang="fr">Dans le sud-ouest de l'Australie, de vastes baies abritent des centaines de milliers de saumons australiens. Plus au nord, les jeunes pousses de palétuviers attirent des wallabies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/a765c0cb6b934d6887542043223c2ce4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228132500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228142000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Les trônes des fauves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Dans l'immense réserve naturelle du Serengeti, un lac majestueux est le théâtre d'une lutte sans merci pour la survie des espèces. Bakari, un babouin, y règne en maître, mais sa position dominante se voit bientôt menacée. La lionne Kali, elle, a trouvé refuge dans les parages pour élever ses petits aux côtés d'Askari, un mâle à la crinière noire. Utani, la mangouste, couve sa portée lorsqu'elle est subitement confrontée à l'irruption de guépards. Duma, l'un d'entre eux, aspire à l'indépendance mais ne se fait pas à la solitude. Tous sont en danger, car les incendies guettent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228151000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Un paradis en feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Une fois l'incendie passé, la lutte pour la survie commence. Le rival de Bakari a péri dans les flammes, et le babouin mène sa troupe à travers les terres calcinées pour étouffer la révolte. À peine a-t-il trouvé un refuge qu'il découvre que la soeur de la lionne Kali s'y est déjà établie pour mettre bas. Bakari peut-il prendre le risque d'y établir son clan ? Utani, la mangouste, rencontre Mzuri, une jeune léoparde qui tente de survivre après la mort de sa famille dans l'incendie. La lionne Kali, elle, part à la chasse avec ses petits, sans imaginer le cauchemar qui l'attend.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228151000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228160500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Vivre à tout prix</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Tandis que la nature se rétablit, la rivière redevient un lieu de vie privilégié. Mafuta, le bébé hippopotame, voit son avenir s'assombrir lorsque son père est grièvement blessé. Magamba, le crocodile, a conclu un pacte avec de courageux oiseaux, les oedicnèmes tachards, pour protéger son nid. Seront-ils à la hauteur de la tâche ? Duma trouve une bande de guépards à laquelle il pourrait se joindre, mais ils ne lui font pas bon accueil. La lionne Kali retrouvera-t-elle ses petits, perdus après avoir été balayés par un troupeau d'éléphants en colère ? Bakari saura-t-il utiliser son intelligence pour mettre sa famille de babouins en sécurité ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228165500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Luttes de pouvoir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Pour les grands fauves, guépards et lions, la migration des gnous est l'assurance d'un repas. Mais malgré le nombre impressionnant d'animaux à leur portée, il leur faut démontrer de grands talents de chasseurs pour s'emparer d'une proie. Dans la rivière, Magamba, la femelle crocodile, se bat pour protéger ses petits mais ses forces diminuent. Duma, le guépard, tente désespérément de se réhabiliter, mais il a du mal à s'intégrer au groupe des mâles. De la saison sèche à la saison humide, cette série filmée avec du matériel ultramoderne retrace les drames, petits et grands, auxquels sont confrontés les habitants de la savane d'Afrique de l'Est.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/bc783a6d2cec072902aff7f5aad90c60bcd35b04_FB0F02889D4C8621183C9048B4977027.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228165500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228175000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Chaleurs extrêmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - La concurrence pour la nourriture s'intensifie, les hyènes disputent les proies aux guépards. À la recherche d'un refuge sûr, Duma se retrouve sur le territoire d'un autre clan. Nalla, l'éléphant sage, doit trouver une solution avant qu'il ne soit trop tard. Lorsque les hippopotames soulèvent une boue de plus en plus épaisse, elle se transforme rapidement en piège. Le jeune Mafuta pourra-t-il s'échapper ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/02/f2afae3a019ca9e7a823e8fea42cb624a8538bae_803681C0B8406622106D7DD0849895EB.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228184500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Le temps de la résurrection</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:6 - Sous la pression des autres guépards, Duma est contraint de se charger seul des proies les plus imposantes. Un troupeau d'éléphants arrive de loin pour accueillir un bébé : le nouveau compagnon de jeu de Kadogo. Mafuta, le bébé hippopotame, prend de plus en plus d'assurance et aide sa mère à débarrasser les berges de la rivière des crocodiles. Les flamants roses annoncent le retour de la saison des pluies.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/02/f2afae3a019ca9e7a823e8fea42cb624a8538bae_803681C0B8406622106D7DD0849895EB.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241228184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 28/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228195000">
    <title>Les lionnes de Namibie : Reines de la côte des Squelettes</title>
    <desc lang="fr">Située au bord de l'océan Atlantique, au nord-ouest de la Namibie, la côte des Squelettes est une région aussi spectaculaire qu'inhospitalière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/45a69dd76e3244be9d127e06eeab7a6f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228205000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Au coeur de la savane</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Le parc national du Serengeti, dans le nord de la Tanzanie, est l'un des derniers grands territoires sauvages au monde. Avec ses espèces emblématiques - grands fauves, éléphants, girafes, gnous, gazelles ou phacochères -, il présente une biodiversité unique. Entre concurrence, prédation et indifférence prudente, ses habitants déploient d'incroyables stratégies pour se nourrir et protéger leur descendance. Alors que des pluies diluviennes inondent la savane, ce premier épisode immortalise des comportements remarquables : le grand plongeon d'une famille de babouins, les encouragements d'un zèbre à un congénère nageant contre le courant ou encore les spectaculaires attitudes de deuil des éléphants, encore mal comprises.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228215000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La loi de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Dans le Serengeti, la mort fait partie intégrante de la vie, et les charognards en sont peut-être la meilleure illustration. On suit ainsi dans ses pérégrinations une famille de chacals - qui partagent avec les hyènes et les vautours un opportunisme alimentaire à toute épreuve - contrainte de céder son terrier à une colonie de fourmis. Ce deuxième épisode fait la part belle à l'intelligence animale et à la cohésion familiale, entre la ruse d'un babouin déjouant l'attention d'un groupe de lions, la vaillante intervention de phacochères pour sauver leurs rejetons des griffes de guépards ou les attendrissants baptêmes de chasse de jeunes léopards.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/64ec48dcfe3040cb844657212ab87a95.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228215000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228225000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La grande migration</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Chaque année, le parc national du Serengeti est le théâtre de la plus grande migration d'ongulés au monde : deux millions de gnous, zèbres et gazelles parcourent la savane sur près d'un millier de kilomètres, en quête d'herbe fraîche. En chemin, ils devront traverser plusieurs rivières à la nage. Confrontés au courant, aux crocodiles et aux hippopotames - herbivores néanmoins dangereux -, les plus jeunes et les plus fragiles risquent leur vie. Sans compter les berges escarpées, plus dangereuses encore que les prédateurs. Pendant ce temps, trois jeunes guépards, encore sous la protection de leur mère, tentent de s'émanciper, tandis qu'une lionne, secourue par un mâle lors d'une attaque de hyènes, s'apprête à convoler avec son sauveur.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241228225000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241228234500">
    <title>Le Blob, un génie sans cerveau</title>
    <desc lang="fr">De son nom savant "Physarum polycephalum", le blob, qui n'a pas de forme fixe, peut mesurer jusqu'à 10 mètres carrés. Composé d'une seule cellule géante, ni plante, ni animal, ni champignon, il existe depuis plus d'un milliard d'années. Certains ressemblent à de grosses éponges, d'autres à des lichens ou à des coraux. Selon les espèces, cet organisme unicellulaire peut être jaune, mais aussi blanc, noir, gris, marron, bleu, rose ou rouge. Présent principalement dans les sous-bois des zones tempérées, le blob prospère à l'abri de la lumière dans un environnement humide. Bien que dépourvu de bouche, d'estomac, d'yeux et de pattes, il mange bactéries, levures et champignons, digère, perçoit la lumière et se déplace à la vitesse de 1cm/heure.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/18/92bd8d4e764e491382f3c6cf7483aaeb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
