<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241228234500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229010500">
    <title>Un Noël en Irlande</title>
    <desc lang="fr">À Portarlington dans le centre de l'Irlande, Loretta, fraîchement divorcée, trime pour subvenir aux besoins de ses trois enfants pendant qu'Annette, une vieille dame fataliste, et Shane, un quinquagénaire, s'apprêtent à passer Noël tout seuls. Anorexique depuis l'adolescence, Mary, la quarantaine, appréhende cette période particulièrement compliquée pour elle, tant la nourriture y tient une large place. Quant à Jason, jeune père de deux garçons de 10 et 5 ans, il redoute de voir ravivé le deuil de son épouse, décédée depuis un an.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/49803d4dba1a4b5b8f51fb6c7aa50d16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229010500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229023300">
    <title>L'homme qui n'existait plus</title>
    <desc lang="fr">Mariés depuis de nombreuses années, Wastl et Elke s'aiment et vivent une relation sans nuages. Restaurateur de voitures anciennes, Wastl est bien un peu à la peine dans ses affaires, mais Elke, conseillère en patrimoine dans une banque de Munich, gagne, elle, très bien sa vie. La jeune femme, qui part de plus en plus souvent effectuer en Suisse des dépôts en espèces pour le compte de riches clients, est rétribuée en commissions occultes. Lorsqu'il découvre ces pratiques illicites, Sebastian, révolté, menace de les dénoncer. Elke, qui dans un premier temps est lâchée par sa hiérarchie, trouve du soutien auprès de son supérieur. La croyant sur parole, ce dernier lui conseille de demander le divorce et exige également que Sebastian se soumette à une expertise psychiatrique... - Critique : Sebastian et Elke, mariés depuis de longues années, vivent le parfait amour. Il ­répare des voitures anciennes, elle est conseillère en patrimoine dans une banque de Munich. Mais il découvre qu’elle dépose des sommes en espèces en Suisse pour le compte de riches clients. Il menace de dénoncer ces pratiques illicites. Encouragée par sa hiérarchie, elle décide de l’accuser de violences conjugales. Mais Il l’aime encore…

Le réalisateur de ce téléfilm d’outre-Rhin a beau s’attaquer à un sujet rarement abordé de front dans la fiction (l’évasion fiscale), il n’a hélas pas grand-chose à dire sur le sujet. Son Homme qui n’existait plus reproduit un schéma nar­ratif déjà vu mille fois, celui du justicier soli­taire qui affronte une société corrompue, mais sans lui insuffler la moindre originalité. Tout ici sonne pesant et artificiel, à commencer par la prestation de Jan Josef Liefers, qui peine à convaincre dans ce rôle de David intègre face à un monstrueux Goliath bancaire. Quant à l’histoire d’amour au centre de l’histoire, elle n’échappe pas au pathos le plus embarrassant.</desc>
    <credits>
      <actor>Jan Josef</actor>
      <actor>Marcus Grüsser</actor>
      <actor>Wittenborn Michael</actor>
      <actor>Francis Fulton-Smith</actor>
      <actor>Thomas Limpinsel</actor>
      <actor>Thomas Kügel</actor>
      <actor>Stephan Schad</actor>
      <actor>Koschitz Julia</actor>
      <actor>Hans-Maria Darnov</actor>
      <actor>Thomas Kress</actor>
      <actor>Sebastian Griegel</actor>
      <actor>Thomas Huber</actor>
      <writer>Kit Hopkins</writer>
      <writer>Hans Steinbichler</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">88</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/18/896ff297e41573e6432a1303c507366c7cb22761.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241229023300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">87</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229044500">
    <title>Le monde fabuleux des chauves-souris</title>
    <desc lang="fr">A la découverte des chauves-souris, prédateurs redoutables aux sens affutés, dont la scientifique Toni Hubancheva a fait son principal sujet d'étude.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/802f9129859744d9ab9acd58b50a8d4e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229054500">
    <title>Jésus fait son cinéma</title>
    <desc lang="fr">Pendant des siècles, l'image de Jésus a été façonnée par l'art chrétien. Mais l'apparition du cinéma a changé la donne, faisant perdre à l'Église le monopole de l'interprétation des récits bibliques. Depuis, la vie et la Passion du Christ ont été portées à l'écran des centaines de fois, notamment par Pier Paolo Pasolini ("L'Évangile selon saint Matthieu"), Martin Scorsese ("La Dernière Tentation du Christ") ou encore Mel Gibson ("La Passion du Christ"). Aussi éloignés qu'ils soient, ces réalisateurs se sont tous confrontés à la même interrogation : puisque les textes fondateurs ne nous disent pratiquement rien de sa physionomie, quelle apparence donner au prédicateur de Nazareth ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/70644f2ea8534bdbb3221cdcd157e71d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229054500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229071000">
    <title>Des patineurs hors norme : Le couple Aljona Savchenko et Bruno Massot</title>
    <desc lang="fr">En 2014, après trois tentatives infructueuses aux Jeux olympiques, la patineuse allemande Aljona Savchenko surprend la profession en remplaçant son partenaire de longue date par un jeune Français alors peu habitué des grands rendez-vous internationaux, Bruno Massot. Quatre ans plus tard, au terme d'une intense préparation, le duo entend bien remporter l'or à Pyeongchang, en Corée du Sud. Mais le sportif commet une erreur lourde de conséquences : un double saut à la place d'un triple qui les relègue en quatrième position du programme court. Désormais, seul un sans-faute lors du programme libre leur permettra d'accéder au podium.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/21/5141313e03a9afc9b280331d2756733df8f8c810_63D4F9C21B260670F4E5303EE2AAEAF1.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229071000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229072500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Arte Journal Junior Le Mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229072500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229081000">
    <title>La voix du peuple haïda au Canada : protecteur de la nature</title>
    <desc lang="fr">Peuple autochtone des îles de la Reine-Charlotte, archipel canadien situé au large de la Colombie-Britannique, les Haïda se battent pour préserver leurs traditions et leur langue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/85ad12f0fb364c28810b8e181ebc3429.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229084000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Hautes-Alpes</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis le XVe siècle, les habitants de Villar d'Arène, dans les Hautes-Alpes, célèbrent tous les ans, au mois de novembre, la fête du pain bouilli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6b1acd33-d374-4626-b730-4c772d6c3470.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229084000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229093500">
    <title>Les trois ténors : Naissance d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Le 7 juillet 1990, la veille de la finale de la Coupe du monde de football qui se tenait en Italie, les trois plus grands ténors de leur génération, les Espagnols Plácido Domingo et José Carreras et l'Italien Luciano Pavarotti, étaient pour la première fois réunis pour un récital dans les thermes de Caracalla. Les trois superstars rééditeront la performance à l'occasion des coupes du monde suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/f85a8cef74e94ec19f9dd8e700c00bbe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229104000">
    <title>Jonas Kaufmann : les plus belles musiques de film - Salle Smetana, Prague</title>
    <desc lang="fr">"Singin' in the Rain", "Strangers in the Night"… : le ténor Jonas Kaufmann revisite un siècle de musique au cinéma, accompagné par l'Orchestre national symphonique tchèque sous la direction de Jochen Rieder.</desc>
    <category lang="fr">musique : variétés</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/25/0a309c42ac7147858e927b76b6d91ae0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229123000">
    <title>Pavarotti</title>
    <desc lang="fr">Souvent cité comme le plus grand et le plus populaire chanteur d'opéra depuis Enrico Caruso, Luciano pavarotti a chanté les plus grands airs du bel canto et n'a pas hésité faire des ponts entre les genres musicaux en chantant avec Eros Ramazzotti, Bryan Adams, Mariah Carey, Jon Bon Jovi, Eric Clapton, Queen, Florent Pagny, U2, Sting, Elton John, Céline Dion, Barry White, James Brown, Zucchero, Dolores O'Riordan4, ou encore les Spice Girls. Celui qui a beaucoup sacrifié à sa carrière, notamment sa vie de famille, a contribué à populariser la musique classique notamment lors des séries de représentations des Trois Ténors (Plácido Domingo et José Carreras)... - Critique : Le documentaire s’ouvre sur une séquence qui ne déplairait pas au James Gray de The Lost City of Z. Saisi au Caméscope par son flûtiste en 1995, Luciano Pavarotti descend l’Amazone en canot, à la recherche non pas d’une cité perdue mais d’un théâtre mythique de Manaus où son idole, Caruso, chanta cent ans plus tôt. Il faut voir sa joie enfantine, son émotion aussi, lorsque, foulant la même scène que son illustre prédécesseur, le géant de Modène se met à donner de la voix, avant de partir de son grand rire !

Le film croule sous la documentation : extraits de concerts et d’entretiens, films et photos de famille, interviews de proches et d’artistes renommés… Cent dix minutes menées allegrissimo, sans un temps mort, sans une respiration. Sans un angle, non plus. Au bout de vingt minutes syncopées comme une bande-annonce, on comprend l’ambition du projet : faire le tour de Pavarotti. Luciano et ses contre-ut insensés, Luciano et les femmes, Luciano et l’argent (un manager redoutable, cent millions d’albums vendus), Luciano et Lady Di, Luciano en Chine, Luciano et les spaghettis, Luciano et ses copains des « trois ténors », tout ça au pas de charge ! Ron Howard, qui avait signé l’enthousiasmant The Beatles : Eight Days a Week, a péché par gourmandise. Pas désagréable, mais indigeste.</desc>
    <credits>
      <actor>Placido Domingo</actor>
      <actor>Luciano Pavarotti</actor>
      <actor>Angela Gheorghiu</actor>
      <actor>Zubin Mehta</actor>
      <actor>Vittorio Grigolo</actor>
      <actor>Carol Vaness</actor>
      <actor>Madelyn Renée</actor>
      <actor>Nicoletta Mantovani</actor>
      <actor>Adua Veroni</actor>
      <actor>Giuliana Pavarotti</actor>
      <actor>Lorenza Pavarotti</actor>
      <actor>Andrea Griminelli</actor>
      <writer>Mark Monroe</writer>
      <writer>Cassidy Hartmann</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/18/195fbd25b7cc4bf0b420f3d312da305f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241229123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229141000">
    <title>Les aventures d'Arsène Lupin</title>
    <desc lang="fr">Lors d'une réception, un attaché d'ambassade italien éblouit la haute société, et plus particulièrement la baronne Mina von Kraft, par ses talents de danseur. L'homme n'est autre que le célèbre cambrioleur Arsène Lupin. Après son départ, on constate la disparition de deux tableaux de maître. Déguisé en viticulteur bordelais, Lupin dérobe plus tard une collection de pierres précieuses, mais il est dénoncé par une complice involontaire. Lupin est arrêté, et libéré après un coup de fil. La belle Mina fait alors enlever le gentleman-cambrioleur et l'oblige à travailler pour le compte de Guillaume II, l'empereur d'Allemagne, qui le charge de vérifier l'inviolabilité de son coffre-fort...</desc>
    <credits>
      <actor>OE Hasse</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Lamoureux Robert</actor>
      <actor>Georges Chamarat</actor>
      <actor>Muller Paul</actor>
      <actor>Rollan Henri</actor>
      <actor>Liselotte Pulver</actor>
      <actor>Sandra Milo</actor>
      <actor>Huguette Hue</actor>
      <actor>Renaud Mary</actor>
      <writer>Jacques Becker</writer>
      <writer>Albert Simonin</writer>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/20/1f03e08341a644ccadca6b913d34cb6d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229141000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229161500">
    <title>Anastasia</title>
    <desc lang="fr">A Paris, en 1928. L'entreprenant général Bounine, qui a pris la tête d'un groupe de Russes exilés, aimerait récupérer les dix millions de livres bloqués depuis la mort du tsar. Lorsqu'il rencontre sur les quais de la Seine, le jour de la Pâque russe, une jeune amnésique qui ressemble étrangement à la princesse Anastasia, l'une des filles du tsar exécuté en 1918 avec toute sa famille, une idée lumineuse germe dans son esprit. Pourquoi ne pas utiliser la jeune femme pour toucher les fameux millions ? Anna Koreff se plie d'autant plus volontiers au désir de Bounine qu'elle ne sait réellement plus qui elle est. Le général lui fait donc donner des cours de maintien et se charge de lui enseigner lui-même l'histoire des Romanov...</desc>
    <credits>
      <director>Anatole Litvak</director>
      <actor>Pitoëff Sacha</actor>
      <actor>Hayes Helen</actor>
      <actor>Yul Brynner</actor>
      <actor>Ivan Desny</actor>
      <actor>Ingrid Bergman</actor>
      <actor>Akim Tamiroff</actor>
      <actor>Aylmer Felix</actor>
      <actor>Hunt Martita</actor>
      <actor>Karel Stepanek</actor>
      <actor>Natalie Schafer</actor>
      <actor>Grégoire Gromoff</actor>
      <actor>Ina De La Haye</actor>
      <writer>Arthur Laurents</writer>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/a5bc35f3b2c4484d809cd2b8cd2ad516.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229171500">
    <title>Puccini, la passion du féminin</title>
    <desc lang="fr">De Manon Lescaut à Madame Butterfly en passant par Tosca, cette rencontre avec les héroïnes de Puccini, qui fut l'un des premiers à les faire vivre si puissamment, s'appuie sur ses plus belles arias, commentées avec passion par leurs interprètes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/62bb0c3ff2b74cb7ae361ceffc970d60.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229171500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229175500">
    <title>Gala Puccini à la Scala de Milan</title>
    <desc lang="fr">Pour marquer le centenaire de la disparition de Giacomo Puccini, la Scala de Milan accueille un concert dirigé par Ricardo Chailly autour de deux solistes : le ténor Jonas Kaufmann et la soprano Anna Netrebko.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/862ee06051ec4e97a849964dd08d6e2c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229184500">
    <title>Gala Puccini sur la piazza San Marco de Venise</title>
    <desc lang="fr">À Venise, l'Orchestre de la Fenice dirigé par James Conlon propose une soirée hommage à Puccini disparu en 1924. Un gala qui célèbre le génie orchestral et luxuriant du maître italien au sommet de son art.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/12/bcfa9470c08549c69bc494b8de94e5e7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 29/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229200000">
    <title>Cary Grant, de l'autre côté du miroir</title>
    <desc lang="fr">Né Archibald Alexander Leach, en 1904 à Bristol, Cary Grant se retrouve à 11 ans pratiquement orphelin quand son père fait interner sa mère sans le lui dire dans une institution psychiatrique et s'en va refaire sa vie ailleurs. Le futur héros de "La Mort aux trousses", disparu en 1986, vit l'absence maternelle comme un abandon qui le suit la majeure partie de sa vie, au fil des échecs successifs de ses relations amoureuses. N'appartenant tout à fait ni à l'Angleterre de ses origines ni à l'Amérique de son succès, l'acteur tente de résoudre ses fêlures identitaires à travers des séances de psychothérapie sous LSD.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/0985d24fff540e0f1ca360cfb9127d485b901310.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241229200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229223500">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : | Genre : fresque historique. En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant, sous protection japonaise, et se retrouve empereur de Mandchourie. Il est ensuite arrêté par les Russes et rendu, à 43 ans, aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp. C'est un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Le gamin candide est amené à braver les interdits : couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes. La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'une naissance au sein des privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle quête d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, et de la faille entre le privé et le public, qui font dériver le héros vers le mensonge et l'illusion. — Nagel Miller</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">155</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241229223500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241229230000">
    <title>Allégorie citadine</title>
    <desc lang="fr">Que se passerait-il si un prisonnier parvenait à s'échapper de la caverne imaginée par Platon ? Jay, un petit garçon de 7 ans, va, en toute innocence, tenter l'aventure. Accompagnant sa mère, venue passer une audition à l'Opéra de Paris, il trouve le temps long, s'échappe et parcourt la ville. Les rues de la capitale deviennent une gigantesque affiche dont il suffit d'arracher des morceaux pour goûter à la liberté.</desc>
    <credits>
      <actor>Leos Carax</actor>
      <actor>Félix Martinez</actor>
      <actor>Lyna Khoudri</actor>
      <actor>Giordano Alexia</actor>
      <actor>Amélie de Figueiredo</actor>
      <actor>Tramayne Johnson-Pauillac</actor>
      <actor>Maharu Kumakawa</actor>
      <actor>Naïm El Kaldaoui</actor>
      <actor>Sakiko Oishi</actor>
      <actor>Emilie Pria</actor>
      <actor>Jade Barkati Martial</actor>
      <actor>Lucie Fenwick</actor>
      <writer>JR </writer>
      <writer>Alice Rohrwacher</writer>
      <guest>Damien Jalet</guest>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/0dfcd4fa86b24a529c601540f4251467.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241229230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230010000">
    <title>"La bohème" avec Anna Netrebko et Piotr Beczala au Festival de Salzbourg 2012</title>
    <desc lang="fr">En 2012, "La Bohème" de Puccini faisait son entrée au répertoire du Festival de Salzbourg. Sous la direction de Daniele Gatti et avec la star Anna Netrebko, une version magistrale de ce chef-d'œuvre de l'art lyrique italien, transposé dans un Paris contemporain.</desc>
    <category lang="fr">opéra</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/1b99388702e24baba19212f1fe0cb46f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
