<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme start="20250325224000 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250326010000 +0100">
    <title>Kingsman : services secrets</title>
    <desc lang="fr">Harry Hart est un agent spécial de "Kingsman", l'élite très élégante du renseignement indépendant britannique. Alors que la société secrète recherche de nouvelles recrues, Hart s'intéresse à Eggsy, un jeune homme effronté de la banlieue londonienne. Stupéfié par les talents de l'espion en costumes trois pièces, le garçon accepte de subir l'entraînement intensif réservé aux jeunes privilégiés qui rêvent de devenir agent secret. Entouré d'autres jeunes super-espions, Eggsy, encadré par son mentor Harry, est bientôt engagé pour contrer les plans machiavéliques de Valentine, un génie de la technologie... - Critique : L’un est un gentleman espion, l’autre un jeune voyou qui va apprendre les bonnes manières, pour devenir un nouveau James Bond. Aux commandes de cette comédie pleine d’action et de clins d’œil, le réalisateur de Kick-ass (2010) affirme un tempérament à la fois classique et moderne, synthèse de ses deux héros. Sa cinéphilie le distingue, omniprésente dans les dialogues. On savoure les hommages à Tarantino, avec un excellent personnage de méchant qui zozote (Samuel L. Jackson).

La présence du champion de la distinction british, Michael Caine, ouvre un autre jeu avec les codes du cinéma. Et un furieux plaisir de l’excès guide aussi ce film très gamin : têtes qui explosent, incroya­ble massacre filmé comme un dessin animé sur une musique rock endiablée. Rien n’est banal, les idées fusent et les comédiens s’amusent. Mais tout n’est pas parfait : rater son générique, quand on s’inspire de l’univers de 007, c’est une erreur impardonnable…

Ce programme est disponible en svod sur Disney+.</desc>
    <credits>
      <actor>Michael Caine</actor>
      <actor>Colin Firth</actor>
      <actor>Mark Hamill</actor>
      <actor>Mark Strong</actor>
      <actor>Jack Davenport</actor>
      <actor>Samuel L.</actor>
      <actor>Sofia Boutella</actor>
      <actor>Taron Egerton</actor>
      <actor>Adrian Quinton</actor>
      <actor>Jonno Davies</actor>
      <actor>Alex Nikolov</actor>
      <writer>Jane Goldman</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/3d4bd65d4a194016a69e71f2b2a56578.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326010000 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250326014500 +0100">
    <title>Dans le peloton : l'hebdo</title>
    <desc lang="fr">Dans le peloton vous plonge au cœur du cyclisme professionnel ! Chaque semaine, Vincenzo Ciuro et Gordon De Winter vous embarquent dans l'échappée avec une équipe de spécialistes composée de Philippe Gilbert, Frédéric Amorison &amp; Stéphane Thirion, ainsi que des invités de renom du monde du vélo. Du World Tour aux Classiques, des grands noms aux jeunes pépites du peloton, rien ne nous échappera. Attaques tranchantes, coups de poker tactiques, polémiques : nos experts vous feront le relais de l'actualité !</desc>
    <category lang="fr">sport : cyclisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d3ce847dcd184affaac1c1e18bffd558.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326014500 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250326050000 +0100">
    <title>Magazine Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">195</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/6aad4f611e874bcf92b09167f67741e3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325220500 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326000600 +0100">
    <title>Capitaine Marleau</title>
    <sub-title>En trompe-l'oeil</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Pendant la fête donnée par l'écrivain célèbre Gilles Garin, Elsa Floriot, 22 ans, que le romancier a engagé pour veiller sur son fils de 10 ans, est assassinée d'une balle en pleine poitrine. Sur place, c'est la stupeur. Garin, qui est le roi du polar, propose à Marleau de mettre sa science du crime au service de l'enquête. Marleau s'aperçoit bientôt qu'il est surtout le maître de l'entourloupe, car il joue avec elle comme si elle était le personnage de l'un de ses romans. Peut-être est-il lié au crime d'une manière ou d'une autre ? Marleau joue serré et cherche des indices... - Critique : Le succès donne des ailes à l’incontournable capitaine Marleau : la voilà qui revient pour enquêter sur une mort par empoisonnement dans un parc de loisirs dont elle sera, bien sûr, la principale attraction. Corinne Masiero défend toujours son personnage avec un extraordinaire aplomb. Et parle comme si elle avait avalé un Almanach Vermot : « Après “Mort aux rats à Venise”, “Arsenic ta mère et vieilles dentelles”, voici donc “Cyanure de Bergerac” ! » Au parc Walibi d’Agen, rebaptisé Spoutnik, Marleau a vite fait de repérer les manèges de tous les coupables en puissance… Et va leur mettre « un bon coup de pression dans le piston ».

Fidèle à son amour des comédiens, la réalisatrice Josée Dayan s’en donne à cœur joie. Elle imagine une histoire d’amour improbable entre Joey Starr et Marina Hands, et crée soudain un formidable couple de télé qu’on aimerait revoir au cinéma. Tous les seconds rôles brillent, comme Bernard Verlet en vieux patron de MJC drapé dans un peignoir panthère. Le monde des saltimbanques et les frissons de fête foraine se marient bien avec le polar coloré façon Marleau.</desc>
    <credits>
      <actor>Kader Boukhanef</actor>
      <actor>Michel Fau</actor>
      <actor>Pierre Arditi</actor>
      <actor>Aure Atika</actor>
      <actor>Sophie Quinton</actor>
      <actor>Catherine Allégret</actor>
      <actor>Guipont Clara</actor>
      <actor>Cyrille Eldin</actor>
      <actor>Morgane Cabot</actor>
      <actor>Corinne Masiero</actor>
      <actor>Jérôme Huguet</actor>
      <actor>Félix Bossuet</actor>
      <writer>Marc-Antoine Laurent</writer>
      <writer>Elsa Marpeau</writer>
      <writer>Jean-Marc Taba</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">121</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/996cf44ab0db470a854ca9ec5eb6165f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326000600 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326001800 +0100">
    <title>En quête de sens : Libres, ensemble</title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/27e10cadd1464f289aa94328f43184c2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326001800 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326010300 +0100">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326010300 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326011400 +0100">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326011400 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326011900 +0100">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326011900 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326015200 +0100">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">33</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326015200 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326025200 +0100">
    <title>C'est pas fini</title>
    <desc lang="fr">Patrick Weber épingle l'actualité. Avec une incroyable bande de débatteurs, il revient sur les moments forts de la journée dans la bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/e8e6511a04b340b49388237b936aa2cd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326025200 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326025500 +0100">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326025500 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326033800 +0100">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326033800 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326035000 +0100">
    <title>Quel temps pour la planète</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326035000 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326035300 +0100">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326035300 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250326055900 +0100">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">126</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325221500 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250326000500 +0100">
    <title>Qu'est-ce qu'on a tous fait au Bon Dieu ?</title>
    <desc lang="fr">C'est pour fêter les 40 ans de mariage de Claude et Marie, leurs parents, qu'Isabelle, Odile, Ségolène et Laure souhaitent organiser une cérémonie surprise afin de leur rendre hommage. Pour l'occasion, elles invitent les parents de leurs époux respectifs : Rachid, David, Chao et Charles, dans la maison familiale. Pour Claude et Marie, la période est chargée en émotion. Non seulement leurs filles et leurs gendres ont emménagé à Chinon, ce qui leur permet de les voir plus souvent, mais cette réunion des belles-familles promet également de beaux moments. Cependant, comme à chaque fois, rien ne va se passer comme prévu... - Critique : Un Juif, un Arabe, un Chinois, un Africain, quatre petites Françaises bien blanches à marier, leur maman souriante et leur papa raciste : lancée en 2014, la formule a rapporté des millions. Devenue une « cash machine », la saga Qu’est-ce qu’on a fait au Bon Dieu se poursuit avec cette troisième redite : cette fois, toute la smala des belles-familles « exotiques » est conviée chez les Verneuil et leurs quatre filles. Et cela ne change rien à rien. Une pique contre les Jaunes, un sourire, une vanne sur les Noirs, un sourire, c’est toujours la même tambouille. Qu’importe le nombre d’invités, de toute façon, tout le monde fait de la figuration. Y compris le réalisateur, qui torche ses scènes et bâcle ses gags.

Une sortie en pleine campagne électorale va peut-être aider à démasquer la supercherie de cette comédie qui, dans une France où la xénophobie peut tenir lieu de programme politique, s’amuse avec le racisme ambiant tout en faisant comme s’il n’existait pas. On est à Chinon, on emmène les bons sauvages de Chine et d’ailleurs visiter Chambord, on rentre se restaurer dans la gentilhommière des Verneuil, puis on sort voir le gendre black qui interprète Jésus-Christ dans un petit théâtre à l’italienne. Tout est de bon goût. Pas de tensions communautaristes, pas de violences urbaines. Et quand le gendre juif construit un mur pour ne plus subir l’invasion de son jardin par le gendre arabe, qui, lui, creuse un tunnel pour y revenir, on les gronde comme deux garnements, en se hâtant de passer l’éponge sur cette unique référence à une réalité conflictuelle. Forcément très lointaine. Car dans la France de Qu’est-ce qu’on a tous fait au Bon Dieu, tout va bien. Naturellement, les étrangers ne sont pas français mais ce n’est pas si grave, les remarques racistes ne sont pas méchantes, et puis, à la fin, il y a une chanson de Johnny Hallyday pour mettre tout le monde d’accord : « Au-delà de nos différences, des coups de gueule, des coups de sang… On se ressemble 100 %. »

Trois lots de consolation qui font craindre le pire

À force de ne vouloir fâcher personne, cette comédie couarde semble même craindre le rire – parfois critique, contestataire, voire politique ! Sans pratiquement aucun scénario, les situations vaudevillesques se figent dans l’inanité. Et l’on se jette sur les trois lots de consolation. D’abord, Ségolène Verneuil, qui peint des croûtes représentant des horreurs, le seul personnage un peu écrit parmi les quatre filles, qui ne servent qu’à passer les plats. Cette fois, Ségo rencontre un galeriste allemand, on frôle l’humour « kartoffeln », c’est presque pimenté. Ensuite et par-dessus tout, viennent les Verneuil, Christian Clavier et Chantal Lauby. Ce sont eux qui tiennent la maison, on ne peut pas mieux dire. Sans leur façon commune de planer au-dessus de la mêlée (ils finissent même par un voyage en ballon), tout se casserait la figure. Mais ils sont là et grâce à eux, ne les remercions pas, un quatrième volet n’est pas exclu.</desc>
    <credits>
      <actor>Christian Clavier</actor>
      <actor>Chantal Lauby</actor>
      <actor>Frédérique Bel</actor>
      <actor>Elodie Fontan</actor>
      <actor>Salimata Kamaté</actor>
      <actor>Alice David</actor>
      <actor>Ary Abittan</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Frédéric Chau</actor>
      <actor>Noom Diawara</actor>
      <actor>Medi Sadoun</actor>
      <actor>Pascal N'Zonzi</actor>
      <writer>Guy Laurent</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/be71e6b8d9c2444989ffe3f88ea8fed7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326000500 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250326001000 +0100">
    <title>Météo soir</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326001000 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250326005000 +0100">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326005000 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250326024000 +0100">
    <title>Moments d'évasion</title>
    <desc lang="fr">Une invitation à l'évasion et au rêve, destinée à toutes les générations, à la découverte de nombreuses merveilles, aux quatre coins du monde.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3b2889b546a84a6687795d7a00bdfcad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326024000 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250326050000 +0100">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez le programme diffusé en boucle du journal, des magazines, des séries pendant toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/67b7101ffd6e4238a5823c499ba84410.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325224800 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250326004300 +0100">
    <title>La vie pour de vrai</title>
    <desc lang="fr">Après avoir passé sa vie à travailler au Club Med, au Mexique, Tridan Lagache décide de retrouver le grand amour qu'il a connu à l'âge de 8 ans. Il se rend à Paris pour rechercher Violette, qu'il n'a pas revue depuis cette époque. Sur place, il peut compter sur son demi-frère Louis pour l'héberger. Naïf, le quinquagénaire s'annonce comme un véritable fardeau pour Louis, qui cherche à se débarrasser de ce demi-frère encombrant. Il a l'idée de demander à Roxane, une de ses conquêtes, de se faire passer pour la fameuse Violette. Celle-ci accepte son nouveau rôle, jusqu'au jour où elle rencontre Tridan, qui pense réellement faire face à son amour d'enfance... - Critique : Un homme de 50 ans décide de retrouver à tout prix son grand amour d’enfance. L’idée est jolie, quoique naïve. Danny Boon la saborde en lui accolant une autre idée, très faible : l’homme est un « G.O ». ayant grandi et passé toute sa vie en autarcie dans un Club Med, au Mexique. Il s’appelle Tridan (sic). Cet amoureux transi, ce personnage improbable, paresseusement écrit, bien plus nigaud que naïf, découvre, à Paris, qu’il a un demi-frère (Kad Merad), chauffeur VTC, cynique, qui l’aidera à contrecœur, avant de le manipuler. L’apparition de Charlotte Gainsbourg change soudain la donne, apportant de l’humour frais et du jeu, par petites touches. Grâce à elle, le film parvient à s’épanouir un peu plus, et tend vers une forme de comédie romantique moins caricaturale. Mais cela ne suffit pas.</desc>
    <credits>
      <actor>Charlotte Gainsbourg</actor>
      <actor>Kad Merad</actor>
      <actor>Tatiana Goussef</actor>
      <actor>Artigala Catherine</actor>
      <actor>Valérie Crouzet</actor>
      <actor>Dany Boon</actor>
      <actor>Aurore Clément</actor>
      <actor>Caroline Anglade</actor>
      <actor>Mathieu Madénian</actor>
      <actor>Maxime Gasteuil</actor>
      <actor>Gaël Raës</actor>
      <actor>Sarah Boon</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/74453fbc21d14e9db827a7117423a191.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250326004300 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250326011300 +0100">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Chine</title>
    <desc lang="fr">Depuis 2004 et sa création, le Grand Prix de Formule 1 de Chine est devenu une étape importante du championnat du monde et se dispute sur le circuit international de Shanghai.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/10/cbb35464f7724405bc682a7e37fc77c2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326011300 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250326060000 +0100">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Rediffusion du programme en boucle toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">287</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4561dd784aba4f1fb931ecb9920ca1c0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325235000 +0100" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250326050000 +0100">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">310</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250325235800 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250326003000 +0100">
    <title>Hep taxi !</title>
    <sub-title>Sandrine Kiberlain</sub-title>
    <desc lang="fr">Actrice, réalisatrice, chanteuse, Sandrine Kiberlain a tous les talents, le goût du risque et de l'humour. La cliente idéale pour une course en taxi pétillante.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/12/84e45bf2509140f5809cde1f51265aa2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326003000 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250326005900 +0100">
    <title>OpinionS : FGTB</title>
    <desc lang="fr">L'actualité politique est décryptée à l'aide de nos interview exclusives, les sondages et les analyses. Suivez OpinionS: FGTB et soyez au courant de grands événements politiques au point de vue objectif.</desc>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/c21e6383f50b98af543ce8f62b43791aa05f0bc3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326005900 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250326013100 +0100">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">32</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326013100 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250326013500 +0100">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250326013500 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250326055900 +0100">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Portrait de groupe - Paris-Bruxelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Construit autour d'un tableau de Van Rysselberghe (1903) représentant une réunion d'amis intellectuels et artistes chez E.Verhaeren, ce film de 1997 dévoile à travers l'étude de chacun des personnages et des détails du tableau, l'intensité des échanges culturels franco-belges au tournant du siècle.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">264</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/26/8b7011761231bbfb1af30e7c466158a11ab01d81.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
