<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250304225500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305004000">
    <title>Les Crimes du futur</title>
    <desc lang="fr">Dans un futur proche, une véritable révolution s'est opérée : le corps humain n'est plus qu'un accessoire qui peut être transformé à volonté. L'artiste Saul Tenser présente ainsi une performance avec sa partenaire Caprice au cours de laquelle il exhibe en temps réel la métamorphose de ses organes et l'ablation de ces derniers. Alors qu'il rencontre le succès avec ces prestations avant-gardistes, une enquêtrice du Bureau du registre national des organes, Timlin, garde un oeil attentif sur la situation. Derrière cette innovation se cache un lourd secret, dont un groupe veut profiter afin de révéler la future étape de l'évolution de l'être humain... - Critique : :t3:  POUR

Chirurgienne de formation, Caprice (Léa Seydoux) collabore étroitement avec son compagnon, l’artiste d’avant-garde Saul ­Tenser (Viggo Mortensen). Télécommandant le bistouri avec la dextérité d’une calligraphe, elle lui ouvre le corps lors de performances organisées devant un public fervent. Ces créateurs vivent dans un monde obscur et désert, qui semble avoir été dévasté par la guerre ou une catastrophe liée au dérèglement climatique.

Le film oscille entre polar et science-fiction, avec le minimum de moyens et d’effets spéciaux. Cronenberg y témoigne d’un imaginaire plastique délirant, à travers des accessoires fantasques qui sont comme des extensions du corps de Saul. Lequel développe un mal qui se confond avec ses créations. C’est la belle idée transgressive : faire de la maladie un moyen d’avancer et de s’élever. À deux.

Entre infanticide, détournement de cadavre, cicatrices baroques, le film est violent mais d’une violence calme, conceptuelle. Le cinéaste continue de faire réfléchir sur des oppositions – peau/profondeur, forme/fond, progrès/déclin. Il a surtout la suprême audace de dépasser la noirceur extrême pour faire luire malgré tout sa foi dans l’homme et son aptitude à se réinventer.  — Jacques Morice

:t0:  CONTRE

Passionné par les mutations de l’être humain, David Cronenberg semble pourtant aveugle à celle qui le menace lui-même et dénature son talent… Venu du cinéma de genre, qui joue avec nos peurs et nous prend aux tripes, le réalisateur canadien s’est mué en un artiste conceptuel et cérébral.

Cette fiction dont le corps est le centre ne prend jamais chair. Les plans des Crimes du futur défilent comme les tableaux d’une exposition, la caméra aussi stoïque qu’un clou planté dans le mur. Celui dont on aimait la radicalité provocatrice, héritée de la culture pop, est devenu un penseur à l’humeur sombre et aux visées obscures. Qui ne règne plus ici que sur un cinéma terriblement dévitalisé. — Frédéric Strauss</desc>
    <credits>
      <actor>Viggo Mortensen</actor>
      <actor>Don McKellar</actor>
      <actor>Scott Speedman</actor>
      <actor>Nadia Litz</actor>
      <actor>Kristen Stewart</actor>
      <actor>Léa Seydoux</actor>
      <actor>Yorgos Pirpassopoulos</actor>
      <actor>Tanaya Beatty</actor>
      <actor>Lihi Kornowski</actor>
      <actor>Capezza Denise</actor>
      <actor>Welket Bungué</actor>
      <actor>Jason Bitter</actor>
      <writer>David Cronenberg</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d24db08572f54ad7a2f98654c76dc17e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250305004000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305011000">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/3bd7828c6eb94091ac4cfe94b6c6eda8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305011000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305022500">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/290a1603ddbf4030ba82c106d7024b9c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305022500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305024000">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Bella Italia - Tag 1</sub-title>
    <desc lang="fr">Die verkürzte Woche bei "Mini Chuchi, dini Chuchi" eröffnet Denis. Der 27-Jährige lebt in Rotkreuz und ist leidenschaftlicher Hobbybarista. Am Morgen kann die Kaffeezubereitung bei ihm gut und gerne zehn Minuten dauern. Heute will er seine Gäste mit Gnocchi con crema di salmone begeistern.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/2084e4e40fe54395978393f2dab09f0b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305024000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305030000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/1622362f8f0c43dab4198acd211b5d9f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305030000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305035500">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305035500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250305045500">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/bd4af075c4b92e93d09d34d2356d031d9f0f63fb_51C2C7C7B4DD58410FCD5554737C2786.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305230000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250306000500">
    <title>L'hôpital et ses fantômes</title>
    <sub-title>Der Kongress tanzt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Sous la houlette du docteur Pontopidan, le Royaume prépare la conférence annuelle sur la gestion de la douleur. Entravée sur son lit, Karen reçoit la visite du démoniaque Grand Duc, sous l'apparence d'un médecin. Elle ne doit son salut qu'à l'arrivée de son protecteur, Balder. Helmer Jr. découvre l'existence des "Suédois anonymes", un groupe qui se retrouve secrètement dans les sous-sols de l'hôpital. - Critique : Vingt-cinq ans après une deuxième saison conclue par des points de suspension, Lars von Trier réanime sa série culte sur un hôpital à la merci de forces occultes, peuplé de médecins et de patients frappadingues. Le temps a fait son œuvre, une partie du casting original est mort, mais le cinéaste revisite les recoins de son « Royaume » (du nom de ce lieu hanté) avec le même esprit frondeur qui l’animait en 1994, lorsqu’il a concocté ce feuilleton esthétiquement novateur, à la fois drôle et gore. Nous pénétrons à nouveau dans ce cauchemar en suivant Karen, vieille dame somnambule, sommée par une voix surnaturelle de se rendre au Rigshospitalet après avoir regardé… L’Hôpital et ses fantômes !

La mise en abîme et l’autodérision sont les nouveaux ingrédients de cette suite très spirituelle, moins effrayante mais plus amusante pour qui aime la comédie du malaise. Lars von Trier est encore capable de mettre en scène l’horreur organique à la Cronenberg, et des fulgurances visuelles dignes des tableaux de Bruegel. Mais c’est pour le poison qu’il distille dans l’absurdité des rapports humains, avec la férocité d’un misanthrope, que l’on suit ce traitement de choc, néanmoins empreint d’une tendre nostalgie. Hypocondriaque notoire, atteint de la maladie de Parkinson, le Danois trouve un écho cathartique dans cette évocation de la déchéance physique et de la mort. Et finit par émouvoir en offrant un magnifique requiem à ses personnages.</desc>
    <credits>
      <actor>Pilmark Søren</actor>
      <actor>Neumann Birthe</actor>
      <actor>Persbrandt Mikael</actor>
      <actor>Peter Mygind</actor>
      <actor>Birgitte Raaberg</actor>
      <actor>Lars Mikkelsen</actor>
      <actor>Tuva Novotny</actor>
      <actor>Nicolas Bro</actor>
      <actor>Bodil Jorgensen</actor>
      <actor>Ghita Nørby</actor>
      <actor>Engvoll Ida</actor>
      <actor>Nikolaj Lie</actor>
      <writer>Lars von</writer>
      <writer>Niels Vorsel</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série fantastique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/25/36fa21bccda1c23f85e246054b3bf0e6b864cbba_7EF57DB7F56DD4BF4AF9BCB5BAACB3CC.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250304232000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250305000500">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Locataires</sub-title>
    <desc lang="fr">ABE sonde les aspects les plus divers du quotidien des ménages. Cette émission de consommation teste les produits, compare leurs prix, traque les fraudes, met en garde les consommateurs et interpelle les fabricants. ABE parle d'économie et de social, d'écologie et de marché, de santé, de loisirs, de technologie avec des tests, reportages et enquêtes.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305000500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250305002000">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305002000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250305045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">275</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250304233000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250305012000">
    <title>Master Cheng</title>
    <desc lang="fr">Suite au décès de son épouse, Cheng, chef cuisinier à Shanghai, se rend avec son fils dans un village reculé de Laponie à la recherche d'un vieil ami. Sirkka, la propriétaire du restaurant local, lui propose de l'héberger. Lorsque débarque un groupe de touristes chinois tombés en rade, Cheng propose à Sirkka de l'aider en prenant en main la cuisine du restaurant. Grâce à ses plats raffinés, il devient bientôt très apprécié de la communauté des villageois. Mais son visa arrive à expiration…</desc>
    <credits>
      <actor>Kari Väänänen</actor>
      <actor>Vesa-Matti Loiri</actor>
      <actor>Pak Hon Chu</actor>
      <actor>Anna-Maija Tuokko</actor>
      <actor>Paula Miettinen</actor>
      <actor>Hannu Oravisto</actor>
      <actor>Vesa-Matti Komonen</actor>
      <actor>Markku Lukka</actor>
      <actor>Helka Periaho</actor>
      <actor>Lucas Hsuan</actor>
      <actor>Kari Koivukangas</actor>
      <actor>Jonne Kaaretkoski</actor>
      <writer>Hannu Oravisto</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/36df5600ab89416c8b0189ca0256c9f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305012000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250305013800">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305013800" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250305013900">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250305013900" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250305043000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">171</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
