<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241230233000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231012400">
    <title>"Le Messie" de Haendel au Festival de Pâques d'Aix-en-Provence 2024</title>
    <desc lang="fr">Avec son célèbre "Alléluia", "Le Messie" est sans doute l'oratorio le plus connu de Georg Friedrich Haendel. Sur un livret de Charles Jennens qui parcourt dans une vaste fresque le destin du Christ jusqu'à sa résurrection, le compositeur signe une partition originale - écrite en seulement trois semaines, à Londres en 1741 -, où la musique sacrée atteint la théâtralité d'un opéra. Son écriture symphonique et ses chœurs en font le matériau idéal pour les ensembles Insula Orchestra et Accentus, dirigés par Laurence Equilbey. Au Festival de Pâques d'Aix-en-Provence 2024, le chef d'orchestre en livre une version énergique, s'appuyant sur les sonorités des instruments d'époque.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">114</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/17/26b1730d5b3a42aabe8fef0ddb477d06.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231012400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231025500">
    <title>Instagram : la foire aux vanités</title>
    <desc lang="fr">Instagram revendique plus d'un milliard d'utilisateurs sur la planète et plus de cent millions de photos postées chaque jour. Les plus grandes stars y côtoient leurs fans : 403 millions d'abonnés pour le footballeur Cristiano Ronaldo, 260 millions pour Kim Kardashian. Qu'il s'agisse de la photo d'un burger, d'une robe, d'une plage ou d'un corps, une obsédante question se pose désormais : est-ce instagrammable ? Grandes marques ou simples artisans, particuliers ou célébrités, tout le monde veut séduire sa "communauté" et ses "followers". Instagram est devenu la vitrine des annonceurs, le lieu stratégique où se jouent désormais gloire et fortune, grâce à un nouveau métier : influenceur. Que révèle cet usage de la société ? Instagram formate les vies, standardise les goûts, bouleverse les économies, et redessine même le rapport au réel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire médias</category>
    <length units="minutes">91</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/13/ede9ec551d33b8eeb23d7982337034e5a464a414.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231025500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231033800">
    <title>Les Alpes bavaroises : Entre lacs et collines</title>
    <desc lang="fr">Au cours des dernières décennies, la flore et la faune du pays alpin bavarois ont considérablement souffert de l'exploitation intensive des terres agricoles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/02/a5825222626bb0e4ffe8b7aad364eefe8e0e8625.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231033800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231044000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">62</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231044000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231051500">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>Du bord de mer à l'intérieur des terres</sub-title>
    <desc lang="fr">Au large de la Sicile, près de l'Afrique du Nord, Alessandro Ernandes et son père Marco pêchent tous les jours depuis l'île pittoresque et préservée de Favignana.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/17/6f18c9ab4c1e6096868e41404961279431f8b3ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231055000">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>A l'ombre de l'Etna</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Torre Faro, commune la plus septentrionale de Sicile, Filippa Mancinone prépare les fameux spaghettis "alle vongole", à base de palourdes et de persillade.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/10/433f6aadf13da3801771cba19b2d4b0da5b6b366.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231055000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231055500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231065000">
    <title>Les lumières scandinaves : un hiver autour de Stockholm</title>
    <desc lang="fr">Pour braver l'obscurité hivernale, les habitants de Stockholm soignent leurs décorations de Noël et célèbrent la Sainte-Lucie, la fête de la lumière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Aux îles Vierges, la jeunesse tropicale de Pissarro - La céramique de Vallauris - A Philadelphie, l'union fait la force.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Taïwan, l'amour homosexuel d'un crocodile - En Suisse, le tic-tac de l'anarchisme - En Espagne, un régime royal.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231092500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Au coeur de la savane</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Le parc national du Serengeti, dans le nord de la Tanzanie, est l'un des derniers grands territoires sauvages au monde. Avec ses espèces emblématiques - grands fauves, éléphants, girafes, gnous, gazelles ou phacochères -, il présente une biodiversité unique. Entre concurrence, prédation et indifférence prudente, ses habitants déploient d'incroyables stratégies pour se nourrir et protéger leur descendance. Alors que des pluies diluviennes inondent la savane, ce premier épisode immortalise des comportements remarquables : le grand plongeon d'une famille de babouins, les encouragements d'un zèbre à un congénère nageant contre le courant ou encore les spectaculaires attitudes de deuil des éléphants, encore mal comprises.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231092500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231102500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La loi de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Dans le Serengeti, la mort fait partie intégrante de la vie, et les charognards en sont peut-être la meilleure illustration. On suit ainsi dans ses pérégrinations une famille de chacals - qui partagent avec les hyènes et les vautours un opportunisme alimentaire à toute épreuve - contrainte de céder son terrier à une colonie de fourmis. Ce deuxième épisode fait la part belle à l'intelligence animale et à la cohésion familiale, entre la ruse d'un babouin déjouant l'attention d'un groupe de lions, la vaillante intervention de phacochères pour sauver leurs rejetons des griffes de guépards ou les attendrissants baptêmes de chasse de jeunes léopards.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/64ec48dcfe3040cb844657212ab87a95.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231102500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231112500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La grande migration</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Chaque année, le parc national du Serengeti est le théâtre de la plus grande migration d'ongulés au monde : deux millions de gnous, zèbres et gazelles parcourent la savane sur près d'un millier de kilomètres, en quête d'herbe fraîche. En chemin, ils devront traverser plusieurs rivières à la nage. Confrontés au courant, aux crocodiles et aux hippopotames - herbivores néanmoins dangereux -, les plus jeunes et les plus fragiles risquent leur vie. Sans compter les berges escarpées, plus dangereuses encore que les prédateurs. Pendant ce temps, trois jeunes guépards, encore sous la protection de leur mère, tentent de s'émanciper, tandis qu'une lionne, secourue par un mâle lors d'une attaque de hyènes, s'apprête à convoler avec son sauveur.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231112500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231123500">
    <title>Merveilles nordiques</title>
    <sub-title>Les fjords</sub-title>
    <desc lang="fr">S'étendant sur 200 km le long de la côte Atlantique, ces bras de mer formés durant la glaciation peuvent atteindre plus de mille mètres de profondeur ; la vie y foisonne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/0b84a3f0-0561-4cad-a995-83d60be97883.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231144500">
    <title>Chambre avec vue</title>
    <desc lang="fr">Lucy Honeychurch et sa cousine Charlotte Bartlett séjournent à Florence. On leur avait promis des chambres avec vue sur l'Arno, et voilà que celles qu'on leur offre tournent le dos au fleuve. Un de leurs voisins, monsieur Emerson, propose d'échanger sa chambre et celle de son fils, George, avec celles des dames. Choquée, Charlotte refuse, mais une intervention persuasive du révérend Beebe finit par avoir raison de sa résistance. Alors que les manières quelque peu libertines de monsieur Emerson la gênent, Lucy est fascinée par le charme de George. Un hasard les fait assister à une rixe mortelle. Lucy s'évanouit dans les bras de George. Pourtant, elle résiste encore à sa tendre inclination... - Critique : Dans l’Angleterre victorienne, Lucy, oie blanche de la haute société, est promise au snob et pédant Cecil, mais aime sans (se) l’avouer George, jeune libre-penseur peu convenable…

Parmi les nombreux films d’époque signés par James Ivory, seules ses rencontres avec Forster, l’écrivain anglais du début du XXe siècle, ont hissé le cinéaste plus haut que son goût du chromo. Trois films en sont issus : Retour à Howards End, Maurice, et Chambre avec vue. Le charme mi-florentin, mi-victorien de ce dernier ne s’est pas évaporé. Ivory cède parfois à un amusement facile devant les us et coutumes d’il y a cent ans. Mais le film est traversé par l’élan impérieux des premières fois, tendu vers l’un de ces « instants d’éternité » chers à Forster. Tout concourt, habilement, à différer la fusion amoureuse que le spectateur attend…

À revoir aussi pour les débuts de Helena Bonham Carter, aux antipodes de la sauvagerie révélée chez elle par Tim Burton, et de Daniel Day-Lewis, déjà dans la composition perfectionniste.</desc>
    <credits>
      <director>James Ivory</director>
      <actor>Julian Sands</actor>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Simon Callow</actor>
      <actor>Daniel Day-Lewis</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Amanda Walker</actor>
      <actor>Godfrey Patrick</actor>
      <actor>Fabia Drake</actor>
      <actor>Helena Bonham</actor>
      <actor>Maria Britneva</actor>
      <actor>Joan Henley</actor>
      <writer>Ruth Prawer</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/0b25215c44cc48e5aac9fcfcab2a9bdc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241231144500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231153500">
    <title>En attendant la neige</title>
    <desc lang="fr">A l'heure du réchauffement climatique, la neige devient un enjeu majeur dans certaines régions de l'hémisphère Nord. Empruntant le trajet d'une dépression neigeuse, de la côte Est des Etats-Unis jusqu'aux Alpes, voyagez sur les traces d'une tempête hivernale à la découverte des mystères de l'or blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/fe0019b4540876cd0e93823e580703dcc9839047.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231162000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">L'exil suisse de Gustave Courbet - Le mana, l'énergie polynésienne - En Australie, un crime d'un nouveau genre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">À la Réunion, le blues créole de Danyèl Waro - La Nouvelle-Zélande en pirogue - À Glasgow, des démons au sourire d'ange.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/12/ec69b8b0e2c8898d220e6d8b11318aa50dc3c59d_88464B511879CF12EA8A6D689421B97E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231184500">
    <title>Concert de la Saint-Sylvestre des Berliner Philharmoniker avec Kirill Petrenko et Daniil Trifonov</title>
    <desc lang="fr">Dirigé par Kirill Petrenko, l'Orchestre philharmonique de Berlin célèbre le passage à la nouvelle année en compagnie du virtuose du piano Daniil Trifonov.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/11/6d045939a0ef42d002a0e21270a3c37d0e1dece1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 31/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231195000">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231195500">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Le zizou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Samuel est en vacances en Corrèze et la France a perdu la Coupe du monde de football. Ses cousins lui apprennent à chanter une chanson un peu spéciale.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/b9de30955ea641d18a007a91c33cc1fa.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231214500">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241231214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231223000">
    <title>Les grands moments de la musique</title>
    <sub-title>"Le lac des cygnes" par Rudolf Noureev</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1964, l'Opéra de Vienne présente la nouvelle chorégraphie du "Lac des cygnes" imaginée et dansée par Noureev. Retour sur un spectacle légendaire.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/04/246b129ba4e124882a60b45dfc67eebb21de4f3b_A05E5869070B19FB7B92B020BC6ACB89.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241231223000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250101002000">
    <title>Un lac des cygnes</title>
    <desc lang="fr">Avec son "Lac des cygnes" sans tutus ni pointes, le chorégraphe suédois Johan Inger offre une réécriture moderne du célèbre ballet de Tchaïkovski, épousant la perspective des personnages féminins pour aborder le sujet des "relations toxiques".</desc>
    <category lang="fr">classique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/18/3948ad74c6cf424d8aea79287728e039.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
