<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250110232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111003500">
    <title>Carole King and James Taylor : Live at The Troubadour</title>
    <desc lang="fr">Les retrouvailles émouvantes de deux légendes de la musique américaine : en 2007, Carole King et James Taylor foulaient à nouveau la scène du Troubadour de Los Angeles, où ils donnèrent leur premier concert ensemble près de quatre décennies plus tôt.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/666510df4c124f95873fcf2162fc56e6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111003500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111020500">
    <title>De l'air</title>
    <desc lang="fr">Comédienne issue d'une célèbre famille d'acteurs hambourgeois, Miriam a vu sa santé se dégrader inexorablement depuis qu'elle est enfant. Atteinte de la mucoviscidose, une pathologie héréditaire incurable qui abîme les poumons, mais armée de patience et de volonté, elle a réussi à tenir la promesse faite à ses parents de ne pas en mourir et de vivre comme si elle était en parfaite santé. Parvenue à réaliser son rêve de devenir actrice à son tour, elle rencontre sur les planches Pit, qui fait fi de sa maladie. Lorsqu'elle tombe enceinte, sa famille, ses amis et ses médecins restent dubitatifs. Comment parviendra-t-elle à relever ce défi de taille ? Mais Miriam croit en elle, comme toujours, et fait confiance à son corps. Malheureusement, après avoir donné naissance à un fils en bonne santé, son couple vacille.</desc>
    <credits>
      <director>Jophi Ries</director>
      <actor>Peter Lohmeyer</actor>
      <actor>Wittenborn Michael</actor>
      <actor>Janna Striebeck</actor>
      <actor>Stephan Szász</actor>
      <actor>Herrmann Anna</actor>
      <actor>Zimmler Sebastian</actor>
      <actor>Thomas Niehaus</actor>
      <actor>Eva Meckbach</actor>
      <actor>Marc Benjamin</actor>
      <actor>Miriam Maertens</actor>
      <actor>Cloé Heinrich</actor>
      <actor>Paul Ahrens</actor>
      <writer>Lex Christian</writer>
      <writer>Angelika Schwarzhuber</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm dramatique</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/03/26/d9decb846720615eb04d5e2e94622b7238c848a3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111030000">
    <title>L'envers du mythe</title>
    <sub-title>Les Nibelungen</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Retour sur les origines de l'épopée fondatrice de la culture germanique, mêlant figures historiques, mythologie scandinave et amour courtois.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/24905248_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111030000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111034200">
    <title>Canada, la force de la nature</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Canada, les grands espaces naturels se réduisent. Leur exploitation menace les forêts boréales où vivent les caribous, mais aussi les prairies, autrefois royaume des bisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/6bb1e51bc9694d5a94a1a5441ddc56b6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111034200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111041200">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111041200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111043000">
    <title>CineKino</title>
    <sub-title>Royaume-Uni</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Doté d'un sens de l'humour unique, souvent teinté d'absurde, le cinéma britannique manie comme nul autre l'art du suspense, l'érotisme et la critique sociale. Il a donné naissance à des légendes, aussi bien chez les réalisateurs que chez les acteurs et leurs personnages. De Daniel Craig, dernier agent "007" en date, au Germano-irlandais Michael Fassbender, d'Alfred Hitchcock à Stephen Frears, de la muse Tilda Swinton au doyen Ken Loach, promenade parmi quelques chefs d'oeuvres et quantité d'énormes succès.</desc>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/09/59bb88736046358c46c77d34ef11e229d43ba5d7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111043000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111044500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Du détroit de Béring à l'Arctique : les ambitions russes</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce détroit est une frontière à la fois géographique et politique. Par sa géographie avec le passage de l'océan Pacifique à l'océan Arctique. Par sa politique, car la Russie et les États-Unis se sont affrontés pendant presque cinq décennies de guerre froide, si bien que cette frontière était surnommée "le rideau de glace" à l'instar du rideau de fer qui coupait l'Europe en deux.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111044500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111062500">
    <title>Whitney : Can I Be Me</title>
    <desc lang="fr">Après une enfance chaotique entre deux frères qui l'initient très tôt à la drogue, Whitney Houston est repérée à 18 ans dans un night-club grâce à sa voix cristalline. Le succès ne tarde pas, les mauvaises rencontres non plus. Elle tombe sous le charme de Bobby Brown, un jeune rappeur déjà condamné à plusieurs reprises. Alors que la carrière de la chanteuse est en pleine ascension, cette relation marque un tournant dans sa vie. Whitney Houston s'éloigne de Robyn Crawford, son amie d'enfance, alliée et assistante. En proie aux addictions, les époux s'entraînent dans une spirale infernale. Whitney Houston meurt d'une overdose à 48 ans... - Critique : Quand Whitney Houston est retrouvée morte, en février 2012, dans son hôtel de Los Angeles, beaucoup voient dans son décès la énième histoire tragique d’une icône américaine. Ce documentaire renforce tristement l’impression, en explorant le mal-être de la chanteuse et sa descente aux enfers.

Tout commence au début des années 1980. Repérée par le producteur Clive ­Davis, Whitney fait sa première apparition à la télé américaine. La voix est impressionnante, l’attitude élégante, le sourire charmeur… Le public tombe vite amoureux. Mais quelque chose sonne faux dans cette success story sans aspérités. Whitney vient en réalité d’une banlieue déshéritée de New York. Elle a des problèmes d’addiction. Mais interdiction d’en parler : le « produit » Whitney Houston est marketé pour séduire l’immense public blanc.

« Tout ce qui sonnait trop “noir”, qui ressemblait trop à George Clinton, à Funkadelic ou à du R’n’B, était refusé, ajoute un dirigeant de la maison de disques. On voulait du Joni Mitchell, du Mariah Carey, du Barbra Streisand… Pas d’un James Brown au féminin. » La vie privée de la chanteuse n’est pas plus libre. Impossible d’assumer sa liaison avec Robyn Crawford, longtemps présentée comme une « confidente », même si tout laisse à penser qu’elle était l’amour de sa vie… Aux États-Unis, la sortie du film, en 2017, a relancé le débat sur le poids du business sur certains artistes. Difficile de ne pas penser à Amy Winehouse, broyée elle aussi par le système.</desc>
    <credits>
      <director>Rudi Dolezal</director>
      <actor>Houston Whitney</actor>
      <actor>Michael Baker</actor>
      <actor>Kirk Whalum</actor>
      <actor>Crawford Robyn</actor>
      <actor>Houston Cissy</actor>
      <actor>John Russell</actor>
      <actor>Michael Houston</actor>
      <actor>Gary Houston</actor>
      <actor>Sharlotte Gibson</actor>
      <actor>Pattie Howard</actor>
      <actor>Wayne Lindsey</actor>
      <actor>Kenneth Reynolds</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/20/4ff8ba9da75803e45f983b5980174c6d01458699.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250111062500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111072000">
    <title>La harpie féroce, le plus puissant rapace du monde</title>
    <desc lang="fr">Au Pérou, la forêt amazonienne abrite l'un des plus grands rapaces au monde, qui peut atteindre près de deux mètres d'envergure : la harpie féroce.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111072000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111081500">
    <title>Ghana : l'avenir est aux femmes</title>
    <desc lang="fr">Ama Boamah gère la première entreprise de jus de fruits bio à Accra, capitale du Ghana ; pour ce faire, cette trentenaire s'est émancipée du carcan familial.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/26/3f31d2194bfe94031c061befdc8cf010d315ba0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250111081500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111090000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Chili, Francisco Coloane, conteur du bout du monde - Au Libéria, l'utopie du retour des esclaves - En France, les feuilles de chou farcies de Stéphanie - À Vienne, ça sent le sapin.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/356eac1cc5be4fb9a4a1757833ff775a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111090000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111093000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Bordelais</sub-title>
    <desc lang="fr">À la ferme maraîchère du Plantey dans le bordelais, l'automne est la saison du potiron. Benjamin Caïe en a récolté plus d'une tonne. Il livre une partie de sa production aux cuisines municipales de la ville de Gradignan qui la transforment en plats destinés aux crèches, écoles et autres maisons de retraite. Passionné de rugby, Benjamin prépare pour son équipe un curry au potiron bleu de Hongrie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/f23d6c25da1b420d94b9fe11ff39c160.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111093000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111101500">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Les eaux du ciel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Avec ses forêts tropicales, ses massif alpins, ses déserts et ses savanes, l'Australie offre un modèle idéal pour explorer la science du vivant à travers l'eau.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42258467_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111101500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111110000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des fleuves aux mangroves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Des mangroves de l'île tropicale de Groote Eylandt jusqu'aux régions arides du centre de l'Australie, de petits mammifères, poissons, oiseaux et crocodiles s'épanouissent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/40424ad44ea6cc61fab407ad65c6990f8256db36_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111123000">
    <title>La véritable histoire de d'Artagnan</title>
    <desc lang="fr">Depuis la parution en 1844 des "Trois mousquetaires", d'Artagnan a acquis une renommée inégalable, grâce à la traduction du livre d'Alexandre Dumas en une centaine de langues et à ses dizaines d'adaptations à l'écran. De Douglas Fairbanks à Gene Kelly en passant par Belmondo ou Jean Marais, le compagnon d'Athos, Porthos et Aramis fait partie des héros les plus incarnés au cinéma. Personnage de légende, d'Artagnan n'est pourtant pas une fiction. L'impétueux et ambitieux Gersois, escrimeur de génie au caractère de cochon, monté à Paris pour échapper à la misère, a bel et bien existé. Historiens et biographes apportent leur expertise et leur sens de l'exactitude, complétant un corpus très fourni d'archives, de témoignages d'époque et d'extraits de films.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/89c841d5-b44b-48b5-b4ea-73bcabcdc25a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250111123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111144200">
    <title>Les trois mousquetaires</title>
    <desc lang="fr">Jeune Gascon plein d'ambition, d'Artagnan quitte son pays natal en 1625, pour se rendre à Paris où il espère devenir mousquetaire du roi. Une première altercation le met aux prises avec celle qui sera désormais sa grande ennemie, Milady de Winter. Dès sa première journée sur les bords de la Seine, d'Artagnan se prend de querelle avec trois des meilleurs escrimeurs du royaume, Athos, Porthos et Aramis. Leur escarmouche est interrompue par l'intrusion de gardes du cardinal de Richelieu. Le jeune fier-à-bras fait front aux côtés des mousquetaires qu'il avait outragés et gagne ainsi leur amitié. Le cardinal, un temps dépité par l'échec de ses gardes, n'en oublie pas pour autant de préparer, avec l'aide de Milady, un piège diabolique destiné à discréditer la reine, Anne d'Autriche... - Critique : C’est l’archétype du film de cape et d’épée ironique et flamboyant, modèle d’esprit et de légèreté. Confier le rôle de d’Artagnan à Gene Kelly relève du génie : les duels deviennent des ballets, chorégraphiés avec humour et invention, propres à exprimer le panache du héros. Ces moments de bravoure, alliés à la perfection plastique atteinte alors par la MGM, donnent un film d’une étonnante splendeur.

Il n’était pourtant pas évident de voir ces personnages légendaires du répertoire français interprétés par des figures du cinéma hollywoodien ; mais la magie est telle que la question ne se pose plus. Van Heflin donne toute sa profondeur à Athos, Vincent Price est l’incarnation idéale du fourbe Richelieu, et George Sidney fait de Lana Turner une icône froide, vénéneuse. Qu’importent alors les libertés prises avec le roman ! Paradoxe attendu, la plus belle adaptation de Dumas est américaine…</desc>
    <credits>
      <director>George Sidney</director>
      <actor>Angela Lansbury</actor>
      <actor>Vincent Price</actor>
      <actor>Reginald Owen</actor>
      <actor>Heflin Van</actor>
      <actor>Frank Morgan</actor>
      <actor>Keenan Wynn</actor>
      <actor>Allyson June</actor>
      <actor>Lana Turner</actor>
      <actor>Young Gig</actor>
      <actor>Gene Kelly</actor>
      <actor>Robert Coote</actor>
      <actor>Sutton John</actor>
      <writer>Robert Ardrey</writer>
    </credits>
    <date>1948</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">132</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/31168835_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250111144200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111150500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Mexique : les tetelas</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les champs mexicains, maïs et haricots coulent des jours heureux. La cheffe mixtèque Olga Cabrera donne rendez-vous sur les riches terres d'Oaxaca, afin de mettre à l'honneur son héritage préhispanique dans une recette typique : les tetelas.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">23</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/9b77322be79e47a88296ade2f1e88922.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111150500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111155000">
    <title>Australie, l'odyssée sauvage</title>
    <sub-title>Des terres sculptées par les eaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Depuis des millions d'années, l'eau n'a cessé de façonner les paysages australiens. Parfois, elle remonte à la surface sous forme de sources, véritables oasis dans le désert.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/16/9357445dc6973bb466fd61214f40be4b7da1834a_8768362BAE90204905B7AEF9435EC498.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Corée du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">L'éveil coréen de Pierre Loti - Le ginseng, aux racines de la Corée - Le palais de Goryogung, braquage à la française.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111170500">
    <title>Sète, la passion des joutes</title>
    <desc lang="fr">Les traditionnels jeux d'eau ont lieu chaque année à Sète. Des concurrents comme Christophe Bancilhon s'affrontent pendant six jours au concours de pêche.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/68224dcb99c8417499eed6276c4bb222.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111175000">
    <title>Groenland, terre sauvage</title>
    <desc lang="fr">Caractérisée par un climat arctique, l'île du Groenland est connue pour ses vastes étendues glaciaires et ses paysages rudes. Visite guidée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/262f7443-9d03-4bdf-8a6e-07b26ef0e73d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Dans une Syrie libérée de la dictature, les premiers pas de la jeunesse du pays, chez ceux qui n'étaient encore que des enfants au début de la guerre / Orphelins, amputés d'un membre, privés d'école ou contraints de travailler : la détresse des enfants à Gaza.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 11/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111212500">
    <title>Liban, les secrets du royaume de Byblos</title>
    <desc lang="fr">Accrochée à une falaise de grès sur la côte libanaise, Byblos, l'une des plus anciennes cités au monde, présente un enchevêtrement de vestiges témoignant de ses neuf mille ans d'histoire. Sur ce site archéologique majeur du Proche-Orient, fouillé depuis le XIXe siècle et inscrit sur la liste du patrimoine mondial de l'Unesco, une équipe franco-libanaise a mis au jour en 2018 une partie totalement insoupçonnée de la ville : une vaste nécropole aménagée il y a quatre mille ans, restée depuis miraculeusement inviolée. Enfouie au sud de l'acropole de la cité, elle possède une caractéristique unique pour la région, à savoir que les chambres funéraires qui la composent y sont superposées, les tombes étant structurées en étages souterrains.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/08591f5cd7fd47bfa5bd27ca7972ad0b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111221500">
    <title>Alerte aux astéroïdes</title>
    <desc lang="fr">Il y a 65 millions d'années, la collision entre un astéroïde de 50 kilomètres de diamètre et la Terre a fait disparaître 80% des espèces animales vivant à la surface du globe. D'une violence inouïe, l'impact a déclenché une sorte d'hiver nucléaire qui a plongé la planète dans l'obscurité. La photosynthèse des plantes ayant été interrompue pendant plusieurs années, les herbivores puis les carnivores sont morts de faim et de froid. Si l'atmosphère joue le rôle d'un bouclier naturel disloquant et brûlant les petits corps célestes dont l'orbite celle de la Terre, elle ne freine que partiellement les plus imposants. Si un astéroïde venait à tomber aujourd'hui sur une zone urbanisée, il ferait des victimes par milliers et des dégâts incommensurables. Comment empêcher pareil cataclysme ? La question mobilise la communauté scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/20/d4144e999b82fa81a3deb7d169dc229651718d8c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250111221500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250111231000">
    <title>L'humour, une drôle de thérapie</title>
    <desc lang="fr">De récentes recherches ont démontré les bienfaits médicaux et sociaux du rire, comme en témoigne ce documentaire interrogeant scientifiques et amuseurs professionnels.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/3fb5407839e843a8844914826bac81a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250111231000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112001000">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Invtiation au changement</sub-title>
    <desc lang="fr">Sabrina a passé les vingt dernières années à regarder la vie des autres avancer. Quand elle tombe sur le corps sans vie de Céline, une fille qui était au collège avec elle, des souvenirs remontent à la surface, lui imposant une remise en question.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112001000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112010000">
    <title>Le Père Noël a les yeux bleus</title>
    <desc lang="fr">A Narbonne, Daniel et ses amis fréquentent assidûment les cafés, draguent les filles et dérobent à l'occasion l'un ou l'autre bouquin aux étals des libraires. Daniel, afin de suivre la mode, aimerait s'acheter un duffle-coat et, pour s'en donner les moyens, trouve un emploi de Père Noël, puisque les fêtes approchent. Ainsi vêtu, derrière sa barbe blanche, sa timidité disparaît ; Daniel s'enhardit et aborde les filles...</desc>
    <credits>
      <actor>René Gilson</actor>
      <actor>Jean Eustache</actor>
      <actor>Henri Martinez</actor>
      <actor>Gérard Zimmermann</actor>
      <actor>Michèle Maynard</actor>
      <actor>Noëlle Baleste</actor>
      <actor>Carmen Ripoli</actor>
      <actor>Jean-Pierre Léaud</actor>
      <actor>Maurice Domingo</actor>
      <actor>Jeanne Delos</actor>
      <actor>Alain Derboy</actor>
      <actor>Rosette Mourrut</actor>
      <writer>Jean Eustache</writer>
    </credits>
    <date>1967</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/85763c63715c40d2a6bfa6d2a06b87dc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112010000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112013000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Quelles contestations fonctionnent ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Partout dans le monde, les gens descendent dans la rue. À croire que l'on n'a jamais autant manifesté qu'aujourd'hui. Plus de libertés, plus de droits, l'égalité : telles sont les revendications. La philosophe Sandra Laugier va jusqu'à parler d'une véritable ère de la contestation. Si certains mouvements sont couronnés de succès, d'autres connaissent un tout autre sort. À quoi cela tient-il ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/40bbe97ca18043ba8d3f2ad93f6ec623.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112013000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112024500">
    <title>Alcatraz 2021 : Le festival metal de Belgique</title>
    <desc lang="fr">Après un an de sommeil contraint et forcé, l'Alcatraz a fait son retour en août 2021 dans la ville belge de Courtrai, à quelques encablures de la frontière française. Dix morceaux choisis nous projettent dans l'ambiance de ces trois jours mettant à l'honneur le meilleur de la scène metal. Un tour d'horizon alléchant où se succèdent les vieux routiers du trash metal de Kreator, le groove progressif de Jinjer servi par l'énergie gutturale de la vocaliste Tatiana Shmayluk, sans oublier le metal gothique de Moonspell.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/01/36768fdd37c2764fdf3676666fa76fff56d3075a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112024500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112030500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>La désobéissance civile</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Gandhi en Inde, Rosa Parks aux États-Unis, les suffragettes au Royaume-Uni : tous sont parvenus à des avancées sociales historiques grâce à la désobéissance civile.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/f6e14527085b4ff883a47d21012ee350.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112030500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112033000">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Colonialisme : l'héritage de la guerre d'Algérie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - La France n'a jamais présenté d'excuses à l'Algérie. Certains y voient un obstacle à la réconciliation, mais d'autres accusent l'Algérie d'instrumentaliser le passé.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/8dcfeb03358046a6b1904f6a8bae6b4b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112033000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112034700">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Zoo : protection ou prison ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Les zoos contribuent à la protection de nombreuses espèces. Néanmoins, cette vie derrière les barreaux est source de mal-être pour la plupart des animaux.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">17</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/02cc4c13663c463d830fe2f138e39f5d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112034700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112045500">
    <title>Tardigrade, l'animal indestructible</title>
    <desc lang="fr">Boudiné, trapu et minuscule, le tardigrade ne paie pas de mine. Pourtant, cette créature pratiquement invisible à l'œil nu, dont on dénombre plus de 1 300 espèces connues - principalement terrestres, mais aussi marines et d'eau douce -, fascine les scientifiques depuis des années. Entre observations en milieu naturel et analyses microscopiques, les chercheurs lèvent peu à peu le voile sur les techniques de chasse ou le mode de reproduction de ceux que l'on appelle aussi "oursons d'eau". Mais si les tardigrades sont devenus des stars de laboratoires, c'est d'abord grâce à leur incroyable robustesse. Températures extrêmes (du quasi-zéro absolu à 150 °C), métaux lourds, produits chimiques : ils survivent à presque tout.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/3f8e9518e8fc4a748c79678d265aef5c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112061000">
    <title>Patrick et la baleine</title>
    <desc lang="fr">Fasciné depuis l'enfance par les baleines, devenu photographe et vidéaste sous-marin en plongée libre, c'est-à-dire sans bouteille d'oxygène, l'Américain Patrick Dykstra a passé vingt ans de son existence à nager avec elles, s'approchant toujours plus près pour étudier leur comportement. Après avoir voyagé autour du monde, des Açores au Sri Lanka, à la recherche de la baleine bleue, la plus grosse de l'espèce, trop occupée à se nourrir, dit-il, pour prêter attention aux humains, le plongeur a fait au large de l'île de la Dominique une rencontre qui a changé la nature de ses explorations. Outrepassant les marques de curiosité que lui accordent souvent les cétacés, animaux aussi intelligents que sociables, une jeune femelle cachalot s'approche de lui, et l'installe même à califourchon à l'avant de sa tête pour le ramener à la surface.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/22/57538f54a77d4fa391528d080085334a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112062500">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>Les toiles indiennes : naissance de la consommation au siècle des Lumières</sub-title>
    <desc lang="fr">Au XVIIIe siècle, les toiles imprimées sont à la mode et recouvrent les robes des bourgeois comme les meubles des salons. Elles marquent la rencontre entre le grand commerce international du coton en provenance des Indes et les tentatives européennes d'assurer sa pleine autonomie de production textile.</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/ac3d61f24144608dcee5c41ebc9b290a3ab4dc53.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112062500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112065500">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>L'importance de l'amitié</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:12 - Jusqu'à la fin de l'adolescence et parfois au-delà, les semaines sont rythmées par l'école. On y acquiert compétences sociales et cognitives essentielles à travers un flot d'informations. Si certains apprécient la cadence des cours, c'est un calvaire pour d'autres. Une équipe de spécialistes décrypte le rapport entre l'apprentissage et la manière dont les enfants le perçoivent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/d92105864d40412a91aec7c431ccb9b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.11.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112065500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112071000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">ARTE Junior, le mag</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112071000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112073500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Comment fonctionnent les enfants ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour certains, les enfants seraient de frêles créatures incapables d'appréhender le monde. Pour d'autres, ils seraient supérieurs aux adultes, car ils maîtrisent des choses que les grands ont oubliées depuis longtemps. Peu importe la grille de lecture, les différences sont réelles. Qu'en est-il vraiment ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/603c6c6036dc4652891fbc45062835ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112080500">
    <title>Italomodern : Design</title>
    <desc lang="fr">La Vespa Piaggio, la lampe Arco, les chaussures Ferragamo, les costumes Armani… : dans les années 1950, l'Italie révolutionne les secteurs du design et de la mode.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/5b946127b444491b9eccdaf0f4d6f913.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112080500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112083500">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>Slow down : comment vivre sans stress ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Peut-on s'extraire d'un monde où tout va trop vite, échapper au rythme infernal qui nous oppresse et nous empêche de percevoir ce qui nous entoure ? "Twist" rencontre des artistes qui ont choisi de se libérer du stress, du manque de temps et du flux constant d'images. L'occasion de leur demander quel est leur secret pour parvenir à vivre et à travailler à leur rythme.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112083500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112092000">
    <title>Les "tuk-tuk driveuses" du Sri Lanka</title>
    <desc lang="fr">Au Sri Lanka, un vent d'émancipation féminine souffle dans les rues grâce à des conductrices de tuk-tuk audacieuses, bien décidées à gagner leur indépendance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/3f6ff1a0ebf7478cb84cbea0804be521.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112095000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Calabre, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour Giuseppe Vadalà et son collègue Vincenzo, producteurs de bergamote, ramassent entre 600 et 800 kg de fruits. L'origine botanique de cet agrume est une énigme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/187e12fbdbcb42228158db1cdec05a3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112104500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Les trônes des fauves</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:1 - Dans l'immense réserve naturelle du Serengeti, un lac majestueux est le théâtre d'une lutte sans merci pour la survie des espèces. Bakari, un babouin, y règne en maître, mais sa position dominante se voit bientôt menacée. La lionne Kali, elle, a trouvé refuge dans les parages pour élever ses petits aux côtés d'Askari, un mâle à la crinière noire. Utani, la mangouste, couve sa portée lorsqu'elle est subitement confrontée à l'irruption de guépards. Duma, l'un d'entre eux, aspire à l'indépendance mais ne se fait pas à la solitude. Tous sont en danger, car les incendies guettent.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112104500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112113500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Un paradis en feu</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:2 - Une fois l'incendie passé, la lutte pour la survie commence. Le rival de Bakari a péri dans les flammes, et le babouin mène sa troupe à travers les terres calcinées pour étouffer la révolte. À peine a-t-il trouvé un refuge qu'il découvre que la soeur de la lionne Kali s'y est déjà établie pour mettre bas. Bakari peut-il prendre le risque d'y établir son clan ? Utani, la mangouste, rencontre Mzuri, une jeune léoparde qui tente de survivre après la mort de sa famille dans l'incendie. La lionne Kali, elle, part à la chasse avec ses petits, sans imaginer le cauchemar qui l'attend.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112123000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Vivre à tout prix</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Tandis que la nature se rétablit, la rivière redevient un lieu de vie privilégié. Mafuta, le bébé hippopotame, voit son avenir s'assombrir lorsque son père est grièvement blessé. Magamba, le crocodile, a conclu un pacte avec de courageux oiseaux, les oedicnèmes tachards, pour protéger son nid. Seront-ils à la hauteur de la tâche ? Duma trouve une bande de guépards à laquelle il pourrait se joindre, mais ils ne lui font pas bon accueil. La lionne Kali retrouvera-t-elle ses petits, perdus après avoir été balayés par un troupeau d'éléphants en colère ? Bakari saura-t-il utiliser son intelligence pour mettre sa famille de babouins en sécurité ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112142000">
    <title>La péniche du bonheur</title>
    <desc lang="fr">Séparé de son épouse et totalement absorbé par son travail au ministère de l'Intérieur, Tom Winston ne s'est guère occupé de ses enfants. Lorsque sa femme décède, il récupère David, Elizabeth et le petit Robert chez leurs grands-parents et les installe dans son petit appartement de Washington. Arrachés à leur vie aisée par un père quasiment inconnu, les trois enfants ont bien du mal à s'adapter à leur nouvelle existence. Pour y remédier et gagner leur affection, Tom décide d'emmener sa progéniture en vacances et d'engager une gouvernante... - Critique : Ils ont beau s’appeler Cary Grant et Sophia Loren, ils n’ont pas fait que des chefs-d’œuvre ! Pour exemple, cette Péniche du bonheur, dont le scénario a pu leur paraître sympathique au premier abord — un père veuf est complètement dépassé par ses trois gamins, mais, orgueilleux, il n’accepte pas l’intrusion d’une belle Italienne qui s’impose en bonne d’enfants « qui ne sait rien faire mais que les mômes aiment tant ». Alléchante sur le papier, cette histoire de guerre des sexes, que George Cukor ou Stanley Donen aurait menée à un rythme trépidant, est ici traitée sans invention. Le scénario accumule facilités et incohérences, les dialogues sont poussifs et explicatifs, les situations convenues et sans aucune ambiguïté ni double sens, comme ce genre de comédie en réclame pourtant.

Il nous reste à picorer, çà et là, quelques plaisirs que même un mauvais réalisateur ne pourra pas gâcher : le regard de chien battu de Cary Grant et l’énergie débordante de Sophia Loren — qui réussit à ne pas être totalement ridicule, même quand elle pousse la chansonnette, napolitaine, évidemment.

Suivi d’un portrait de Sophia Loren (lire ci-contre).</desc>
    <credits>
      <actor>Martha Hyer</actor>
      <actor>Cary Grant</actor>
      <actor>Sophia Loren</actor>
      <actor>John Litel</actor>
      <actor>Werner Klemperer</actor>
      <actor>Charles Herbert</actor>
      <actor>Murray Hamilton</actor>
      <actor>Harry Guardino</actor>
      <actor>Edward Cianelli</actor>
      <actor>Madge Kennedy</actor>
      <actor>Paul Petersen</actor>
      <actor>Mimi Gibson</actor>
      <writer>Drake Betsy</writer>
      <writer>Melville Shavelson</writer>
    </credits>
    <date>1958</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/9561ad81-0877-4257-94df-eb95c62a15e2.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112152000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Au coeur de la savane</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Le parc national du Serengeti, dans le nord de la Tanzanie, est l'un des derniers grands territoires sauvages au monde. Avec ses espèces emblématiques - grands fauves, éléphants, girafes, gnous, gazelles ou phacochères -, il présente une biodiversité unique. Entre concurrence, prédation et indifférence prudente, ses habitants déploient d'incroyables stratégies pour se nourrir et protéger leur descendance. Alors que des pluies diluviennes inondent la savane, ce premier épisode immortalise des comportements remarquables : le grand plongeon d'une famille de babouins, les encouragements d'un zèbre à un congénère nageant contre le courant ou encore les spectaculaires attitudes de deuil des éléphants, encore mal comprises.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112162000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La loi de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Dans le Serengeti, la mort fait partie intégrante de la vie, et les charognards en sont peut-être la meilleure illustration. On suit ainsi dans ses pérégrinations une famille de chacals - qui partagent avec les hyènes et les vautours un opportunisme alimentaire à toute épreuve - contrainte de céder son terrier à une colonie de fourmis. Ce deuxième épisode fait la part belle à l'intelligence animale et à la cohésion familiale, entre la ruse d'un babouin déjouant l'attention d'un groupe de lions, la vaillante intervention de phacochères pour sauver leurs rejetons des griffes de guépards ou les attendrissants baptêmes de chasse de jeunes léopards.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/64ec48dcfe3040cb844657212ab87a95.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112164500">
    <title>Marchés du monde</title>
    <sub-title>Mauritanie, le marché aux dromadaires</sub-title>
    <desc lang="fr">A Nouakchott, la capitale de la Mauritanie, se tient le plus grand marché aux dromadaires d'Afrique de l'Ouest : 500 bêtes sont vendues tous les jours.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/52cfedad875d4fb4a6667e892194c9a3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112164500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112174000">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Michel-Ange</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Né en 1475 en Toscane, le jeune Michel-Ange grandit auprès d'un père irascible et réfractaire à l'art. Agé de 13 ans, il décide néanmoins de devenir l'apprenti d'un peintre florentin avant d'être introduit à la cour des Médicis, où il s'essaie à la sculpture. Avant même ses 30 ans, il sculpte deux oeuvres immensément célèbres : "La pietà", une représentation de la Vierge Marie tenant sur ses genoux le corps du Christ descendu de la croix, et son "David" monumental, taillé dans un bloc de marbre de sept mètres de hauteur, dont le corps anatomiquement parfait exsude la liberté et la souveraineté. Il connaît ensuite la consécration lorsque le pape Jules II lui commande la décoration du plafond voûté de la chapelle Sixtine au Vatican.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/28/d0571b37e50a7ee93b0d2f49a2cbd85a44210f42.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112174000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112183000">
    <title>Bernstein &amp; Gershwin : Deux Américains à Paris</title>
    <desc lang="fr">Leonard Bernstein et George Gershwin, les deux compositeurs phares du XXe siècle américain, donnent le la d'un concert de fête, avec l'Orchestre national de France et la jeune pianiste virtuose Lise de la Salle sous la direction de Stéphane Denève. Au programme : l'entraînante ouverture de l'opérette "Candide", de Bernstein ; "Un Américain à Paris", célébration du Paris des Années folles par Gershwin. La "Rhapsody in Blue", 100 % américaine, clôt le concert.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/e0dbeb9a2f044b8e8458c475fc27fb0e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">Comment les français prennent-ils leur petit-déjeuner / Gros plan sur le Sandmännchen, une émission allemande emblématique.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 12/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250112190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112200000">
    <title>Versace : les liens du sang</title>
    <desc lang="fr">En 1972, Gianni Versace quitte Reggio de Calabre, dans le sud de l'Italie, où il s'est formé à la confection dans l'atelier maternel, pour rejoindre Milan, capitale en devenir de la mode nationale. Six ans plus tard, ce génie ambitieux et studieux fonde sa propre maison avec l'aide de sa fratrie : Santo, l'aîné, gère les finances, tandis que Donatella, sa muse, de neuf ans sa cadette, le seconde à la création. Dessinant une silhouette féminine puissante et sexy, dans une exubérance de couleurs et de matières inédite, Versace la promeut en faisant défiler les supermodels et en habillant, en pionnier, les célébrités de l'époque, de Madonna à Lady Di. Le 15 juillet 1997, lorsque le couturier est abattu par un tueur en série, l'avenir de la griffe apparaît plus que jamais menacé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/23/4909c9c45b424b4196f0744dfb66bdf7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112220500">
    <title>Basic Instinct</title>
    <desc lang="fr">Une ancienne star du rock, Johnny Boz est assassiné avec un pic à glace pendant des ébats amoureux. L'inspecteur Nick Curran interroge Catherine Tramell, une romancière héritière d'une immense fortune. Son dernier roman prédit le meurtre de Boz et l'assassinat d'un inspecteur. Nick, ancien alcoolique et toxicomane, se sent coupable d'une bavure qui a causé la mort de deux personnes et le suicide de sa femme. Malgré les avertissements de la psychologue de la police, Beth Garner, il se laisse entraîner dans une relation dangereuse avec Catherine... - Critique : Qui a tué d'un coup de pic à glace l'ex-rock star Johnny Boz, retrouvé mort en pleine extase amoureuse ? L'inspecteur Curran soupçonne la romancière Catherine Tramell...

Il a suffi d'une scène pour faire de Basic Instinct « le film le plus sulfureux de la décennie ». Une poignée de flics interrogent une belle blonde, elle croise et décroise les jambes, dévoilant une nudité inattendue... Tout le sens de la provocation de Paul Verhoeven s'exprime dans ce court passage, qui fit de Sharon Stone une star mondiale ! Il ne s'agit pas tant de crudité mais d'invention, de décalage, voire de déviance. Sous l'apparence du thriller postmoderne se cacherait presque un manifeste féministe : la façon dont Sharon Stone mène les hommes a renouvelé l'image de la femme dans le cinéma hollywoodien.</desc>
    <credits>
      <director>Paul Verhoeven</director>
      <actor>Sharon Stone</actor>
      <actor>Michael Douglas</actor>
      <actor>George Dzundza</actor>
      <actor>Wayne Knight</actor>
      <actor>Denis Arndt</actor>
      <actor>Chelcie Ross</actor>
      <actor>Jeanne Tripplehorn</actor>
      <actor>Dorothy Malone</actor>
      <actor>A. Bruce</actor>
      <actor>Sarelle Leilani</actor>
      <actor>Daniel Von</actor>
      <actor>Cable Bill</actor>
      <writer>Joe Eszterhas</writer>
      <guest>Jacqui Landrum</guest>
      <guest>Bill Landrum</guest>
    </credits>
    <date>1992</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/1ecbd32a-a164-477c-b941-8bba36c9b5bd.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112220500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250112230000">
    <title>Sharon Stone, l'instinct de survie</title>
    <desc lang="fr">Devenue célèbre grâce à sa prestation explosive dans "Basic Instinct", Sharon Stone est inscrite à jamais dans l'inconscient collectif comme un sex-symbol. Mais derrière cette image encombrante se révèle une actrice au caractère bien trempé. Adolescente déterminée à s'arracher à un milieu modeste et violent, elle quitte tôt la campagne de Pennsylvanie pour rejoindre New York, où elle cumule petits boulots et étude des beaux-arts. Pour lancer sa carrière, elle accepte d'incarner le stéréotype de la blonde un peu sotte avant de décrocher plusieurs grands rôles qui lui permettent de décoller, dont le mythique "Casino", aux côtés de Robert De Niro et Joe Pesci. Au-delà du jeu, elle s'invente un personnage public bourré d'humour, qui ne manque pas de repartie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/367875daab6f4ab78a4231971cfa6e23.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250112230000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113004500">
    <title>Orphée &amp; Eurydice</title>
    <desc lang="fr">Inconsolable depuis la mort d'Eurydice, Orphée décide de mettre fin à ses jours. Mais l'Amour lui souffle comment ramener sa belle des Enfers. Amener le classique vers de nouveaux publics : telle est l'ambition du festival Pulsations, créé par Raphaël Pichon. Pour son édition 2023, le chef d'orchestre reprend le célèbre opéra de Christoph Willibald Gluck dans sa version remaniée en 1859 par Hector Berlioz.</desc>
    <category lang="fr">opéra</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/b8d3ef95e09b48e3b55dfd80a7ab41f8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113022500">
    <title>Christian Thielemann dirige l'Orchestre philharmonique de Vienne</title>
    <desc lang="fr">Au Festival de Salzbourg 2021, le maestro allemand Christian Thielemann dirige l'Orchestre philharmonique de Vienne dans un programme dédié au postromantisme germanique, son répertoire de prédilection : des "Rückert-Lieder" de Gustav Mahler, interprétés par la mezzo-soprano Elina Garanca, et la Symphonie n° 7 en mi majeur d'Anton Bruckner. Lors de sa création à Leipzig en 1884, cette pièce magistrale reçut un accueil triomphal, avec son bouleversant adagio écrit à la mémoire de Richard Wagner, et popularisé depuis par le film Senso de Visconti.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/16/07773bf99e96c33e0b726dedaaa113da0464c3c5_81759C7A828C549092CE34EBBE3364FF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113032300">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>La grande migration</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Chaque année, le parc national du Serengeti est le théâtre de la plus grande migration d'ongulés au monde : deux millions de gnous, zèbres et gazelles parcourent la savane sur près d'un millier de kilomètres, en quête d'herbe fraîche. En chemin, ils devront traverser plusieurs rivières à la nage. Confrontés au courant, aux crocodiles et aux hippopotames - herbivores néanmoins dangereux -, les plus jeunes et les plus fragiles risquent leur vie. Sans compter les berges escarpées, plus dangereuses encore que les prédateurs. Pendant ce temps, trois jeunes guépards, encore sous la protection de leur mère, tentent de s'émanciper, tandis qu'une lionne, secourue par un mâle lors d'une attaque de hyènes, s'apprête à convoler avec son sauveur.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">58</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/b83d02f7dda9e83df84f62a0622d1356f5210d48.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113032300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113043500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>La mode : pour qui, pour quoi ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Pour les uns, la mode est synonyme créativité. Pour d'autres, elle est un danger. Ces deux points de vue sont exposés grâce à un important matériel d'archives.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/cb4149a68ed647b197011e13e5a5bb61.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113045500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Le pacifisme : une illusion naïve ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Même en temps de paix, les Etats semblent se préparer à la guerre. Le pacifisme rejette cette position et défend des solutions non-violentes : deux points de vue ici débattus.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/6004818a0b87441b91da2a56202484c4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113053000">
    <title>En Italie, l'agriculture attire les jeunes</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/12/1e0e56fdd4440cc8b729e5e54856b5cf481b87c4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113061000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île d'Ischia, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Férues d'herbes aromatiques et de recettes ancestrales, Tilde et Fernanda récoltent des herbes fraîches et des feuilles de cactus sur l'île d'Ischia.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/c1b1dbbd2e8d4c32afdffb536133661e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113065000">
    <title>Kenya, alors on danse</title>
    <desc lang="fr">Charlotte Gainsbourg raconte le quotidien d'une adolescente kenyane originaire des bidonvilles de Nairobi, qui rêve de devenir danseuse de ballet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Bologne, muse savante du peintre Giorgio Morandi - Batik, si l'Indonésie était un tissu - À Bristol, un saut dans l'inconnu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Salvador de Bahia</sub-title>
    <desc lang="fr">Salvador de Bahia est la plus métissée des villes du Brésil. Face à l'océan Atlantique, elle s'ouvre sur une baie légendaire, et séduit avec ses dédales de ruelles multicolores.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/7be8b4ab6e434aeebc1a4faa43b32195.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113092000">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Hiver : une campagne glacial</sub-title>
    <desc lang="fr">Tissé de rencontres, ce périple outre-Atlantique retrace le déroulement mouvementé de la campagne présidentielle dans une société plus polarisée que jamais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/d52094796fd949c2b401277aa292f65b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113092000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113110000">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Printemps : le grand fossé</sub-title>
    <desc lang="fr">Au printemps 2024, malgré l'incertitude du duel Biden-Trump, la campagne électorale semble à la traîne. L'écart entre démocrates et républicains se creuse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113110000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113120500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>pour l'Algarve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:1 - Situé dans le sud du Portugal, l'Algarve, le plus grand récif naturel du pays, est célèbre pour son liège, matière première traditionnelle utilisée, entre autres, pour fabriquer sacs et chaussures. De vieux wagons diesel sexagénaires de la compagnie ferroviaire portugaise CP y circulent encore dans un parfum de nostalgie, en donnant du fil à retordre à leurs conducteurs. Au départ de Vila Real de Santo António, à la frontière espagnole, la côte baignée de soleil offre pléthore de richesses marines à ses habitants. Ainsi, la petite ville de Castro Marim est réputée pour son excellent sel de mer et le village de Santa Luiza, pour son poulpe délicieux. Non loin de la capitale de la région, Faro, s'étend sur 60 kilomètres le parc naturel de Ria Formosa.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/5f90025a2a2e468b917d44097a408a3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113120500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113123500">
    <title>Des faucons britanniques pour le Moyen-Orient</title>
    <desc lang="fr">Enjeu de prestige et d'argent, la fauconnerie est une tradition encore bien vivace au Moyen-Orient. Certains spécimens s'achètent à des prix mirobolants. Si une partie de cet élevage est légal, le braconnage des oeufs et des poussins de cette espèce protégée explose. Enquêteurs et défenseurs de la nature tirent la sonnette d'alarme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/61e4ed769b7a44448f32a72ef10d4182.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113142000">
    <title>La Grande Magie</title>
    <desc lang="fr">Au début des années 1920, sur la côte française. Au bord de la rupture, un couple se rend à un spectacle de rue où la jeune épouse, Marta, accepte de se prêter au jeu d'un tour de magie. Epuisée par Charles, son mari insupportable, Marta profite de l'occasion pour prendre la poudre d'escampette, laissant Albert, le magicien, se débrouiller avec l'époux inquiet et bientôt menaçant. Pris au piège, l'artiste parvient à convaincre Charles que sa femme se trouve à l'intérieur d'une petite boîte qu'il lui confie en l'avertissant de ne l'ouvrir que s'il voue une confiance aveugle à cette dernière, sous peine de la voir disparaître à jamais... - Critique : De la magie, des forains itinérants, la France des années 1920, un joli hôtel de villégiature au bord de la mer, une bien-aimée qui s’évanouit dans la nature… Diantre, en voilà de belles promesses ! Parmi les personnages, il y a Charles (Denis Podalydès), mari guindé, jaloux et fort désappointé. C’est lui dont l’épouse (Judith Chemla) a disparu, celle-ci ayant profité d’un tour de magie pour prendre la poudre d’escampette. En guise de réponse à l’exigence pressante de Charles de faire revenir immédiatement sa femme, le magicien bonimenteur (Sergi López) lui donne une petite boîte en disant qu’elle se trouve à l’intérieur. Mais il l’avertit : Charles ne doit l’ouvrir qu’à condition d’une absolue confiance en elle, sinon elle disparaîtra à jamais…

Adaptée librement d’une pièce méconnue, publiée en 1948 par l’écrivain italien Eduardo De Filippo, La Grande Magie déborde d’atouts. Il y règne un état d’esprit bohème, un charme de guingois, une fantaisie généreuse, un plaisir des acteurs communicatif. La fable invite aussi à danser, puisqu’elle se compose aussi de petites chorégraphies et de chansons, finement mises en musique par Feu ! Chatterton. Reste que la réalisatrice des Sentiments a voulu exprimer trop de choses. Gaieté, drame, loufoquerie, folie, imaginaire, trivialité, variations autour de l’amour… Cela fait beaucoup et nuit à l’histoire, qui a tendance à se déliter et à s’éloigner de son fil principal, le plus intéressant : ce lien étrange et évolutif entre Charles et son épouse. Il manque, sans doute, à ce film qu’on aurait voulu aimer davantage, la densité et le rythme, conditions sine qua non pour l’étourdissement escompté.</desc>
    <credits>
      <actor>Christine Murillo</actor>
      <actor>Micha Lescot</actor>
      <actor>Dominique Valadié</actor>
      <actor>Laurent Stocker</actor>
      <actor>Sergi López</actor>
      <actor>Noémie Lvovsky</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>François Morel</actor>
      <actor>Judith Chemla</actor>
      <actor>Rebecca Marder</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Paolo Mattei</actor>
      <writer>Seyvos Florence</writer>
      <writer>Noémie Lvovsky</writer>
      <writer>Maud Ameline</writer>
      <guest>Caroline Marcadé</guest>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/39334839_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250113142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113145000">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Chypre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Un voyage à la découverte de Chypre, l'une des plus anciennes civilisations du bassin méditerranéen, de ses habitants et de ses traditions.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/22/d0c4da6ef909111e5b74f2cc843f69e1e6badfa0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113153500">
    <title>Le Nicaragua : entre volcans, lacs et mers</title>
    <desc lang="fr">Avec ses volcans actifs, ses mangroves et ses orchidées, le Nicaragua, plus grand pays d'Amérique centrale, est aussi le plus riche en biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/18/84c238190481a8a279ea6475d4f4a369ec56a84b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113162000">
    <title>Le Honduras : entre forêt tropicale et plages</title>
    <desc lang="fr">Forêts tropicales, animaux enchanteurs et plages de carte postale : la situation géographique du Honduras lui offre des attributs qui contribuent à sa biodiversité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/18/b42cd01e7c0faf1dce5b8d6734290d6549a8c51d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les Marquises, îles au trésor de Stevenson. - Patagonie, Terre de Feu et d'or. - En Espagne, le gaspacho aux amandes d'Ascen. - En Italie, on prend la mesure d'une ville.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/65dcfff3f4054230a7e6bd7ab7019984.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : les écrevisses cajun</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Le boiled crawfish, la revanche cajun de l'écrevisse. - Le goût du pays : Adrian, une Louisianaise à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/7b53ffbec1204408b4e3684c756b54a0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Bataille navale en mer de Chine</sub-title>
    <desc lang="fr">Nouvel accrochage entre un navire chinois et un navire philippin. Depuis trente ans, la mer de Chine méridionale est le théâtre de vives tensions et d'une spectaculaire bataille de communication. Mais de simples images peuvent-elles changer la donne géopolitique ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 13/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113195000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113200000">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>La fin</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:21 - Deux mois se sont écoulés : les cheveux de Samuel ont fortement poussé. La neige de mars a recouvert la ville, cela est assez romantique jusqu'à ce que ça fonde.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/1519e1cb2ac34d75a99dc1706504c6c0.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.20.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250113200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113213500">
    <title>Deux hommes dans la ville</title>
    <desc lang="fr">Gino Strabliggi recouvre la liberté après avoir purgé une peine de dix ans de réclusion. Suivant les conseils de Germain Cazeneuve, l'éducateur qui s'est occupé de lui et continue de lui porter un amical intérêt, il décide de mener une vie honnête, loin des tentations du passé. Il réussit à trouver du travail dans une imprimerie à Meaux. Peu de temps après, Sophie, sa femme, meurt dans un accident de voiture. Une fois de plus, Cazeneuve soutient Gino, qui se lie avec une jeune Anglaise, Lucy. L'inspecteur Goitreau, qui jadis arrêta Gino, s'acharne sur l'ancien truand, dont il ne peut pas croire qu'il ait renoncé à ses coupables habitudes... - Critique : Comment juger ce film réquisitoire contre la peine de mort, bientôt quarante-quatre ans après l’abolition de celle-ci ? D’abord en signalant qu’il traite avant tout de la difficulté de réinsertion des prisonniers qui ont fait leur temps. Gino a purgé dix ans pour braquage et a décidé de ne pas replonger. La malchance et le zèle pervers d’un inspecteur vont pourtant le mener à l’échafaud. On pense un peu à André Cayatte dans la mise en scène démonstrative mais réellement engagée de José Giovanni et cette séquence finale où la lame de la guillotine tombe en gros plan. C’est fou, mais plus de cinquante ans après, Deux Hommes dans la ville continue de serrer le cœur.

L’interprétation y est pour beaucoup : Michel Bouquet en version moderne du Javert des Misérables, Delon gagné par l’épouvante au moment de mourir, mais surtout Gabin en force tranquille et fatiguée par la machine judiciaire.</desc>
    <credits>
      <actor>Victor Lanoux</actor>
      <actor>Alain Delon</actor>
      <actor>Jean Gabin</actor>
      <actor>Malka Ribowska</actor>
      <actor>Farmer Mimsy</actor>
      <actor>Michel Bouquet</actor>
      <actor>Castel Robert</actor>
      <actor>Cécile Vassort</actor>
      <actor>Occhini Ilaria</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Fabréga Christine</actor>
      <actor>Gérard Depardieu</actor>
      <writer>José Giovanni</writer>
      <writer>Gianfranco Clerici</writer>
    </credits>
    <date>1973</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/8e84f9af230e4267b8b44cafd2f414e2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250113213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250113235000">
    <title>Decision to Leave</title>
    <desc lang="fr">En Corée du Sud, un mystérieux crime met en émoi la police qui couvre une zone montagneuse isolée. Pour tenter de résoudre l'affaire, l'enquête est confiée à Hae-joon, un inspecteur réputé. Très vite, ce dernier débute les interrogatoires et, dès sa rencontre avec l'épouse du défunt, Seo-rae, il constate des éléments qui lui mettent la puce à l'oreille. Forcé de mener à bien ses investigations, Hae-joon fréquente de plus en plus assidument la jeune femme, aussi troublante que séductrice. L'expérimenté policier ne tarde pas à se lier à Seo-rae alors qu'au même moment les soupçons s'amplifient à propos de son implication dans le meurtre... - Critique : Le héros, policier à Busan, constate, avec son lieutenant, que « c’est calme, en ce moment ». L’ennui guette, mais une étrange affaire réveille l’enquêteur : la chute mortelle d’un homme depuis le sommet d’une montagne à pic. Car les soupçons se portent sur sa jeune veuve, à l’attitude indéchiffrable, au passé trouble.

À l’évidence, Decision to Leave n’existerait pas sans le fameux Vertigo (Sueurs froides) d’Alfred Hitchcock. Le détective joué par James Stewart s’y laissait déborder par sa fascination pour l’épouse supposément suicidaire (Kim Novak) de son client, qu’il était chargé de surveiller et de protéger… Park Chan-wook propose une histoire originale, mais scindée comme Vertigo en deux parties distinctes, la seconde commençant également après la dépression du héros, persuadé d’avoir échoué dans sa mission.

Passionnante est la redistribution, par l’auteur coréen, d’une multitude d’ingrédients clés du chef-d’œuvre d’Hitchcock : les poursuites et la panique sur les toits, et le vertige récurrent de l’enquêteur ; les nombreuses scènes de filature et de planque ; l’intimité amoureuse, platonique et comme irréelle, naissant entre l’enquêteur et la suspecte. Le tout dans une Corée du Sud étonnamment californienne, même sous la neige, avec ses pins, ses rochers, ses plages, ses falaises.

Et c’est bien la part d’ombre de la suspecte qui embrase les sentiments du flic respectable. Et la droiture de l’homme qui aimante la jeune femme opaque. Le romantisme de leur attraction, longtemps maintenu à l’arrière-plan des péripéties, donne sa pleine mesure dans un finale stupéfiant.</desc>
    <credits>
      <actor>Yong-woo Park</actor>
      <actor>Tang Wei</actor>
      <actor>Go Kyung-pyo</actor>
      <actor>Ha-dam Jeong</actor>
      <actor>Lee Jung-hyun</actor>
      <actor>Yoo Teo</actor>
      <actor>Jung-min Park</actor>
      <actor>Hak-joo Lee</actor>
      <actor>Seo Hyun-woo</actor>
      <actor>Yi-Seo Jung</actor>
      <actor>Yoo Seung-Mok</actor>
      <actor>Shin-Young Kim</actor>
      <writer>Jeong Seo-gyeong</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/36de7dd75a9c40b6b8dec49c5e5e82cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250113235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114013500">
    <title>La Mécanique des choses</title>
    <desc lang="fr">Comment réparer l'irréparable ? Un focus sur les options envisagées pour y parvenir à travers une série d'histoires aussi dramatiques que loufoques. - Critique : Comme le chat d’Alessandra Celesia, au train arrière paralysé après sa chute du huitième étage, une douzaine d’hommes et de femmes esquintés par la vie mais résolus à recouvrer l’usage de leurs deux jambes s’envolent vers la Chine pour s’y faire opérer. La tentative révolutionnaire de régénération de la moelle épinière effectuée sur eux aurait pu donner lieu à l’un de ces « documentaires santé » dont la télévision fait son ordinaire. La réalisatrice du Libraire de Belfast en a tiré, a contrario, un essai d’une grande liberté et d’un bel onirisme, qui explore avec beaucoup d’inventivité et de délicatesse l’idée même de réparation. Convoquant les moyens du cinéma jusque dans la reconstitution inspirée d’une scène traumatique, elle confirme l’originalité de son talent dans ce film très singulier.</desc>
    <credits>
      <director>Alessandra Celesia</director>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film documentaire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/c7aefca4c6b74886a8372b404db998b1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250114013500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114033400">
    <title>La flûte enchantée</title>
    <desc lang="fr">Après la mort de son père, Tim quitte Londres pour les Alpes autrichiennes afin d'intégrer la prestigieuse école Mozart Music. Aux côtés de son ami Paolo, il découvre les joies - notamment Sophie et le chant -, mais aussi les peines - la brute Anton et sa clique -, du pensionnat. Un soir, alors qu'il feuillette dans son lit un exemplaire de "La flûte enchantée" des entités magiques s'échappent du livre sous la forme de petites sphères bleues et orange. De leur voix fluette, elles le conduisent dans la bibliothèque du campus jusqu'à l'imposante horloge. Celle-ci se révèle être une porte secrète menant vers l'univers fantastique de l'opéra de Mozart, où l'imagination n'a pas de limites…</desc>
    <credits>
      <director>Florian Sigl</director>
      <actor>F. Murray</actor>
      <actor>Stéfi Celma</actor>
      <actor>Rolando Villazón</actor>
      <actor>Stefan Konarske</actor>
      <actor>Iwan Rheon</actor>
      <actor>Sabine Devieilhe</actor>
      <actor>Wolfe Jack</actor>
      <actor>Niamh McCormack</actor>
      <actor>Elliot Courtiour</actor>
      <actor>Asha Banks</actor>
      <actor>Morris Robinson</actor>
      <writer>Andrew Lowery</writer>
      <writer>David White</writer>
      <writer>Jason Young</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">119</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/92c211843ac44a3e95e8f2b2c1965d1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114033400" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114041500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">41</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114041500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114043500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Jeux olympiques et enjeux politiques</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Les Jeux olympiques rassemblent athlètes et spectateurs autour de valeurs telles que le fair-play ou le dépassement de soi. Mais certains y voient aussi des intérêts politiques.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/7fc0554569304e118c3697f9bec8bfd2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114043500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114045500">
    <title>Une info, deux opinions</title>
    <sub-title>Mondialisation de l'agriculture : problème ou solution ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:10 - La mondialisation de l'agriculture devait permettre d'enrayer les famines. Pourtant, de nombreuses régions du monde restent touchées par la sous-nutrition.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/0cded49a94df47b3b9d2a67c11c609e6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.9.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114052500">
    <title>Des faucons britanniques pour le Moyen-Orient</title>
    <desc lang="fr">Enjeu de prestige et d'argent, la fauconnerie est une tradition encore bien vivace au Moyen-Orient. Certains spécimens s'achètent à des prix mirobolants. Si une partie de cet élevage est légal, le braconnage des oeufs et des poussins de cette espèce protégée explose. Enquêteurs et défenseurs de la nature tirent la sonnette d'alarme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/61e4ed769b7a44448f32a72ef10d4182.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Louisiane : les écrevisses cajun</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Le boiled crawfish, la revanche cajun de l'écrevisse. - Le goût du pays : Adrian, une Louisianaise à Paris. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/7b53ffbec1204408b4e3684c756b54a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114065000">
    <title>Arapaïma, le poisson géant d'Amazonie</title>
    <desc lang="fr">Dès l'ouverture de la saison de la pêche en octobre, les pêcheurs se mettent en route en amont de l'Amazone, au Brésil. Installés dans des canoës vacillants et munis de harpons, ils partent à la chasse à l'arapaïma, un poisson qui peut atteindre 3 mètres de long et peser jusqu'à 200 kilos. L'espèce, qui a traversé des millions d'années d'évolution sans changement notable, est menacée d'extinction et a déjà disparu dans une grande partie du Brésil.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Jeanne Malivel, l'art déco à la mode bretonne - Au Togo, le succès insolent des Nana Benz - Cubains et Américains sous le même panier.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Les Marquises, îles au trésor de Stevenson. - Patagonie, Terre de Feu et d'or. - En Espagne, le gaspacho aux amandes d'Ascen. - En Italie, on prend la mesure d'une ville.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/65dcfff3f4054230a7e6bd7ab7019984.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114090500">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Fjords et forêts tropicales</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Après les fjords Milford Sound et Doubtful Sound, le voyage continue vers Queenstown, l'une des rares villes du Sud, paradis des amateurs de parachutisme.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114090500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114095000">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>Les Alpes du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au coeur des Alpes du Sud se dresse le plus haut sommet de Nouvelle-Zélande, le mont Cook - Aoraki en maori -, qui culmine à plus de 3700 mètres d'altitude.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/12432117826724e0866487fe490103471c008a97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114095000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114103500">
    <title>La Nouvelle-Zélande, un paradis sur terre</title>
    <sub-title>L'Ouest sauvage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La côte ouest de la Nouvelle-Zélande est l'une des rares régions du pays possédant encore de vastes régions boisées : découverte de ces contrées humides.</desc>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/22/26216105e607a2eeb8cb7f5c6677bec70fa05cc3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114103500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114120000">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>L'Andean Explorer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis la ville péruvienne de Cuzco, le "Ferrocarril del Sur" permet d'accéder à deux destinations : le célèbre Machu Picchu et la ville d'Arequipa.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/2797aca8e5ce67585af9e58910bec355f387f954_1CD1BB5DD85CC403733448F9A24A2B43.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114123500">
    <title>Turquie : patrimoine et selfies en Cappadoce</title>
    <desc lang="fr">En matière de sites patrimoniaux, difficile de rivaliser avec la Cappadoce. Cette région de Turquie est également connue pour ses formations rocheuses qui attirent chaque année quatre millions de touristes - en quête de selfies à poster sur Instagram. Facteur de prospérité, cet engouement menace désormais les paysages et le patrimoine historique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/6186bbe51d5146cabc998c8047f67d25.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114145000">
    <title>Le miracle des loups</title>
    <desc lang="fr">Le duc de Bourgogne, Charles le Téméraire, épouserait volontiers la belle comtesse Jeanne de Beauvais, filleule du roi de France, Louis XI. Mais le souverain refuse catégoriquement. Fâché, le Téméraire fait enlever la comtesse et s'arrange pour faire retomber l'accusation sur le fougueux chevalier Robert de Neuville, la plus sûre épée du royaume et porte-bannière du roi. Neuville a beau crier son innocence, il est jeté en prison. Qu'à cela ne tienne, il s'en évade en un tournemain et se met en quête de la comtesse, tandis que le duc de Bourgogne, se croyant rassuré sur son compte, peut tout à loisir méditer sur les moyens de détrôner son suzerain...</desc>
    <credits>
      <actor>Paul Bonifas</actor>
      <actor>Roger Hanin</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Raoul Billerey</actor>
      <actor>Jean-Louis Barrault</actor>
      <actor>Jean Marchat</actor>
      <actor>Louis Arbessier</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Rosanna Schiaffino</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Georges Lycan</actor>
      <actor>Raphaël Albert-Lambert</actor>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <writer>Henry Dupuis-Mazuel</writer>
    </credits>
    <date>1961</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/12/dfcf85e5e69c4d92b03ab09278c27a1a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114153500">
    <title>Dans les bayous du Texas</title>
    <desc lang="fr">La rivière Sabine, au Texas, abrite un écosystème complexe de marais et de bourbiers dans lesquels vivent un grand nombre d'espèces sauvages.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/29/a1f2b37038f300041df866865bf0ce0651cf7207.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114162000">
    <title>Costa Rica : Le paradis des jaguars</title>
    <desc lang="fr">Dans le nord-ouest du Costa Rica, le parc national de Santa Rosa abrite l'une des dernières forêts tropicales sèches au monde. Tortues marines, chacals et jaguars y cohabitent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/428a4c1b432c4efd92c2e2ab40cfd8f4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Figer l'instant canarien sous le soleil de midi apparaît chez Jorge Oramas comme une tentative sans cesse renouvelée d'arrêter le temps. Ce jeune peintre, né en 1911, se sait condamné. Pour conjurer la mort qui le guette, il tente d'immortaliser le monde canarien tel qu'il le porte au plus profond de lui.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/6f1190aae13f4026b353ed4949b85ff2.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114175000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : l'aubergine abunuelada</sub-title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, le miel de canne et les douces aubergines se marient autour de plats gourmands. Rencontre avec Paco Morales dans son restaurant pour découvrir sa recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/1e75405b50b8443f837de77f6d1ef2ea.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Ukraine : l'armée recrute avec des pin-up</sub-title>
    <desc lang="fr">Action et sex-appeal : cette affiche provient d'une campagne de recrutement de la 3e brigade d'assaut ukrainienne. Chaque bataillon de l'armée est libre de communiquer à sa manière. Retour sur une bataille d'images féroce où chaque unité rivalise d'audace pour attirer des recrues.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 14/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114200000">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>La permission</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:16 - Avec les vieux amis, on peut se permettre des écarts.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4bc1f286-36cd-4ee1-b68d-8e53c8084da7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114205000">
    <title>Une brève histoire de l'automobile</title>
    <sub-title>Le génie humain</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - 1889. À l'Exposition universelle de Paris, un ingénieur allemand, Carl Benz, dévoile une invention révolutionnaire : le tricycle motorisé. Onze ans plus tard, lors du même événement dans la capitale française, quelque 80 constructeurs automobiles sont représentés, annonçant le crépuscule d'un monde alors dominé par l'attelage. Symbole du génie humain, ce nouveau véhicule, qui concentre les technologies les plus complexes de l'époque et s'appuie sur des matières premières venues des colonies, va devenir un produit diffusé en masse. Leader du secteur, la France se voit dépassée dès 1907 par les États-Unis : le plus grand complexe industriel au monde sort de terre à Detroit, où Ford révolutionne le travail à la chaîne.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/460fc16986e348a6802b3573a7b8001c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114205000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114214500">
    <title>Une brève histoire de l'automobile</title>
    <sub-title>La société de consommation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Après la Seconde Guerre mondiale, la voiture s'impose dans les imaginaires et devient l'objet fétiche de la société d'abondance qui émerge du chaos. D'immenses chantiers sont lancés en Europe pour permettre une plus grande circulation des personnes et des marchandises. Les citoyens découvrent la route des vacances, le pique-nique au bord de la départementale, la mer et les stations de ski. Aux États-Unis, le phénomène prend des proportions démesurées, avec 55 000 kilomètres de routes construites en dix ans, au détriment du chemin de fer. Cette densification du réseau s'accompagne de l'édification de "malls", ces gigantesques centres commerciaux desservis par des voies express. La voiture, qui redessine les villes, inspire aussi le cinéma, entre road-movie et courses-poursuites.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/70c8bcb204dd4233bc332b525d717f31.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114214500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250114224000">
    <title>Une brève histoire de l'automobile</title>
    <sub-title>Schizophrénie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Avec le choc pétrolier de 1973, les populations occidentales découvrent brutalement que leur mode de vie dépend d'équilibres géopolitiques instables. Dans ce dernier quart du XXe siècle, les constructeurs automobiles se livrent une guerre économique toujours plus féroce, dans laquelle les Japonais tirent leur épingle du jeu. Un phénomène se généralise, qui fragilise les ouvriers des pays riches : les délocalisations. Les entreprises, elles, se rachètent, fusionnent, disparaissent. Aujourd'hui, la production est devenue le fruit d'une ingénierie mondialisée qui échappe à tout ancrage géographique, alors que dans les grandes villes européennes les voitures, ciblées pour leur impact environnemental, commencent à être chassées.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/63bdad5dc9f94842ad0125f7750a1376.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250114224000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115001500">
    <title>Mondialisation : Les nouvelles règles du jeu</title>
    <desc lang="fr">La pandémie de Covid, la guerre en Ukraine et les multiples crises ont rebattu les cartes de la mondialisation. Alors que la Chine ne cesse d'investir dans le secteur des hautes technologies, les États-Unis craignent de perdre leur suprématie : les deux superpuissances se livrent ainsi une guerre froide d'un nouveau genre, qui se joue entre autres sur l'île de Taïwan, épicentre mondial des puces électroniques. Longtemps portée par la compétitivité de son modèle économique, l'Allemagne voit aujourd'hui sa prospérité menacée, tandis que l'Inde, site de production à moindre coût, et Singapour, troisième place financière en Asie, rattrapent peu à peu leur retard. Recelant la plus importante réserve de cobalt de la planète, le Congo peine quant à lui à tirer son épingle du jeu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/945da8c7d3fa4fb3b222afa51eb23b21.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115004500">
    <title>Tracks East</title>
    <desc lang="fr">Partout, le populisme prospère. En Hongrie, Viktor Orban sème la division en affichant sa sympathie pour Poutine. En Slovaquie, le premier ministre, Robert Fico, subvertit les médias et la culture. Du côté de la Russie, Masha Borzunova nous explique les dessous du "visa humanitaire" délivré par Poutine pour accueillir à bras ouverts ceux qui veulent fuir le "wokisme".</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/b6da7d78975c4dad9f05c585d917a957.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115014000">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Début de l'été : choisis ton camp</sub-title>
    <desc lang="fr">En ce début d'été, tout semble annoncer une victoire électorale de Donald Trump, du moins selon les sondages menés dans les "Swing States".</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115023500">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Eté : un vent nouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre la tentative d'assassinat de Donald Trump et l'émergence d'une nouvelle candidate, l'été 2024 est riche en bouleversements dans la campagne présidentielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115023500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115031800">
    <title>Terre de légendes</title>
    <sub-title>Florilège</sub-title>
    <desc lang="fr">Quatre lieux exceptionnels ont été façonnés par les éléments : l'archipel de Hawaï, les îles Féroé, l'archipel des Palaos en Micronésie et les plaines états-uniennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/9f891e7326bf4d9dad37dfb446951199.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115031800" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115045500">
    <title>Le Pen, Jünger et la Nouvelle Droite</title>
    <desc lang="fr">Depuis le début des années 2000, on constate le retour en force et la banalisation médiatique d'une frange extrême de la droite et de valeurs nationalistes, autoritaires, xénophobes et patriarcales. Affichant sa méfiance vis-à-vis des sociétés démocratiques, de la mondialisation, de l'immigration et du poids des élites, ce mouvement bouleverse progressivement l'échiquier politique des sociétés européennes. Mais si la tendance est récente, les idées développées ne le sont pas : elles remontent au courant de pensée baptisé "Nouvelle Droite", né dans les remous de Mai 68 en cherchant à étendre le combat politique aux questions culturelles et sociétales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/22/3e3909bd0ddf6e0c760ae72765a7eb41a0baab74.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115052500">
    <title>Turquie : patrimoine et selfies en Cappadoce</title>
    <desc lang="fr">En matière de sites patrimoniaux, difficile de rivaliser avec la Cappadoce. Cette région de Turquie est également connue pour ses formations rocheuses qui attirent chaque année quatre millions de touristes - en quête de selfies à poster sur Instagram. Facteur de prospérité, cet engouement menace désormais les paysages et le patrimoine historique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/6186bbe51d5146cabc998c8047f67d25.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Andalousie : l'aubergine abunuelada</sub-title>
    <desc lang="fr">En Andalousie, le miel de canne et les douces aubergines se marient autour de plats gourmands. Rencontre avec Paco Morales dans son restaurant pour découvrir sa recette.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/1e75405b50b8443f837de77f6d1ef2ea.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115065000">
    <title>SOS ânes sauvages du Kazakhstan</title>
    <desc lang="fr">Pour empêcher la disparition des hémiones, ou ânes sauvages d'Asie, des vétérinaires et biologistes tentent de réintroduire l'espèce dans la steppe de Tourgaï.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/3a521ae4eb500621adf3256a95463f1837b24971.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Ciotat filmée par les frères Lumière - Les Rabelados, insoumis catholiques du Cap-Vert - En Islande, "Paris Match" joue avec le feu.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Figer l'instant canarien sous le soleil de midi apparaît chez Jorge Oramas comme une tentative sans cesse renouvelée d'arrêter le temps. Ce jeune peintre, né en 1911, se sait condamné. Pour conjurer la mort qui le guette, il tente d'immortaliser le monde canarien tel qu'il le porte au plus profond de lui.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/6f1190aae13f4026b353ed4949b85ff2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115091500">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Vivre à tout prix</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:3 - Tandis que la nature se rétablit, la rivière redevient un lieu de vie privilégié. Mafuta, le bébé hippopotame, voit son avenir s'assombrir lorsque son père est grièvement blessé. Magamba, le crocodile, a conclu un pacte avec de courageux oiseaux, les oedicnèmes tachards, pour protéger son nid. Seront-ils à la hauteur de la tâche ? Duma trouve une bande de guépards à laquelle il pourrait se joindre, mais ils ne lui font pas bon accueil. La lionne Kali retrouvera-t-elle ses petits, perdus après avoir été balayés par un troupeau d'éléphants en colère ? Bakari saura-t-il utiliser son intelligence pour mettre sa famille de babouins en sécurité ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/07/04/1ca17072c3c25fafaafb3b626917d22680a5f89a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250115091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115101000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Luttes de pouvoir</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Pour les grands fauves, guépards et lions, la migration des gnous est l'assurance d'un repas. Mais malgré le nombre impressionnant d'animaux à leur portée, il leur faut démontrer de grands talents de chasseurs pour s'emparer d'une proie. Dans la rivière, Magamba, la femelle crocodile, se bat pour protéger ses petits mais ses forces diminuent. Duma, le guépard, tente désespérément de se réhabiliter, mais il a du mal à s'intégrer au groupe des mâles. De la saison sèche à la saison humide, cette série filmée avec du matériel ultramoderne retrace les drames, petits et grands, auxquels sont confrontés les habitants de la savane d'Afrique de l'Est.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/02/bc783a6d2cec072902aff7f5aad90c60bcd35b04_FB0F02889D4C8621183C9048B4977027.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250115101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115105500">
    <title>Les lionnes de Namibie : Reines de la côte des Squelettes</title>
    <desc lang="fr">Située au bord de l'océan Atlantique, au nord-ouest de la Namibie, la côte des Squelettes est une région aussi spectaculaire qu'inhospitalière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/10/45a69dd76e3244be9d127e06eeab7a6f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115120000">
    <title>La mamie patineuse du lac Baïkal</title>
    <desc lang="fr">Liubov a fêté ses 80 printemps. Cette vaillante grand-mère, qui vit seule désormais, témoigne du lien indéfectible qui la lie au lac Baïkal, en Sibérie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/4f5dc96cd383f11f957790ed7b38874bfcdc1ade.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115123500">
    <title>Chasseurs de vestiges dans les glaciers</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, les glaciers fondent à une vitesse vertigineuse, mettant à nu des vestiges vieux de plusieurs siècles - une véritable mine d'or pour les archéologues. Toutefois, le temps presse, car ces trésors se désagrègent rapidement une fois exposés à l'air et au soleil. De plus, l'augmentation des chutes de pierres accentue les risques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/fec6671565aa4b6dae37a47d09bc1b91.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115142500">
    <title>Le capitan</title>
    <desc lang="fr">En 1616, Louis XIII, trop jeune pour régner, laisse sa mère, Marie de Médicis, confier le pouvoir à son indigne favori, Concino Concini. Pour réprimer l'agitation dans le Sud-Ouest, Concini envoie en mission Rinaldo, son bras droit. Rinaldo assassine le marquis de Teynac et blesse François de Capestan, qui essayait de sauver son ami. Le malheureux est recueilli par une mystérieuse jeune femme brune. Derrière le calme apparent de la vie provinciale, les partisans du duc d'Angoulême, fils bâtard de Charles IX, conspirent afin de porter leur héros sur le trône des Bourbons. Ils décident d'envoyer un message à Concini pour se plaindre des désordres... - Critique : André Hunebelle est un cinéaste spécialisé dans le spectacle récréatif. Après une série de - comédies sentimentales inégalement réussies (Méfiez-vous des blondes, Métier de fous, Ma femme est formidable, etc) il s‘est brusquement orienté vers les évocations historiques dites « de cape et d‘épée » (Les Trois Mousquetaires, Le Bossu, etc.). Voici venu le tour du Capitan, roman célèbre de (Michel Zevaco qui a déjà fait l‘objet d‘un film de R. Vernay).

Le Capitan est un gentilhomme de petite noblesse et de grande bravoure qui saura déjouer les méchants complots ourdis par le ministre Concini et raffermir la couronne sur la tête fragile du jeune Louis XIII. C‘est un héros téméraire et infatigable qui réussit mille prouesses sans reprendre souffle et qui sait se battre à pied, à cheval, et à dix contre un.

Hunebelle s‘est contenté d‘illustrer ses aventures en s‘appuyant sur les principes de la grande confection. Si les procédés de réalisation et même de narration souffrent d‘un visible manque d‘imagination, les décors naturels, les costumes et le mobilier, en revanche, sont joliment photographiés en couleur et grand écran. A retenir surtout les merveilleux paysages de la Touraine.

Jean Marais, comédien solide et acrobatique, campe un héros acceptable. Bourvil, à ses côtés, lui sert de « faire-valoir » et joue le pitre dans « n registre un peu trop caricatural. Pierrette Bruno est délicieuse.

Le spectacle est plaisant, mais comment se fait-il que ce genre de récit ne parvienne jamais à égaler le style du western américain ? Il suffirait de peu de choses : un peu plus d‘humour, un peu plus de rythme, un peu plus de poésie, un peu plus de virilité dans la mise en scène. Les chevauchées, les bagarres, les exploits personnels, la photogénie du matériel plastique, la simplicité des sentiments et la noblesse des intentions donnent lieu outre atlantique à des spectacles réjouissants et parfois émouvants. Assez curieusement nous n‘avons pas encore trouvé en France un ton capable d‘animer ces mêmes éléments pour transformer l‘imagerie en épopée.</desc>
    <credits>
      <actor>Jacqueline Porel</actor>
      <actor>Jean Marais</actor>
      <actor>Delorme Guy</actor>
      <actor>Elsa Martinelli</actor>
      <actor>Pierrette Bruno</actor>
      <actor>Lise Delamare</actor>
      <actor>Christian Fourcade</actor>
      <actor>Annie Andersson</actor>
      <actor>Arnoldo Foà</actor>
      <actor>Bourvil </actor>
      <actor>Coquelin Jean-Paul</actor>
      <actor>Raphaël Patorni</actor>
      <writer>André Hunebelle</writer>
      <writer>Pierre Foucaud</writer>
      <writer>Jean Halain</writer>
      <guest>Jean Guélis</guest>
    </credits>
    <date>1960</date>
    <category lang="fr">film de cape et d'épée</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/20/988f77c0dbae49ba9f8cf6652686ae00.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250115142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115145000">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Egypte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Alexandrie, Jaafar rencontre Shaima Ali, créatrice d'une application de rencontre musulmane. A Port-Saïd, Eman Hadoo et ses amies jouent de la simsimiyya, un instrument à cordes.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/ce4548bb16514bb0b2457ca4b98cf277.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115153500">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Madagascar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - A Madagascar, les lémuriens à queue rousse y prospèrent et les petits caméléons de Laborde, se dépêchent de se reproduire avant la saison sèche.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115162500">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Les Maldives</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'océan Indien, entre la corne de l'Afrique, la pointe sud de l'Inde et l'île de Madagascar, les eaux des Maldives sont le théâtre d'une vie sous-marine étonnante.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/288ee6324ba24312b0b404dc60b73256.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le Clou", roman à succès de Zhang Yueran, raconte l'histoire d'un traumatisme intergénérationnel. En puisant dans les souvenirs de son père, la romancière explore trois générations heurtées par les heures les plus sombres du maoïsme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/6ec9e4120d1245a1b6ab604299e644eb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le mafé</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les pays d'Afrique de l'Ouest, le mafé est roi. Rose Marie Coly invite dans les cuisines de son restaurant Le Beer, à Dakar, pour préparer un mafé 100 % sénégalais.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/80b5ec612a4748b58e651ce0140ff472.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Milei : le documentaire à la tronçonneuse</sub-title>
    <desc lang="fr">Un homme présenté en héros, un montage partisan et une musique épique, voici la bande-annonce d'une série documentaire, retraçant l'ascension politique du président argentin Javier Milei. Démarche documentaire ou outil de communication, à qui profite vraiment ce type d'images ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 15/01/2025</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115200000">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Le ciné</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:17 - Rien de tel qu'une petite toile en plein air pour détendre l'atmosphère. C'est ce que découvre le général lors de ses vacances au bord de la mer.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">8</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/3197df3f-6348-499a-adca-4f06ca27b091.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.16.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115213500">
    <title>Philomena</title>
    <desc lang="fr">Dans l'Irlande catholique des années 50, Philomena Lee, une adolescente, tombe enceinte. Sa famille, qui redoute le scandale, l'envoie dans un couvent où on ne l'autorise à voir son bébé qu'une heure par jour. A l'âge de 3 ans, l'enfant lui est subitement retiré pour être adopté par des Américains. Après des dizaines d'années à le rechercher sans résultat, elle rencontre un ancien correspondant de la BBC récemment licencié, qui la persuade de partir aux Etats-Unis sur les traces de son fils. Entre la vieille dame attachée à sa foi catholique et le journaliste désabusé naît une relation pleine de respect... - Critique : Une jeune fille-mère à qui l’on a arraché son enfant pour le vendre à de riches Américains : cette épreuve, Philomena l’a longtemps tue, par honte, par culpabilité. Son fils aurait aujourd’hui 50 ans. Elle veut maintenant en savoir plus. Un journaliste l’aide dans sa quête…

Le sujet, inspiré d’une histoire vraie, est grave. Mais Stephen Frears a brillamment réussi à mixer comédie dramatique engagée et variante de buddy movie. Philomena et le journaliste n’ont rien en commun. Elle est une incarnation de la vieille Irlande, dévote malgré ce qui lui est arrivé. Lui a fait Oxford, a travaillé pour la BBC : c’est un intellectuel désabusé, spirituel, mais déprimé pour cause de chômage prolongé. Si l’espoir des retrouvailles avec le fils maintient le suspense, c’est la complicité inattendue, teintée de sollicitude, entre les duettistes qui séduit par sa justesse et sa finesse.

Malgré quelques flash-back appuyés, le chantage lacrymal est heureusement évité, grâce à Judi Dench, formidable en mère courageuse qui acquiert une dignité étonnante. Sans esprit de vengeance ni haine.</desc>
    <credits>
      <director>Stephen Frears</director>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Jefford Barbara</actor>
      <actor>Mare Winningham</actor>
      <actor>Michelle Fairley</actor>
      <actor>McCabe Ruth</actor>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Peter Hermann</actor>
      <actor>Sean Mahon</actor>
      <actor>Wunmi Mosaku</actor>
      <actor>Kennedy Sophie</actor>
      <actor>Anna Maxwell</actor>
      <actor>McAllister Amy</actor>
      <writer>Jeff Pope</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/27905034_18CB2A80E3E6A0E300BBDA38AC3DF015.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250115213500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250115233500">
    <title>Une guerre civile : Elizabethtown, USA</title>
    <desc lang="fr">À Elizabethtown, petite ville conservatrice et rurale de Pennsylvanie aux apparences paisibles, une bataille politique acharnée se profile. Son enjeu, pourtant très local, est de taille : à l'automne 2023, les électeurs vont être appelés à désigner cinq nouveaux membres sur les neuf, tous républicains, que compte le conseil scolaire, instance détenant le contrôle de l'éducation publique dans "E-Town" et ses environs. Après des mois de débats virulents sur les affectations budgétaires et les livres de la bibliothèque, cinq personnes en poste depuis longtemps ne présentent pas leur candidature. À l'extrême droite du parti, les fondamentalistes chrétiens, qui détiennent déjà quatre sièges, espèrent remporter la majorité,</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/46c2042e5f7b40e6b84e9637a036d6da.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250115233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116003000">
    <title>"L'honneur perdu de Katharina Blum" ou l'impact des médias</title>
    <desc lang="fr">Cinquante ans après sa parution, retour sur le récit du prix Nobel de littérature allemand Heinrich Böll, best-seller immédiat et brûlot contre la désinformation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/5114c095b36a477e9c21769cc999bdb5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116022500">
    <title>A Chiara</title>
    <desc lang="fr">Lendemain de fête difficile dans sa bourgade de Calabre pour Chiara, adolescente de 16 ans qui voit soudain le destin de sa famille basculer après la célébration de l'anniversaire de sa soeur aînée. Au réveil, son père Claudio a mystérieusement disparu sans laisser aucune trace. Mais, très vite, les premiers indices semblent indiquer que ce dernier a fui une intervention des forces de l'ordre destinée à mettre hors d'état de nuire un tentaculaire clan mafieux. Malgré les menaces et intimidations, Chiara débute sa propre enquête, déterminée à retrouver son père volatilisé, et convaincue qu'il se cache dans les proches environs... - Critique : À la pointe de la botte italienne, la ville de Gioia Tauro est devenue le centre d’une aventure de cinéma au long cours. Après y avoir raconté la vie des migrants venus d’Afrique (Mediterranea, 2015), puis celle de la communauté rom (A Ciambra, 2017), le jeune Jonas Carpignano reprend ses déambulations dans ces paysages portuaires pour une fiction sur un autre milieu très à part, la mafia. Un sujet qu’il n’aborde pas seulement avec le réalisme de son style presque documentaire, mais aussi avec la fraîcheur de l’héroïne qu’il a choisie : Chiara, une ado de 15 ans, accro aux réseaux sociaux et arrachée à sa bulle le jour où elle apprend que son père est en cavale, recherché pour trafic de drogue dans un réseau de la toute-puissante ’Ndrangheta, la mafia calabraise.

Cette lycéenne, le réalisateur l’a voulue à la fois émotive, bouleversée et déterminée, galvanisée par son énergie de coureuse de fond. Chiara veut comprendre ce qui se passe, parler. Autour d’elle, on baisse les yeux, on se tait. Le mur du silence, la loi de l’omerta, elle les défie : dans un rêve, elle a la vision d’un passage secret dissimulé dans la maison familiale, un moyen d’accéder à une cache en poussant un mur, justement. Mais, dans son désir de faire surgir la vérité, la jeune fille exaltée se fait violente, use d’intimidation. Elle qui veut à tout prix retrouver son père pour qu’il lui dise qu’il est innocent ne l’est déjà plus elle-même.

À travers Chiara et ses aspirations pures dans un monde corrompu dont elle est le fruit, le film offre un éclairage unique sur la force à double tranchant des liens du sang. Au cocon familial rassurant dont le père est le centre, répond cet autre cercle où il a sa place, dans la famiglia. Or, nous apprend le personnage d’un juge, ce qui soude le pouvoir de la ’Ndrangheta, c’est d’être une mafia dans laquelle on n’entre que par voie héréditaire, dans une relation de parenté impossible à défaire. Pour nous transporter au cœur de ce piège, Jonas Carpignano a fait appel à des comédiens non professionnels, membres d’une vraie famille. Mais il a filmé comme une véritable star de cinéma Swamy Rotolo, qui tient le rôle principal. Intense, émouvante, elle fait de Chiara un personnage saisissant, un thriller à elle toute seule.</desc>
    <credits>
      <actor>Pio Amato</actor>
      <actor>Koudous Seihon</actor>
      <actor>Claudio Rotolo</actor>
      <actor>Grecia Rotolo</actor>
      <actor>Carmela Fumo</actor>
      <actor>Maria Swamy Rotolo</actor>
      <actor>Rocco Amato</actor>
      <actor>Susanna Amato</actor>
      <actor>Carmelo Caccamo</actor>
      <actor>Vincenzo Sposato</actor>
      <actor>Damiano Amato</actor>
      <actor>Leonardo Bevilacqua</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/7add255ce4cd4b17b4295e6c967cedd4.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116031600">
    <title>La justice les yeux dans les yeux</title>
    <desc lang="fr">Braquage, agression, abus sexuels ou encore accident de la route : autant d'infractions qui engendrent des blessures profondes, physiques et morales, chez les victimes, souvent privées de voix dans des procédures judiciaires axées sur la peine. Pour leur restituer une place, la justice restaurative organise des confrontations entre elles et les auteurs de ces actes, afin que s'instaure un dialogue cathartique entre les deux parties. Des médiations chargées émotionnellement, qui permettent cependant aux unes et aux autres de dépasser la violence subie et commise pour se reconstruire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/22/7960988e8f8ec520933027a6265acbd94be9654d_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116031600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116045500">
    <title>Animaux : Le rythme dans la peau ?</title>
    <desc lang="fr">Les animaux ont-ils le rythme dans la peau ? Depuis une décennie environ, des scientifiques du monde entier cherchent à savoir s'il existe des caractéristiques musicales communes aux humains et aux animaux. Au Japon, la primatologue Yuko Hattori étudie les capacités rythmiques des chimpanzés, qui ont spontanément tendance à adapter leurs mouvements aux sons qu'ils entendent. Aniruddh Patel s'est, lui, penché sur le cas du cacatoès Snowball, star de Youtube. Le neuroscientifique a pu établir que l'oiseau à huppe jaune maîtrise quatorze mouvements de danse différents. L'apprentissage de la parole, dont sont capables certains perroquets, influence-t-il leur faculté à se trémousser en rythme ? De son côté, le musicien et chercheur écossais Alex South s'intéresse aux chants des baleines, qui contiennent un grand nombre de sons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3fffce02134f4dbb8d6d720252672edb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116052500">
    <title>Chasseurs de vestiges dans les glaciers</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, les glaciers fondent à une vitesse vertigineuse, mettant à nu des vestiges vieux de plusieurs siècles - une véritable mine d'or pour les archéologues. Toutefois, le temps presse, car ces trésors se désagrègent rapidement une fois exposés à l'air et au soleil. De plus, l'augmentation des chutes de pierres accentue les risques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/fec6671565aa4b6dae37a47d09bc1b91.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le mafé</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les pays d'Afrique de l'Ouest, le mafé est roi. Rose Marie Coly invite dans les cuisines de son restaurant Le Beer, à Dakar, pour préparer un mafé 100 % sénégalais.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/80b5ec612a4748b58e651ce0140ff472.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116065000">
    <title>La grande parade des insectes</title>
    <sub-title>Coléoptères</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec quelque 400 000 espèces décrites, les coléoptères représentent un quart de la diversité animale de la planète. Ils sont des pollinisateurs majeurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/4ec607ea410f4d5d9fc4cdacce60f44d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le Clou", roman à succès de Zhang Yueran, raconte l'histoire d'un traumatisme intergénérationnel. En puisant dans les souvenirs de son père, la romancière explore trois générations heurtées par les heures les plus sombres du maoïsme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/6ec9e4120d1245a1b6ab604299e644eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116091000">
    <title>L'île de Rügen : des reflets de craie dans la Baltique</title>
    <desc lang="fr">Véritable joyau de la nature, Rügen, la plus grande île d'Allemagne en mer Baltique, possède de somptueux parcs naturels et de longues étendues de sable fin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/9407b10f815642d9904f572dced2dab9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116100500">
    <title>Heligoland en mer du Nord</title>
    <desc lang="fr">L'île d'Heligoland, considérée comme la seule île de haute mer d'Allemagne, surprend par sa faune unique, constituée de cinq espèces d'oiseaux et deux espèces de phoques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/17/8cb133be1e49a7b67fbe2e59372997a9ef9d8f78.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116105000">
    <title>Un hiver enchanté</title>
    <desc lang="fr">Petites fables d'hiver, ou comment les animaux survivent au froid et à la neige, qu'il s'agisse d'une ourse polaire ou d'un bébé morse et de sa famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/52e8b54fa803f4bf8d4adb83ff42ab46b3f6630c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116120000">
    <title>En attendant la neige</title>
    <desc lang="fr">A l'heure du réchauffement climatique, la neige devient un enjeu majeur dans certaines régions de l'hémisphère Nord. Empruntant le trajet d'une dépression neigeuse, de la côte Est des Etats-Unis jusqu'aux Alpes, voyagez sur les traces d'une tempête hivernale à la découverte des mystères de l'or blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/fe0019b4540876cd0e93823e580703dcc9839047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116123500">
    <title>Communautés de santé : le modèle islandais</title>
    <desc lang="fr">Les systèmes de santé nordiques figurent parmi les plus performants d'Europe. En Islande, les centres de santé ont bonne réputation. Médecins et infirmiers diplômés y travaillent sur un pied d'égalité. En Allemagne aussi, des infirmières en santé communautaire comme Elisa, Tahnee et Anna tentent d'atténuer l'impact des fermetures d'hôpital et de la cessation d'activité des généralistes qui se profilent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/8d41a31019183db74d25c4bc9426ecb294455951_32A6F01182B83875E4C7D22C34A0FCAB.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116145000">
    <title>Certains l'aiment chaud</title>
    <desc lang="fr">En 1929, Joe et Jerry, musiciens sans emploi, assistent malgré eux à une sanglante fusillade dans les rues de Chicago. Repérés par les gangsters, ils trouvent leur salut en se cachant dans un orchestre féminin. Avec pour pseudonymes Joséphine et Daphné, les deux convaincants travestis sont embauchés et se rendent en Floride avec leur troupe. Lors du trajet, Joe s'amourache de Sugar, une des membres du groupe. Le pauvre Jerry charme involontairement Osgood Fielding III, un milliardaire, qui se met en tête de l'épouser. Arrivés à Miami, les comparses sont de suite démasqués par les mafieux, venus à une réunion organisée dans la ville... - Critique : On connaît la réplique qui clôt ce superbe film : « Personne n'est parfait. » Et moins celle qui résume une grande partie de la philosophie de Billy Wilder, que prononce un Jack Lemmon travesti, sidéré, soudain, par le monde incroyable qu'il découvre : « Les femmes, dit-il alors à son pote Tony Curtis, sont un sexe tout à fait différent. » On n'a jamais mesuré si bien et de manière si concise une des grandes évidences de la vie...

En pleine Prohibition, deux musiciens, poursuivis par des gangsters pour avoir assisté à un massacre, rejoignent, maquillés et pomponnés, un orchestre féminin, dont la vedette est une adorable paumée qui joue de l'ukulélé, tombe amoureuse de tous les saxophonistes mâles qu'elle rencontre et chante « I wanna be loved by you, pooh pooh pee dooh » à la Betty Boop.

Le scénario, d'une audace et d'un humour ravageurs, baigne dans une sensualité gouailleuse (Lemmon et les girls dans sa couchette) et rigolote (Curtis, qui prétend être impuissant, est trahi par la buée de ses lunettes, alors que Marilyn l'embrasse savamment). Le film est une merveille de rythme, d'invention et de gaîté.

Si Marilyn est magique, c'est Lemmon dont on se souvient avec le plus d'enthousiasme, dansant un tango érotico-comique avec son soupirant milliardaire et pestant contre un groom qui, dans l'ascenseur, lui a pincé les fesses, alors qu'il (elle) n'est même pas joli(e). On mesure, en revoyant Certains l'aiment chaud, le manque de rythme et de fantaisie effrayant de la comédie américaine actuelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Pat O'Brien</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Joe E.</actor>
      <actor>Joan Shawlee</actor>
      <actor>George E.</actor>
      <actor>Edward G.</actor>
      <actor>Billy Gray</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/747343294ac047d483cc69cf6e917d79.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116153500">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Bornéo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Bornéo, récifs coralliens, jungles anciennes et montagnes imposantes constituent autant d'environnements de choix pour quelque 60 000 espèces animales, des lézards volants aux orangs-outans. Tandis que l'incroyable diversité des récifs coralliens attire depuis longtemps les Bajau, des "nomades de la mer", les forêts anciennes abritent des arbres géants tels que les diptérocarpacées. Paradis des grenouilles, dont on recense plus de cent quatre-vingts espèces, le sol forestier s'est quant à lui considérablement appauvri. Si l'étonnante diversité de Bornéo a été préservée pendant plusieurs millénaires, l'exploitation forestière industrielle a peu à peu changé la donne.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116162000">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Les Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec leurs eaux cristallines, leurs falaises calcaires et leurs plages immaculées, les îles des Seychelles abritent une faune et une flore passionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/75772f60fdea4a39ad526d80cfcf868f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Canada, l'union de la photo et des grands espaces - Dans les Pyrénées, un peuple de légendes - Au Guatemala, la soupe de poulet de Marta - Au Vietnam, objectif opium.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/ee667d19ef934f3f9beb15fa29379b8f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/23/1346be07d4ffdb6264f9ca782675013c4ed0c881_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : le haggis</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le haggis, la fierté écossaise - Que trouve-t-on dans les rayons d'une supérette d'Édimbourg ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/0cbabc1fde274eeb9c301693c629c2e0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Calvin Klein : l'homme, objet de pub</sub-title>
    <desc lang="fr">Regards provoquants, poses lascives, la dernière campagne de pub de Calvin Klein transforme l'acteur Jeremy Allen White en "homme-objet" pour vendre ses sous-vêtements. Le regard que la pub porte sur le corps masculin est-il en train de changer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'interview</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - La presse people a toujours su donner un coup de pouce salutaire aux stars en manque de notoriété...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/019f96e1-e997-45da-9b2f-0468cc0d280a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116205500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Enlevées par le groupe dissident de Wudyan, Amy et Eliza sont prises en otage et retenues prisonnières dans une maison. Le capitaine Sam Abdul Kader, l'homme de confiance d'Abdullah Ghazali, utilise alors le laissez-passer d'Eliza pour pénétrer dans l'armurerie de la base aérienne d'Al-Shawka. Brûlant de retrouver Amy, Kirsten est prête à tout, y compris à enfreindre son code moral. De leur côté, les deux otages cherchent un moyen de s'évader malgré les risques qu'elles encourent. Mais contre toute attente, Abdullah Ghazali leur affirme que son organisation n'est pas responsable de l'attentat de Dundair... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Khalid Laith</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Kamal Mustaffai</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Rebecca Banatvala</actor>
      <actor>Orla Russell</actor>
      <actor>Malek Alkoni</actor>
      <writer>Maryam Hamidi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/00e10a05ce1640dbadf355ae0322aae3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116215500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Après la mission qui a permis la libération d'Amy et d'Eliza, et bien que la console manquante ait été retrouvée dans la maison de leur détention, Amy est désormais convaincue que le groupe dissident n'est pas l'auteur de l'attentat. Elle partage ses doutes avec Kirsten, qui la supplie de rentrer en Ecosse. Malgré les pressions exercées par les autorités militaires, Amy interroge à nouveau Callum Barker pour tenter de résoudre l'énigme de la console. Ses soupçons se portent sur Alban X, le fabricant d'armes qui a conçu le drone meurtrier. Refusant de quitter le Wudyan, Amy se met en danger... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Kim Allan</actor>
      <actor>Shannon Hayes</actor>
      <actor>Besterman Kirsty</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Angus Yellowlees</actor>
      <writer>Matilda Wnek</writer>
      <writer>Ryan O'Sullivan</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/6215155b51e44b7c96a4d6f19185ec8f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116225500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Dans l'avion-cargo du retour en Ecosse affrété par l'armée de l'air, un officier abat un passager avant de prétendre avoir agi en état de légitime défense, ce dont Amy doute. Sur le point de faire la lumière sur l'attentat de Dundair, Kirsten, elle, ignorante du danger qui la guette, prend en filature Ross, qui veut se venger de la personne qui l'a engagé. Lorsqu'elle découvre l'ampleur de la conspiration, Amy doit prendre une décision lourde de conséquences... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Joss Agnew</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Steven Elder</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>JONATHAN AJAYI</actor>
      <actor>Conor Boru</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/cffccbdfce0f47cf9f6a40528cf91683.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116235000">
    <title>La vie dans les bois d'après "Walden" de Henry David Thoreau</title>
    <desc lang="fr">En 1854, l'auteur américain Henry David Thoreau publie "Walden ou la vie dans les bois", où il relate deux années passées en reclus dans une cabane au coeur d'une forêt des environs de Concord, la ville du Massachusetts dont il est originaire. Plus qu'un simple journal contant des journées rythmées par les travaux, l'observation de la nature et les baignades dans le lac, c'est une oeuvre inclassable, d'une originalité radicale, qui se lit à la fois comme un tract d'éducation politique, un pamphlet contre une société américaine transformée par la révolution industrielle et le capitalisme naissant, et comme une ode à la métamorphose de l'homme au contact du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/04abe5b016e047acb0b3e598e60a3b7e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117004500">
    <title>Finlande, l'été des mille lacs</title>
    <desc lang="fr">L'été, en Finlande, est une saison courte mais intense. Rencontres avec des habitants de ces paysages de forêts et d'eaux cristallines à perte de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4409e669-b72d-4544-a1da-bed1acd71f26.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117014000">
    <title>Finlande : l'hiver dans le Grand Nord</title>
    <desc lang="fr">Découverte de la vie en Laponie finlandaise, à l'extrême nord du pays, où les pratiques ancestrales côtoient de pittoresques et singulières activités.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/33374361_AA865B9EF8B016F43BDBD012B04B5469.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117014000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117022500">
    <title>Canada, la force de la nature</title>
    <sub-title>Best of</sub-title>
    <desc lang="fr">Au Canada, les grands espaces naturels se réduisent. Leur exploitation menace les forêts boréales où vivent les caribous, mais aussi les prairies, autrefois royaume des bisons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/05/6bb1e51bc9694d5a94a1a5441ddc56b6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117031700">
    <title>Libye - La boîte de Pandore de l'après Kadhafi</title>
    <desc lang="fr">Malgré de multiples tentatives de médiation, la Libye reste aujourd'hui un pays fragmenté et gangrené par la violence, où tribus et milices se disputent le pouvoir. L'économie s'est effondrée, plus d'un million de personnes ont fui et, comme la Syrie, la Libye se retrouve au centre d'un conflit international par procuration entre la Russie et la Turquie, soutenues par leurs alliés respectifs. Au lendemain du printemps arabe à Tripoli, réprimé dans le sang, l'intervention de l'Otan en 2011, soutenue par l'ONU, a conduit au renversement du dictateur Kadhafi, mais a entraîné aussi le pays dans des années de guerre civile, l'Occident ne parvenant pas à proposer un plan viable de transition démocratique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/2dd25f4e649ca8b9b5ec0a0de1754783b5f0a58d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117031700" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117045500">
    <title>Natura Europa</title>
    <sub-title>L'île d'Émeraude et le désert de pierres</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - L'Irlande recèle l'un des plus grands trésors naturels : un désert de pierre grise qui abrite certains des animaux sauvages les plus enchanteurs de l'île d'émeraude.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/08/0ab21ebc0fc8fa73f7507ee6c222dcf755563d68.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250117045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117052500">
    <title>Communautés de santé : le modèle islandais</title>
    <desc lang="fr">Les systèmes de santé nordiques figurent parmi les plus performants d'Europe. En Islande, les centres de santé ont bonne réputation. Médecins et infirmiers diplômés y travaillent sur un pied d'égalité. En Allemagne aussi, des infirmières en santé communautaire comme Elisa, Tahnee et Anna tentent d'atténuer l'impact des fermetures d'hôpital et de la cessation d'activité des généralistes qui se profilent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/8d41a31019183db74d25c4bc9426ecb294455951_32A6F01182B83875E4C7D22C34A0FCAB.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : le haggis</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le haggis, la fierté écossaise - Que trouve-t-on dans les rayons d'une supérette d'Édimbourg ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/0cbabc1fde274eeb9c301693c629c2e0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117065000">
    <title>L'Andalousie au son des guitares et du flamenco</title>
    <desc lang="fr">A l'instar de Claudia Calle, 12 ans et passionnée de flamenco, de nombreux jeunes du Sud de l'Espagne rêvent de devenir célèbres comme danseurs, musiciens ou luthiers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/eab886bb-7c7b-4f06-9a04-3b65c1b5148f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/23/1346be07d4ffdb6264f9ca782675013c4ed0c881_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Canada, l'union de la photo et des grands espaces - Dans les Pyrénées, un peuple de légendes - Au Guatemala, la soupe de poulet de Marta - Au Vietnam, objectif opium.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/ee667d19ef934f3f9beb15fa29379b8f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117091500">
    <title>L'Inde, l'autre pays du parfum</title>
    <desc lang="fr">À Kannauj, Sadhna Pathak dirige une parfumerie familiale. Son fils Aviral souhaite préserver la production traditionnelle d'attar, malgré la popularité des parfums de synthèse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/15/c35813527b1c4387bf45366e0f650f0b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117101000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Chaleurs extrêmes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:5 - La concurrence pour la nourriture s'intensifie, les hyènes disputent les proies aux guépards. À la recherche d'un refuge sûr, Duma se retrouve sur le territoire d'un autre clan. Nalla, l'éléphant sage, doit trouver une solution avant qu'il ne soit trop tard. Lorsque les hippopotames soulèvent une boue de plus en plus épaisse, elle se transforme rapidement en piège. Le jeune Mafuta pourra-t-il s'échapper ?</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/02/f2afae3a019ca9e7a823e8fea42cb624a8538bae_803681C0B8406622106D7DD0849895EB.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250117101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117120000">
    <title>Serengeti, la grande cavalcade des animaux</title>
    <sub-title>Le temps de la résurrection</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:6 - Sous la pression des autres guépards, Duma est contraint de se charger seul des proies les plus imposantes. Un troupeau d'éléphants arrive de loin pour accueillir un bébé : le nouveau compagnon de jeu de Kadogo. Mafuta, le bébé hippopotame, prend de plus en plus d'assurance et aide sa mère à débarrasser les berges de la rivière des crocodiles. Les flamants roses annoncent le retour de la saison des pluies.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/02/f2afae3a019ca9e7a823e8fea42cb624a8538bae_803681C0B8406622106D7DD0849895EB.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250117120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117123500">
    <title>Changement climatique et alimentation</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/04/ba3c9f467cb84c1398fcb50a893195f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117142000">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale... - Critique : Angleterre, 1947. La princesse Élisabeth épouse lord Mountbatten. Pendant ce temps, le vulgum pecus british, privé de viande, court après les tickets de rationnement. Mme Chilvers enrage : « Ce n’est pas une question de steak, Gilbert, répète-t-elle à son pédicure de mari, mais de standing ! » Le brave homme se met donc en quête d’un cochon bien gras à subtiliser…

Vous le reconnaissez ? Le petit pédicure timide et sentimental qui s’attache peu à peu à Betty, truie rose et odorante fauchée aux notables de la ville, n’est autre que… Michael Palin, Monty Python échappé (entre autres !) d’Un poisson nommé Wanda. Aux plus célèbres des comiques anglais, le réalisateur a aussi emprunté un peu de leur humour absurde et décapant. Égoïste, snob et étriquée, la petite-bourgeoisie d’outre-Manche, affamée par la pénurie, prend un bon coup sur le groin. Goûtez donc cette cochonnaille aigrelette, parfois lourde mais souvent savoureuse.</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/31/70fecb115db842a9a3e0df401704bf0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250117142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117145500">
    <title>Délices de Sicile</title>
    <sub-title>A l'ombre de l'Etna</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Torre Faro, commune la plus septentrionale de Sicile, Filippa Mancinone prépare les fameux spaghettis "alle vongole", à base de palourdes et de persillade.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/10/433f6aadf13da3801771cba19b2d4b0da5b6b366.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117145500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117154000">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Hawaii</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Entre champs de lave, jungles luxuriantes et récifs coralliens, Hawaii, archipel parmi les plus isolés du globe, abrite des créatures fascinantes, à l'instar des poissons grimpeurs, des chenilles carnivores, des albatros de Laysan ou encore des baleines à bosse, dont la parade nuptiale offre un spectacle à couper le souffle.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117154000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117162500">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Maurice et La Réunion</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'ouest de l'océan Indien, les eaux peu profondes de l'île Maurice et de La Réunion abritent la nurserie des cachalots, où les petits attendent le retour de leurs parents.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/04/4c8136538a824bbcb498360a0c19e9ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117162500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117171000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Ile Maurice</sub-title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Malcolm de Chazal ; la fête hindoue de Diwali ; la tarte à la banane de Yovissen ; la petite île aux Cerfs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117171000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/24/2a11ad4bed8c4e20bed894f13eca80ff36f01b6e_9AAA254913D0F1B35E4FA0E320A0AAA4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117183000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le lac Weissensee, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au menu de réveillon de la famille Knaller, sur les rives du lac Weissensee, en Autriche, des saucisses fumées, du poisson et des ravioles aux Kletzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117184500">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Mer du Japon : zone sensible</sub-title>
    <desc lang="fr">Certains la nomment "mer du Japon", d'autres "mer de l'Est". Cet espace maritime stratégique, bordé par la Russie, le Japon et les deux Corées, est bien plus qu'un simple point de passage : il est au centre des rivalités entre puissances mondiales et régionales. Deux camps se font face : d'un côté l'axe Pyongyang, Moscou, Pékin, de l'autre Tokyo, Séoul et les États-Unis...</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>Le blocage</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:19 - Mais où est passé le général ? Au milieu des années 1950, alors que l'Algérie s'embrase et que la France traverse une crise, Charles de Gaulle est aux abonnés absents. Lassé de l'ingratitude de ses compatriotes, c'est flanqué de deux fidèles entre les fidèles, son aide de camp Lebornec et son épouse Yvonne, qu'il part goûter aux joies des bains de mer et aux plaisirs inconnus du farniente. Adaptant avec Philippe Rolland sa bande dessinée éponyme, Jean-Yves Ferri égratigne avec tendresse et une pointe d'humour décalé la figure du libérateur de la France. Aujourd'hui : parfois, le repli est inenvisageable.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/0d0b8022-d478-4d13-9122-7aaad6484e13.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.18.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117213000">
    <title>Meurtres à Sandhamn</title>
    <sub-title>Max</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:9 - Episode:3 - Alors que tout semble aller pour le mieux pour Nora et Alexander, un mystérieux inconnu se met à les suivre. L'homme va jusqu'à aborder Tor lorsque le garçon est à l'école. Qui est cet homme et surtout que veut-il ? Est-il dangereux ou au contraire essaie-t-il de prévenir Alexander et Nora de quelque chose ? Et pourquoi approche-t-il Tor ? Est-ce un cas personnel ? Nora et Alexander vont devoir agir de manière discrète et subtile pour en savoir plus. De son côté, Pär est en charge d'une enquête pour la première fois. Il découvre que son affaire est liée à deux autres dossiers... - Critique : Décidément, l’île ensoleillée de Sandhamn, au large des côtes suédoises, est le théâtre d’un nombre étonnant de crimes… Dans cette dix-huitième enquête de la série de téléfilms adaptée des romans de Viveca Stern, le passé refait surface lorsqu’une bande d’adolescents tombe nez à nez avec deux squelettes prisonniers d’un abri souterrain. Ces derniers pourraient bien être ceux de deux jeunes garçons disparus il y a trente ans lors d’un camp religieux.

Stupeur ! Lorsque le plus norvégien des enquêteurs, Alexander Gullmar, flanqué d’un stagiaire très consciencieux, commence à interroger les témoins de l’époque, il découvre que trois des participants de ce séjour ne sont autres que la procureure Nora Linde, son ex-compagnon et la nouvelle épouse de ce dernier.

Une fois de plus, enquête policière et tourments amoureux se mêlent dans le petit village de pêcheurs. Sans réel coup d’éclat, Mattias Ohlsson orchestre une série d’allers-retours dans le temps plutôt haletants et convaincants. La double fin heureuse – façon « ils vécurent heureux et eurent beaucoup d’enfants » – fait fondre notre cœur comme neige au soleil de Sandhamn, mais semble bien vite expédiée.</desc>
    <credits>
      <director>Mattias Ohlsson</director>
      <actor>Jonas Malmsjö</actor>
      <actor>Alexandra Rapaport</actor>
      <actor>Högberg Donald</actor>
      <actor>Nicolai Cleve</actor>
      <actor>Hammarsten Gustaf</actor>
      <actor>Abrahamsson Gunilla</actor>
      <actor>Lundqvist Anton</actor>
      <actor>Mattias Malmros</actor>
      <actor>Julius Fleischanderl</actor>
      <actor>Kassel Ulving</actor>
      <actor>Johan Wahlström</actor>
      <actor>Martin Hallgren</actor>
      <writer>Johan Widerberg</writer>
      <writer>Sara Heldt</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/057320f16bd1487d95e92859c52ff312.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">8.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250117213000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117222000">
    <title>"Disintegration" : Un album. Un groupe. Une génération</title>
    <desc lang="fr">Rock star à la silhouette-signature, Robert Smith mène depuis bientôt cinquante ans The Cure dans une traversée pop de la marginalité. Univers sonore unique infusé de post-punk, entre chansons dark wave et succès plus mainstream, comme "Friday I'm In Love", "Love Cats" ou "Lullaby", le groupe britannique à l'envoûtante mélancolie occupe une place à part dans la galaxie rock. En 1989, "Disintegration", son huitième album studio, marque un tournant, lui valant un succès planétaire - 4 millions d'exemplaires vendus. Car ce disque, souvent considéré comme un chef-d'œuvre, percute avec justesse un monde qui bascule avec l'effondrement du bloc de l'Est.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/04/2dd3542495c84491bcdffd63a7c09b11.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117235500">
    <title>The Cure : Anniversary 1978-2018, Live In Hyde Park London</title>
    <desc lang="fr">Le 7 juillet 2018, à Hyde Park, à Londres, 65.000 personnes étaient rassemblées pour célébrer ses 40 ans de carrière du groupe britannique The Cure. Pendant plus de deux heures, ces privilégiés ont passé en revue quatre décennies de succès que Robert Smith et ses comparses ont résumé en 29 chansons.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/f66a7d7f008e4a85b558b82dca103cc1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117235500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118010500">
    <title>Ground Control : The Lemon Twigs, The Fat White Family, Los Bitchos</title>
    <desc lang="fr">Sur la scène du Ground Control, à Paris, quatre invités plutôt excentriques pour une soirée à dominante glam rock, sous la houlette du maître des lieux Christophe Chassol.</desc>
    <category lang="fr">musique : pop %26 rock</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/04/54b5a945d2094697ae88d56a4616a4c3.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118010500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118024000">
    <title>L'affaire Khaled El-Masri</title>
    <desc lang="fr">En 2003, Khaled El-Masri, un citoyen allemand d'origine libanaise, père de cinq enfants, franchit la frontière macédonienne. Immédiatement arrêté, il est remis aux services de renseignements américains car il porte le même nom que celui d'un proche d'Al-Qaida, recherché par les Etats-Unis. Détenu illégalement pendant cinq mois par la CIA, il est interrogé et régulièrement torturé. La méprise découverte, Khaled El-Masri est relâché, mais un long combat commence alors pour lui afin de rétablir sa dignité et de faire reconnaître la violation des droits dont il a été victime.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/18/a7b87a254eea71dc2772239bbe236ee9089db638.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118024000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118032300">
    <title>La voix du peuple haïda au Canada : protecteur de la nature</title>
    <desc lang="fr">Peuple autochtone des îles de la Reine-Charlotte, archipel canadien situé au large de la Colombie-Britannique, les Haïda se battent pour préserver leurs traditions et leur langue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/85ad12f0fb364c28810b8e181ebc3429.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118032300" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">42</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118042000">
    <title>Le dessous des cartes</title>
    <sub-title>Mer du Japon : zone sensible</sub-title>
    <desc lang="fr">Certains la nomment "mer du Japon", d'autres "mer de l'Est". Cet espace maritime stratégique, bordé par la Russie, le Japon et les deux Corées, est bien plus qu'un simple point de passage : il est au centre des rivalités entre puissances mondiales et régionales. Deux camps se font face : d'un côté l'axe Pyongyang, Moscou, Pékin, de l'autre Tokyo, Séoul et les États-Unis...</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c2e278d7cfed42ce95200259e707fe64.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118051500">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Pères et fils</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Né dans l'Allemagne en ruines d'après-guerre, Franz Beckenbauer grandit dans un quartier modeste de Munich, où il passe son enfance à taper dans un ballon de fortune. Quand il intègre les rangs du Bayern Munich, il y impose un style de jeu novateur, avant de s'illustrer sous le maillot ouest-allemand. En pleine ascension, il est est le premier footballeur à confier la gestion de sa carrière à un manager.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/f4994823efa8444ba889b32551ee1b7a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118051500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118061000">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>L'âge d'or</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Au sommet de sa carrière, Franz Beckenbauer se présente à la Coupe du monde de 1974, qui se dispute en Allemagne, dans une ambiance extrêmement tendue, le footballeur étant engagé dans un conflit financier avec sa fédération. Alors qu'en pleine guerre froide la RFA s'incline face à la RDA au premier tour, l'Allemagne de l'Ouest est finalement sacrée championne du monde en battant les Pays-Bas en finale.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/259211e004514bf4a950a6e592303c30.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118061000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118070000">
    <title>Beckenbauer, le dernier empereur</title>
    <sub-title>Contes et mythes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Jouant ses dernières saisons entre New York et Hambourg, Franz Beckenbauer raccroche le maillot en 1983, affaibli par les blessures. Mais il effectue un retour triomphal dès l'année suivante, cette fois en tant que sélectionneur. En 1990, son équipe remporte la victoire finale face à l'Argentine de Maradona lors de la Coupe du monde. Il participe ensuite à l'organisation du Mondial en Allemagne en 2006.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/ac813a09a89843a0b0c41cdc4216f4bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118070000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118073500">
    <title>Rooibos, le thé rouge d'Afrique du Sud</title>
    <desc lang="fr">Dans la province du Cap-Occidental, les petits paysans se sont regroupés en coopératives pour produire, selon des méthodes artisanales immuables, du thé certifié bio.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118083000">
    <title>Géorgie : des téléphériques qui défient la mort</title>
    <desc lang="fr">A Chiatoura, en Géorgie, une cité minière escarpée au coeur du Caucase, un réseau de téléphériques de l'ère soviétique est toujours en service malgré sa vétusté.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/b5d9b237c7fb41859d40306147481ba5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118083000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118091000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Corée du Sud</sub-title>
    <desc lang="fr">L'éveil coréen de Pierre Loti - Le ginseng, aux racines de la Corée - Le palais de Goryogung, braquage à la française.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118093500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Calabre, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour Giuseppe Vadalà et son collègue Vincenzo, producteurs de bergamote, ramassent entre 600 et 800 kg de fruits. L'origine botanique de cet agrume est une énigme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/187e12fbdbcb42228158db1cdec05a3b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118103000">
    <title>Danger sur les rails</title>
    <sub-title>L'Andean Explorer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Depuis la ville péruvienne de Cuzco, le "Ferrocarril del Sur" permet d'accéder à deux destinations : le célèbre Machu Picchu et la ville d'Arequipa.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/27/2797aca8e5ce67585af9e58910bec355f387f954_1CD1BB5DD85CC403733448F9A24A2B43.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118103000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118120000">
    <title>Mongolie, la voie de l'aigle</title>
    <desc lang="fr">Aux confins de la Mongolie, au pied des montagnes de l'Altaï, vivent les derniers nomades kazakhs. S'ils se déplacent selon les saisons, à la recherche de pâturages pour leurs troupeaux, ils ne sont pas seulement des éleveurs de bétail. Depuis des siècles, ils dressent des aigles, réputés excellents compagnons de chasse et susceptibles d'apporter la gloire à leurs maîtres lors de grands tournois folkloriques. Lorsque la jeune Aytuulgun, 13 ans, décide de devenir "maître aigle", elle bouleverse l'ordre établi d'un art ancestral réservé aux hommes. Heureusement soutenue par son père, elle capture un aigle sur le territoire d'un clan voisin, enfreignant là encore un code ancien et alimentant une rivalité tribale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/b5de8f850eca4d068780ad41b25e5d9f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118123000">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Egypte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - A Alexandrie, Jaafar rencontre Shaima Ali, créatrice d'une application de rencontre musulmane. A Port-Saïd, Eman Hadoo et ses amies jouent de la simsimiyya, un instrument à cordes.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/ce4548bb16514bb0b2457ca4b98cf277.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118152000">
    <title>Le dernier empereur</title>
    <desc lang="fr">Une gare, en Chine. Des centaines de prisonniers, complices des Japonais pendant la guerre, s'entassent dans le hall. Parmi eux, un homme tente de se suicider. Il s'agit de Pu Yi, le dernier empereur mandchou. En 1908, la vieille Tseu Hi le désigne comme empereur alors qu'il est âgé de 3 ans. Pu Yi vit dès lors dans la Cité interdite. En 1911, la révolution l'y maintient. Tout son entourage lui fait croire qu'il règne encore sur son pays. Mais l'enfant ne tarde pas à découvrir la vérité. Sous l'influence de son précepteur écossais, Johnston, il s'ouvre à la culture occidentale et cherche en vain à reconquérir son pouvoir. Puis on le marie selon la tradition. C'est ainsi qu'il se retrouve entouré de deux épouses... - Critique : En 1908, un petit prince de 3 ans est enlevé à sa mère et assis sur le trône laqué de l'empire de Chine. Pendant seize ans, il reste un demi-dieu prisonnier de la Cité interdite. Puis il mène une vie de play-boy insouciant sous protection japonaise, se retrouve empereur de Mandchourie, est arrêté par les Russes et rendu à 43 ans aux Chinois, qui le rééduquent dans un camp.

C'est un enchantement, un film épique dans lequel on retrouve les obsessions d'un Bertolucci hanté par la fatalité et le déracinement. Ainsi, les fugaces mouvements de révolte d'un éternel enfant qui, dans le huis clos d'un palais où les hommes sont tous des eunuques, vit dans le manque du sein maternel et l'absence d'une figure paternelle. Le gamin candide est amené à braver les interdits (couper sa natte, faire de la bicyclette, porter des lunettes).

La blessure du fils de famille mal dans sa peau, marqué à vie par le péché originel d'être né chez les privilégiés, évoque Prima della rivoluzione. Et l'on pourrait encore relier ce film grandiose aux chroniques italo-stendhaliennes d'antan, à travers les thèmes de la perpétuelle recherche d'identité, de l'impossibilité de devenir adulte, de la dialectique de l'ordre et du désordre, du dédoublement de personnalité et de la faille entre le privé et le public, qui font naviguer le héros entre vérité et mensonge, réalité et illusion.</desc>
    <credits>
      <actor>Ryuichi Sakamoto</actor>
      <actor>John Lone</actor>
      <actor>Dun Dennis</actor>
      <actor>Victor Wong</actor>
      <actor>Joan Chen</actor>
      <actor>Wu Vivian</actor>
      <actor>Han Maggie</actor>
      <actor>Ying Ruocheng</actor>
      <actor>Ric Young</actor>
      <actor>Cary-Hiroyuki Tagawa</actor>
      <actor>Peter O'Toole</actor>
      <actor>Jade Go</actor>
      <writer>Mark Peploe</writer>
      <writer>Bertolucci Bernardo</writer>
      <writer>Enzo Ungari</writer>
      <writer>Li Hongsheng</writer>
    </credits>
    <date>1987</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/61ce2c62ad354d309555860e79b27bd5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118152000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118155000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Les Hautes-Alpes</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis le XVe siècle, les habitants de Villar d'Arène, dans les Hautes-Alpes, célèbrent tous les ans, au mois de novembre, la fête du pain bouilli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6b1acd33-d374-4626-b730-4c772d6c3470.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118155000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118163000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Spécial Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Trois sujets pour découvrir les Seychelles. Antoine Abel, le père fondateur de la littérature du pays - Le thon de l'indépendance - L'île Silhouette.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/08/aa2fb544395b9374c634b3ab4da52560d5a549ad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118163000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118170500">
    <title>Kitesurf en Bretagne, à l'assaut des phares</title>
    <desc lang="fr">La kitesurfeuse Fabienne d'Ortoli et son partenaire traversent la mer d'Iroise. Leur route les mène devant des phares, dont ils veulent documenter l'histoire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/2a1adbc9a3314c63b1c4ce62ac286cb5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118175000">
    <title>Les "tuk-tuk driveuses" du Sri Lanka</title>
    <desc lang="fr">Au Sri Lanka, un vent d'émancipation féminine souffle dans les rues grâce à des conductrices de tuk-tuk audacieuses, bien décidées à gagner leur indépendance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/3f6ff1a0ebf7478cb84cbea0804be521.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118175000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118184500">
    <title>Arte reportage</title>
    <desc lang="fr">Des grands reportages consacrés à l'actualité européenne et internationale.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/f9819210cd125a402dcd9971043435c4768356ea_81148FA4B0C0F46A91A4CC04CE8827D0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118195000">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <desc lang="fr">Tous les samedis, Renaud Dély anime cette formule, adaptée au week-end, de l'émission d'actualité "28 Minutes" : avec à ses côtés Marie Bonnisseau, Nadia Daam et Jean-Mathieu Pernin, il commente l'actualité de la semaine écoulée, puis invite une personnalité reconnue dans son domaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/c7ac333e9a73411585beb10d755cb86d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118212500">
    <title>L'épopée des femmes pirates : Les filles du vent</title>
    <desc lang="fr">Entre la fin du XVIIe et le début du XVIIIe siècle, la piraterie connaît son âge d'or et les femmes y participent. Jeune mère de famille bretonne partie suivre son mari à Saint-Domingue en 1687, Marie-Anne Dieu-le-veut s'impose au fil des expéditions comme l'une des flibustières les plus redoutées des Caraïbes. Au début du XVIIIe siècle, alors qu'elle se destine à une carrière dans l'armée britannique, Mary Read se travestit pour embarquer sur un navire de commerce néerlandais et rejoint finalement l'équipage du célèbre pirate John Rackham. Soixante-dix ans plus tard, portée par les idéaux révolutionnaires, la corsaire française Louise Antonini se bat elle aussi sous une identité d'homme, et soutient notamment les Noirs insurgés des Antilles dans leur mouvement d'émancipation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/045f9a06a0c444ef950d524c0eef9ae1.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118212500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118222000">
    <title>Piraterie et esclavage en Méditerranée : Périls en mer au XVIe siècle</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'archéologue Timmy Gambin découvre une épave du XVIe siècle dissimulée dans le sable aux abords de Gozo, l'une des îles de l'archipel maltais. En plongeant à 126 mètres de profondeur pour retracer l'histoire de ce navire, l'archéologue et son équipe vont ouvrir une fenêtre sur l'âge d'or des corsaires, les alliances entre puissances et les débuts de la mondialisation des échanges commerciaux. De cette époque restent les chroniques d'un témoin oculaire, le fils d'un marchand chrétien fait prisonnier par les Ottomans : Balthasar Stürmer. A travers le destin du personnage, ce documentaire révèle un pan méconnu de l'histoire de l'esclavage en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/902156796c3441739ae59dd217579808.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118222000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250118232000">
    <title>Anthropocène, l'implacable enquête</title>
    <desc lang="fr">Depuis plusieurs décennies, toutes les sciences de la Terre font le même constat, celui d'une planète qui change très vite sous l'effet d'activités humaines toujours croissantes : réchauffement climatique, chute de la biodiversité, modification des cycles naturels des éléments, érosion des sols, pollutions irréversibles. À tel point que le défunt prix Nobel de chimie néerlandais Paul Crutzen a inventé au début de ce siècle le terme d'"anthropocène" pour désigner l'ensemble de ces transformations. Entré dans les débats et les consciences, il suppose qu'Homo sapiens a imprimé à la nature une empreinte si profonde qu'une nouvelle ère géologique s'est ouverte, succédant à celle de l'holocène qui, il y a près de douze mille ans, lui a permis de croître et de prospérer pour dominer le monde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/f15ddccddf4e417fb79b1f7bf93e16ad.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118232000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119001500">
    <title>Court-circuit</title>
    <sub-title>Premiers films</sub-title>
    <desc lang="fr">J'ai avalé une chenille. Court métrage d'animation de Basile Khatir (France, 2024, 10mn). Suivi du making of. - La méthode. Court métrage de Coraline Zorea (France, 2023, 22mn) - L'entre deux. Court métrage d'animation de Marie Le Puil (France, 2024, 4mn). Suivi d'un entretien avec la réalisatrice.</desc>
    <category lang="fr">magazine du court métrage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/23/6ce34e4335d64f7d22c83ee7c7f691a6cb7371ff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119001500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119004500">
    <title>Superdupermegagigasingel</title>
    <desc lang="fr">Vebjorn, bientôt 30 ans, n'a jamais eu de petite amie. Alors qu'il travaille comme mascotte et moniteur de ski dans une station, il percute Polina, une touriste.</desc>
    <credits>
      <director>Håkon Anton Olavsen</director>
      <actor>Martin Sagvolden Marki</actor>
      <actor>Agnia Graesli</actor>
      <actor>Mikael Ulrichsen</actor>
      <actor>Frida Pedersen</actor>
      <actor>Hennie Hjelmstadstuen</actor>
      <actor>Mia Otelie Eng</actor>
      <actor>Lykke Sofie Myrås</actor>
      <actor>Torstein Øian Kilvær</actor>
      <actor>Odin Norum Kvistad</actor>
      <actor>Mari-Elene Gudahl</actor>
      <actor>Violetta Peschanskaya</actor>
      <actor>Daria Glenter</actor>
      <writer>Sunniva Kviteberg</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/26/22fe0de41b875abf4241bbf439cd7fe81ea4ab5c_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119011500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Comment fonctionnent les enfants ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour certains, les enfants seraient de frêles créatures incapables d'appréhender le monde. Pour d'autres, ils seraient supérieurs aux adultes, car ils maîtrisent des choses que les grands ont oubliées depuis longtemps. Peu importe la grille de lecture, les différences sont réelles. Qu'en est-il vraiment ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/30/603c6c6036dc4652891fbc45062835ff.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119011500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119020500">
    <title>Un billet de train pour...</title>
    <sub-title>pour l'Algarve</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:15 - Episode:1 - Situé dans le sud du Portugal, l'Algarve, le plus grand récif naturel du pays, est célèbre pour son liège, matière première traditionnelle utilisée, entre autres, pour fabriquer sacs et chaussures. De vieux wagons diesel sexagénaires de la compagnie ferroviaire portugaise CP y circulent encore dans un parfum de nostalgie, en donnant du fil à retordre à leurs conducteurs. Au départ de Vila Real de Santo António, à la frontière espagnole, la côte baignée de soleil offre pléthore de richesses marines à ses habitants. Ainsi, la petite ville de Castro Marim est réputée pour son excellent sel de mer et le village de Santa Luiza, pour son poulpe délicieux. Non loin de la capitale de la région, Faro, s'étend sur 60 kilomètres le parc naturel de Ria Formosa.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/26/5f90025a2a2e468b917d44097a408a3b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">14.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119020500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119031900">
    <title>Festival Elbjazz 2021 : China Moses, Nils Landgren, Michelle David</title>
    <desc lang="fr">Après l'annulation de l'édition 2020, le festival Elbjazz 2021 a été maintenu, dans une édition numérique. Après une prestation explosive de la diva soul américaine China Moses, le tromboniste et chanteur suédois Nils Landgren l'a rejointe sur scène. Place ensuite à la douceur du chanteur portugais Salvador Sobral, vainqueur de l'Eurovision 2017. Lui succèdent après le groupe aux influences gospel, Michelle David &amp; The True-Tones, le quartet Masaa, la formation jazz électro rock The Notwist et le trompettiste finlandais Verneri Pohjola.</desc>
    <category lang="fr">musique : jazz</category>
    <length units="minutes">74</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/18/1099b515a1425399ae3eaad4e3eb24df882518b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119031900" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119042000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119042000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119051000">
    <title>L'humour, une drôle de thérapie</title>
    <desc lang="fr">De récentes recherches ont démontré les bienfaits médicaux et sociaux du rire, comme en témoigne ce documentaire interrogeant scientifiques et amuseurs professionnels.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/29/3fb5407839e843a8844914826bac81a6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119051000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119053000">
    <title>Faire l'histoire</title>
    <sub-title>La main de Fatma, se garder du mauvais oeil</sub-title>
    <desc lang="fr">Tatouée ou portée en penditif, la khamsa (en arabe) ou tafust (en langue berbère amazighe) est un talisman qui vise à se protéger du "mauvais oeil".</desc>
    <category lang="fr">magazine historique</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/20/b54743f8647918eaa5559d5c4c72438a52adce2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119055500">
    <title>Grandir sur la route de la soie</title>
    <sub-title>Le roi des singes, Chine</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Yang, 11 ans, élève à l'Opéra de Pékin, répète le rôle de Sun Wukong, "le roi singe". Il espère convaincre trois camarades de classe d'assister à la première.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/ca17431a-2c31-4d0f-9ce0-c118f3c79692.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119055500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119061500">
    <title>Grandir sur la route de la soie</title>
    <sub-title>Les oiseaux de Bakou</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - En Azerbaïdjan, le jeune Reshat, qui a perdu son père il y a un an, passe désormais du temps auprès d'un dresseur de pigeons, dont il veut apprendre le métier.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/b0d0e376-c2f3-4b96-b559-bb4c5b8259b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119061500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119064000">
    <title>Grandir sur la route de la soie</title>
    <sub-title>Cours de danse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Tika, 10 ans, passionnée pour la danse traditionnelle, s'est engagée à aider des enfants handicapés à monter un spectacle dans sa ville, en Géorgie.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/f629c2b5-8dc3-4861-aa30-594471dcd406.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119064000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119070500">
    <title>Kids</title>
    <sub-title>Les modèles identificatoires</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - En s'identifiant à un modèle, un enfant façonne son avenir, intègre des valeurs et des normes qu'il aura tendance à reproduire pour le meilleur, et parfois le pire.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/06/03b6b7ce341f4ca0be5cd4e7a6dabf29.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119072000">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <desc lang="fr">Pour les 10-14 ans, l'actualité internationale et européenne traitée à hauteur d'enfant, à partir de questions posées par des élèves du primaire français et allemand. Sans oublier le portrait d'un enfant du monde.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/17/a3ffb319739f469685547895a94632d9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119072000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119075000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Que faire de nous après notre mort ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Il est de coutume d'offrir une sépulture digne à ses défunts. Mais avec l'accroissement de la population mondiale, le nombre de décès avoisine désormais 160 000 par jour. Un problème dans de nombreuses mégalopoles où l'espace vient à manquer, même pour les jardins de tombes cinéraires. Les cimetières sont-ils voués à disparaître ? Les nouveaux rites funéraires entraîneront-ils de nouvelles formes de deuil ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/06/08e66ac6b5db490b995a3a3d42091a84.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119075000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119082000">
    <title>Italomodern : Mode</title>
    <desc lang="fr">La Vespa, la lampe Arco, les chaussures Ferragamo, les costumes Armani : dans les années 1950, l'Italie voit éclore un nouvel élan dans les secteurs du design et de la mode.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/14/f757b617144687874ced391b9e2f2fbbe1fa9f63.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119082000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119085000">
    <title>Twist</title>
    <desc lang="fr">Rencontre avec les artistes d'une métropole européenne autour d'une question en lien avec l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/1ac99222ab334c4294810baecad16c64.jpeg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119085000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119093500">
    <title>La gardienne de la forêt : Au pays des Cimbres</title>
    <desc lang="fr">À Luserna, un village du nord de l'Italie, des descendantes de l'antique peuple cimbre transmettent aux nouvelles générations un patrimoine culturel menacé par l'oubli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/06/37acbbaae1fc469cb4d9e7dc944e0f50.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119093500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119100500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Nord de la Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">Les eaux douces du nord de la Suède abritent un précieux poisson de la famille des saumons : le corégone blanc, apprécié pour ses oeufs orangés et délicats.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119105000">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Les Maldives</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'océan Indien, entre la corne de l'Afrique, la pointe sud de l'Inde et l'île de Madagascar, les eaux des Maldives sont le théâtre d'une vie sous-marine étonnante.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/288ee6324ba24312b0b404dc60b73256.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119113500">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Les Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec leurs eaux cristallines, leurs falaises calcaires et leurs plages immaculées, les îles des Seychelles abritent une faune et une flore passionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/75772f60fdea4a39ad526d80cfcf868f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119113500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119123000">
    <title>Piraterie et esclavage en Méditerranée : Périls en mer au XVIe siècle</title>
    <desc lang="fr">En 2019, l'archéologue Timmy Gambin découvre une épave du XVIe siècle dissimulée dans le sable aux abords de Gozo, l'une des îles de l'archipel maltais. En plongeant à 126 mètres de profondeur pour retracer l'histoire de ce navire, l'archéologue et son équipe vont ouvrir une fenêtre sur l'âge d'or des corsaires, les alliances entre puissances et les débuts de la mondialisation des échanges commerciaux. De cette époque restent les chroniques d'un témoin oculaire, le fils d'un marchand chrétien fait prisonnier par les Ottomans : Balthasar Stürmer. A travers le destin du personnage, ce documentaire révèle un pan méconnu de l'histoire de l'esclavage en Méditerranée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/902156796c3441739ae59dd217579808.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119123000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119142500">
    <title>Le corsaire noir</title>
    <desc lang="fr">Dans l'île de Macaraibo. Le duc Van Gold, représentant du roi d'Espagne, mécontent de la gestion du gouverneur en place, prend le pouvoir. Mais le duc n'est pas une créature angélique : il le prouve en tuant Enrico de Vintimille en un combat singulier truqué, où un sbire caché derrière une tenture achève le malheureux qui a osé défier Van Gold. De plus, ses agents sèment la mort et la désolation au sein de la population indigène. Au cours d'un de ces massacres, Emilio, le légendaire corsaire noir, parvient à faire fuir les sbires du duc, mais seule Yara, une jolie jeune fille, a survécu. Suivant ses sauveurs, elle découvre avec eux leur camp, malheureusement visité par les forces du duc : Emilio y trouve le cadavre de son frère et celui de son meilleur ami. Le corsaire noir jure vengeance...</desc>
    <credits>
      <actor>Mel Ferrer</actor>
      <actor>Kabir Bedi</actor>
      <actor>Dagmar Lassander</actor>
      <actor>Angelo Infanti</actor>
      <actor>Sal Borgese</actor>
      <actor>Carole André</actor>
      <actor>Guido Alberti</actor>
      <actor>Franco Fantasia</actor>
      <actor>Basehart Jackie</actor>
      <actor>Sonja Jeannine</actor>
      <actor>Nicolò Piccolomini</actor>
      <actor>Edoardo Faieta</actor>
      <writer>Sergio Sollima</writer>
      <writer>Alberto Silvestri</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/30/1a61d2621c4c4a119fbf64596d975063.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119142500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119160000">
    <title>L'épopée des femmes pirates : Les filles du vent</title>
    <desc lang="fr">Entre la fin du XVIIe et le début du XVIIIe siècle, la piraterie connaît son âge d'or et les femmes y participent. Jeune mère de famille bretonne partie suivre son mari à Saint-Domingue en 1687, Marie-Anne Dieu-le-veut s'impose au fil des expéditions comme l'une des flibustières les plus redoutées des Caraïbes. Au début du XVIIIe siècle, alors qu'elle se destine à une carrière dans l'armée britannique, Mary Read se travestit pour embarquer sur un navire de commerce néerlandais et rejoint finalement l'équipage du célèbre pirate John Rackham. Soixante-dix ans plus tard, portée par les idéaux révolutionnaires, la corsaire française Louise Antonini se bat elle aussi sous une identité d'homme, et soutient notamment les Noirs insurgés des Antilles dans leur mouvement d'émancipation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/05/045f9a06a0c444ef950d524c0eef9ae1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119160000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119163500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'île d'Ischia, Italie</sub-title>
    <desc lang="fr">Férues d'herbes aromatiques et de recettes ancestrales, Tilde et Fernanda récoltent des herbes fraîches et des feuilles de cactus sur l'île d'Ischia.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/28/c1b1dbbd2e8d4c32afdffb536133661e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119163500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119173000">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Vincent van Gogh</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Né en 1853 dans un petit village du sud des Pays-Bas, Vincent Van Gogh est aujourd'hui considéré comme le peintre le plus célèbre de tous les temps. L'historienne de l'art Nienke Bakker, le professeur d'histoire de l'art Louis van Tilborgh et le biographe Steven Naifeh reviennent sur son existence tragique, parsemée de crises mystérieuses, et dressent, grâce à son abondante correspondance, un portrait nuancé de l'homme et de l'artiste, venu à la peinture sur le tard. C'est seulement quatre ans avant sa mort prématurée à 37 ans que ce dilettante est devenu le géant que l'on acclame aujourd'hui, laissant derrière lui une oeuvre gigantesque et révolutionnaire. Dans ce documentaire, les spécialistes tentent de faire la lumière sur un mystère : quelle blessure exactement le peintre a-t-il infligé à son oreille ?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/06cbbd3cbe4794ff9ada2af5179f189b734a1679.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119173000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119183000">
    <title>Les trois ténors : Naissance d'une légende</title>
    <desc lang="fr">Le 7 juillet 1990, la veille de la finale de la Coupe du monde de football qui se tenait en Italie, les trois plus grands ténors de leur génération, les Espagnols Plácido Domingo et José Carreras et l'Italien Luciano Pavarotti, étaient pour la première fois réunis pour un récital dans les thermes de Caracalla. Les trois superstars rééditeront la performance à l'occasion des coupes du monde suivantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/f85a8cef74e94ec19f9dd8e700c00bbe.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119184500">
    <title>Karambolage</title>
    <desc lang="fr">le mot Hinrich Schmidt-Henkel nous présente un charmant petit lexique des mots allemands issus du français. l'objet Claire Doutriaux nous explique le lien entre Oberkampf et la toile de Jouy. la devinette</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/04/dda96042153f541f690c459d7e5f25a902ed52ae_0D06C6C797893FF04978AECC277E5D04.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250119190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119200000">
    <title>Sharon Stone, l'instinct de survie</title>
    <desc lang="fr">Devenue célèbre grâce à sa prestation explosive dans "Basic Instinct", Sharon Stone est inscrite à jamais dans l'inconscient collectif comme un sex-symbol. Mais derrière cette image encombrante se révèle une actrice au caractère bien trempé. Adolescente déterminée à s'arracher à un milieu modeste et violent, elle quitte tôt la campagne de Pennsylvanie pour rejoindre New York, où elle cumule petits boulots et étude des beaux-arts. Pour lancer sa carrière, elle accepte d'incarner le stéréotype de la blonde un peu sotte avant de décrocher plusieurs grands rôles qui lui permettent de décoller, dont le mythique "Casino", aux côtés de Robert De Niro et Joe Pesci. Au-delà du jeu, elle s'invente un personnage public bourré d'humour, qui ne manque pas de repartie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/11/367875daab6f4ab78a4231971cfa6e23.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250119200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250119225500">
    <title>Casino</title>
    <desc lang="fr">Dans les années 1970, sa chance insolente et son flair infaillible valent à Sam "Ace" Rothstein l'honneur d'être catapulté à la tête d'un luxueux casino de Las Vegas, le Tangiers, par le puissant syndicat des camionneurs. L'établissement sert, en réalité, de paravent à la Mafia. Avec l'aide de Nicky Santoro, son ami d'enfance devenu son homme de main, Sam fait du Tangiers l'un des casinos les plus rentables de la ville. Il s'éprend bientôt d'une belle flambeuse, Ginger McKenna, qu'il finit par épouser. Un temps séduite, Ginger ne parvient pas à oublier son ancien souteneur, Lester Diamond, un petit escroc sans envergure, puis elle sombre dans l'alcool et la drogue... - Critique : Une voiture explose dans les flammes, le somptueux générique de Saul Bass développe ses arabesques, les chœurs de La Passion selon saint Matthieu retentissent. D’entrée, Scorsese place la barre très haut. Il la maintiendra à ce niveau d’exigence et de beauté pendant les trois heures ou presque de Casino, sa réalisation la plus ambitieuse, tout à la fois documentaire historique, thriller nerveux et grand film d’amour.

La grandeur et la décadence d’un gérant de casino (Robert De Niro, impeccable), de son ami truand (Joe Pesci, impressionnant) et de son épouse ex-prostituée (Sharon Stone, sublime) sont inscrites dans les convulsions du Las Vegas des années 1970 et 1980. Une ville-mirage où la fête permanente dissimule à grand-peine une corruption généralisée. Scorsese décrit minutieusement le fonctionnement de la Mafia, sans jamais perdre de vue la dimension romanesque de son récit. La bande-son utilise ainsi à plusieurs reprises le thème romantique composé par Georges Delerue pour Le Mépris, et c’est bien plus qu’un simple hommage au classique de Godard. Ces deux chefs-d’œuvre traitent en effet d’un amour déçu. Et Ginger, Sam, Nicky, chez Scorsese, tout comme Camille, Paul, Prokosch, chez Godard, sont des héros au sens antique du terme : des demi-dieux, au-dessus du commun des hommes, mais rarement admis dans l’Olympe. Sam « Ace » Rothstein, l’employé juif de parrains italiens, se rêve en démiurge omniscient ; il ne pourra empêcher la chute de son monde, miné par l’orgueil et l’ambition, ces fatalités humaines. Au terme de ce film grandiose, il n’y a plus que désolation.</desc>
    <credits>
      <actor>Robert De</actor>
      <actor>Joe Pesci</actor>
      <actor>Sharon Stone</actor>
      <actor>L.Q. Jones</actor>
      <actor>James Woods</actor>
      <actor>Don Rickles</actor>
      <actor>King Alan</actor>
      <actor>Kevin Pollak</actor>
      <actor>Vincent Frank</actor>
      <actor>Smothers Dick</actor>
      <actor>Cajano Pasquale</actor>
      <actor>Vella Vinny</actor>
      <writer>Martin Scorsese</writer>
      <writer>Pileggi Nicholas</writer>
    </credits>
    <date>1995</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">175</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/379c195b5aa042e0abcb14524adadb02.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250119225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120004500">
    <title>Le tout nouveau testament</title>
    <desc lang="fr">Depuis toujours, Dieu habite à Bruxelles. Personnage fruste et autoritaire, il est odieux avec sa femme et sa fille, Ea. Un jour, cette dernière, excédée par son comportement, décide de parasiter le logiciel de son père et de communiquer à tous les humains la date précise de leur mort. Elle se rend ensuite sur Terre, sur les conseils de son frère, bien décidée à recruter de nouveaux apôtres en vue de la constitution d'un nouveau testament. Elle croise rapidement des personnages très particuliers... - Critique : La catastrophe artistique et industrielle de Mr. Nobody, en 2010, n’a pas freiné les ambitions de Jaco Van Dormael. Le réalisateur de Toto le héros revient avec un projet détonant : mettre en scène Dieu en personne. Dans Le Tout Nouveau Testament, le Père éternel est une ordure, un poivrot qui s’amuse à sadiser l’humanité depuis son appartement de Bruxelles. Benoît Poelvoorde, dans une composition éruptive à la C’est arrivé près de chez vous, fait le show, et chacune de ses apparitions dope le film. Hélas pour lui (et pour nous), Dieu passe vite au second plan au profit de sa fillette, qui décide de racheter les « péchés » de son affreux papa. Après s’être vengée des coups de ceinturon divins en envoyant par SMS leur date de décès à tous les habitants de la planète, la petite Ea part à la recherche de six apôtres pour écrire un nouvel Évangile. Et rendre le monde un peu meilleur…

Van Dormael a-t-il été effrayé par sa propre vision, très noire, de la vie ? Le propos caustique sur la religion se dissout dans une fantaisie new age pétrie de gentillesse et d’optimisme forcés. Dommage car sous la mièvrerie et le kitsch embarrassants pointe parfois un vrai trouble. Pourquoi n’avoir pas mieux utilisé Catherine Deneuve, démente en grande bourgeoise dépressive retrouvant goût à la vie dans les bras d’un gorille ? Et pourquoi n’avoir pas creusé le personnage de l’obsédé sexuel devenu apôtre, incarné tout en bonhomie par le surprenant Serge Larivière ?</desc>
    <credits>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Yolande Moreau</actor>
      <actor>Didier de</actor>
      <actor>Serge Larivière</actor>
      <actor>Benoît Poelvoorde</actor>
      <actor>François Damiens</actor>
      <actor>Laura Verlinden</actor>
      <actor>Marco Lorenzini</actor>
      <actor>Murgia David</actor>
      <actor>Tenta Anna</actor>
      <actor>Pili Groyne</actor>
      <actor>Romain Gelin</actor>
      <writer>Thomas Gunzig</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/7fbb17fc77d84fdfb42930e07c6dc4b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120004500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120021000">
    <title>Laurence Equilbey dirige Haendel : Rodelinda, Ariodante, Dixit Dominus</title>
    <desc lang="fr">A la tête de deux formations, Insula Orchestra et le choeur Accentus, Laurence Equilbey sublime l'art vocal de Georg Friedrich Haendel (1685-1759) dans ce concert où se répondent musique profane et musique sacrée.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/27/47c44666dc5e86f9dc92192d66876d8691cb37ac.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120021000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120033200">
    <title>Philharmonix "Rock me Amadeus"</title>
    <desc lang="fr">Capté au Rheingau Musik Festival 2021, un concert du septuor Philharmonix, spécialiste des pièces classiques revisitées et agrémentées de fantaisies.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">82</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/06/c001857a3e0347f69dd3589513721517.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120033200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120040000">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120040000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120045500">
    <title>Bugatti, l'ivresse de la vitesse</title>
    <desc lang="fr">A la fin du XIXe siècle, le décorateur et architecte italien Carlo Bugatti conçoit des meubles originaux pour les maisons princières européennes. Ses deux fils, Ettore et Rembrandt, héritent de son esprit visionnaire : constructeur automobile, le premier crée des petits bijoux de la route qui allient esthétique et technicité, alors que le second devient un sculpteur de renom. Au fil des années, les voitures qui sortent des ateliers d'Ettore Bugatti s'illustrent par leurs performances hors norme. En 1939, le déclenchement de la Seconde Guerre mondiale annonce le début d'une période difficile qui s'achève au milieu des années 1980, lorsque la prestigieuse marque renaît de ses cendres grâce à l'entrepreneur italien Romano Artioli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/ad92e7a7-310a-4e51-b674-e92820eb02db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120052500">
    <title>Changement climatique et alimentation</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/04/ba3c9f467cb84c1398fcb50a893195f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120053000">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120053000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120060500">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le lac Weissensee, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au menu de réveillon de la famille Knaller, sur les rives du lac Weissensee, en Autriche, des saucisses fumées, du poisson et des ravioles aux Kletzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120065000">
    <title>Inde, la lutte à mains nues</title>
    <desc lang="fr">La lutte traditionnelle indienne, appelée "kushti", connaît un renouveau dans le pays. Les lutteurs mènent une vie d'ascète. Le succès peut leur ouvrir le marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120073500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/24/2a11ad4bed8c4e20bed894f13eca80ff36f01b6e_9AAA254913D0F1B35E4FA0E320A0AAA4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120073500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Ile Maurice</sub-title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Malcolm de Chazal ; la fête hindoue de Diwali ; la tarte à la banane de Yovissen ; la petite île aux Cerfs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120091500">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Début de l'été : choisis ton camp</sub-title>
    <desc lang="fr">En ce début d'été, tout semble annoncer une victoire électorale de Donald Trump, du moins selon les sondages menés dans les "Swing States".</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120091500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120101000">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Eté : un vent nouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre la tentative d'assassinat de Donald Trump et l'émergence d'une nouvelle candidate, l'été 2024 est riche en bouleversements dans la campagne présidentielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120105500">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Zanzibar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/24/7f5ea616e5de79850e114430f328c0a46b84ee3f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120105500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120115000">
    <title>Les jours les plus longs</title>
    <sub-title>Au sud du cercle polaire en Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Norvège, les habitants fêtent le solstice d'été la veille du 24 juin (jour de la saint Jean-Baptiste) en allumant de grands feux de joie, dont le plus imposant brûle dans la petite ville d'Alesund. Ces célébrations coïncident avec la période du soleil de minuit, qui baigne les spectaculaires fjords environnants d'une lumière magique.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/b0bad886f41b488fbbd764e351d6ab8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120115000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120123500">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Malte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Petit Etat ensoleillé au riche patrimoine, Malte a rénové à grand frais sa capitale, La Valette, inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/2577bd10e54c4096a98b3a38f86006b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120142000">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120142000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120153000">
    <title>John Wayne, l'Amérique à tout prix</title>
    <desc lang="fr">Né en 1907, Marion Morrison, qui se fait appeler "Duke", passe le balai sur les plateaux quand John Ford le repère. Grâce à ce mentor, sévère figure paternelle, ce colosse maladroit aux yeux clairs, qui enchaîne les westerns fauchés pendant une décennie, finit par imposer son double de cinéma. John Wayne promène alors sa démarche chaloupée au fil d'une impressionnante filmographie - de "La Chevauchée fantastique" à "Rio Bravo" -, jusqu'à se fondre avec la légende même de l'Ouest. Mais alors que d'autres stars s'engagent lors de la Seconde Guerre mondiale, lui renonce, profitant d'opportunités de rôles qui le propulsent bientôt au zénith de la popularité. Zélé serviteur du maccarthysme pendant la guerre froide, John Wayne a porté haut l'Amérique et ses valeurs, dans des postures ultraconservatrices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/fb88338cb6644838956b91013f686c1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120153000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120161500">
    <title>Canopée guyanaise : les aventures d'un singe-écureuil</title>
    <desc lang="fr">Un jeune singe écureuil d'Amérique du Sud baptisé George, orphelin depuis que sa mère a été tuée par un aigle, cherche le réconfort auprès d'autres groupes de singes</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/c27d8e54f0b1430ea9ed39ed6e22580c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120161500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120170000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : MC Solaar, un poète en Île-de-France. - Taishan, un mont pour unir la Chine. - En Espagne, la salade d'hiver de Rosalia. - En Pennsylvanie, une bataille corsée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/31bb9ecff2b14fecb46bc0bae8f7bba4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120174500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120174500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120182500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : le sartu di riso</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Sartù di riso, le noble plat de riz napolitain. - Le goût du pays : Erminia, une Napolitaine en Bourgogne. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/87eedfa85eee4a0fb3be79aa71b6903a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120182500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120183500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Mar-a-Lago : la vitrine du pouvoir trumpien</sub-title>
    <desc lang="fr">Donald Trump célèbre Thanksgiving avec son nouvel allié, le milliardaire Elon Musk. Le duo met en scène sa puissante amitié depuis Mar-a-Lago, nouvel épicentre politique. Mais comment Donald Trump a-t-il fait de sa résidence de Palm Beach le théâtre de son pouvoir ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120183500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une édition spéciale d'ARTE Journal consacrée à Donald Trump à l'occasion de son investiture.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120191000">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Du lundi au jeudi, Le dessous des cartes - L'essentiel met son expertise géopolitique au service d'un décryptage, en quatre minutes, des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120191000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120200000">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120200000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120220000">
    <title>Music Box</title>
    <desc lang="fr">Michael Laszlo a quitté la Hongrie en 1945. Installé aux Etats-Unis, père de deux enfants dont il s'est occupé avec amour, il vieillit en patriarche paisible, tandis que sa fille, Ann, bâtit une brillante carrière d'avocate à Chicago. Mais voici qu'un jour, Laszlo apprend qu'il va être poursuivi par la justice américaine pour crimes de guerre. Ann ne peut croire que son père ait fait partie, jadis, d'un escadron de la mort nazi. Appuyée par son beau-père, le très conservateur Harry Talbot, et confortée par les dénégations de son père, elle use de toute sa connaissance de la procédure pour dénouer rapidement un procès dont le dossier d'accusation finit pourtant par la troubler... - Critique : Et si ça vous arrivait à vous ? Et si vous découvriez que votre père, votre vieux père si gentil, a – peut-être – été un criminel nazi ? L’un des plus beaux films de Costa-Gavras (Ours d’or au festival de Berlin 1990), parce que la thèse (la mémoire, la faute) se fond dans une intrigue romanesque subtile. Et aussi parce que l’héroïne qui mène l’enquête sur l’innocence ou la culpabilité du père est interprétée par Jessica Lange. Dont chaque mouvement, chaque regard, chaque intonation reflètent le doute, l’angoisse et la honte du doute et, donc, l’écroulement des certitudes. Costa-Gavras mélange le romanesque et le politique avec une maestria qui lui a, parfois, manqué.</desc>
    <credits>
      <director>Costa-Gavras </director>
      <actor>Donald Moffat</actor>
      <actor>Lukas Haas</actor>
      <actor>Michael Rooker</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Frederic Forrest</actor>
      <actor>Jessica Lange</actor>
      <actor>Elzbieta Czyzewska</actor>
      <actor>Cheryl Lynn</actor>
      <actor>JS Block</actor>
      <actor>Mari Törõcsik</actor>
      <actor>Sol Frieder</actor>
      <actor>Magda Szekely Marburg</actor>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/71e9ef9f261d4830862c8c48ddd9428d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120235500">
    <title>Les Repentis</title>
    <desc lang="fr">Dix ans après avoir perdu son époux, un homme politique tué dans un attentat de l'organisation terroriste basque ETA, Maixabel Lasa reçoit une lettre surprenante. En effet, un des membres du commando responsable de l'assassinat, emprisonné dans un établissement de haute sécurité, souhaite la rencontrer. Malgré l'opposition de ses proches qui s'offusquent devant cette proposition qu'ils jugent indécente, la veuve désire faire la connaissance de cet homme, toujours en prison pour ses actes et dont les anciens compagnons voient également la démarche d'un très mauvais oeil. L'un et l'autre décident de faire fi des conseils et s'en tiennent à leurs choix... - Critique : L’air du temps et l’écho des attentats subis en tous pays traversent ce film espagnol qui évoque la nécessité et la difficulté de renouer avec la vie après avoir été confronté à la violence meurtrière. Le 29 juillet 2000, l’ex-préfet socialiste Juan María Jauregui est abattu par l’ETA, l’organisation basque indépendantiste. Deux membres du commando responsable de cette exécution seront arrêtés, jugés, condamnés, emprisonnés. Plus d’une dizaine d’années après les faits, ces deux hommes expriment le souhait de pouvoir parler avec les victimes des actions terroristes auxquelles ils ont renoncé. La veuve de Juan María Jauregui, Maixabel Lasa, accepte de les rencontrer tour à tour…

Dans la reconstitution de cette histoire vraie, la réalisatrice Icíar Bollaín a trouvé matière à des face-à-face d’une authentique force dramatique, soutenus par des comédiens exceptionnels, Blanca Portillo et Luis Tosar en tête. À cette qualité d’ensemble rare mais classique vient s’ajouter une forme de neutralité qui, paradoxalement, devient un atout. Aux échanges qui ont lieu, aucune signification n’est donnée, ni politique ni religieuse. Les mots ne réparent rien, n’effacent rien : ils sont précieux simplement parce qu’il est devenu possible de les dire, de les écouter. Le dialogue ne veut rien prouver, mais il prend la place de la violence, qui n’aura pas le dernier mot. Maixabel Lasa s’accroche à cette petite certitude-là, vue par certains comme une trahison. À travers ce beau portrait de femme qui veut affronter la vie de victime devenue la sienne quand elle a perdu sa vie de couple, des pistes de réflexion s’ouvrent. Qui peuvent devenir un chemin.</desc>
    <credits>
      <actor>Luis Tosar</actor>
      <actor>Josu Ormaetxe</actor>
      <actor>Blanca Portillo</actor>
      <actor>Patxo Telleria</actor>
      <actor>Canosa Tamara</actor>
      <actor>Arantxa Aranguren</actor>
      <actor>Sevilla Bruno</actor>
      <actor>Maria Jesus</actor>
      <actor>María Cerezuela</actor>
      <actor>Urko Olazabal</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Mikel Bustamante</actor>
      <writer>Icíar Bollaín</writer>
      <writer>Isa Campo</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37912498_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
