<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20241229233500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230000000 +0100">
    <title>Allégorie citadine</title>
    <desc lang="fr">Que se passerait-il si un prisonnier parvenait à s'échapper de la caverne imaginée par Platon ? Jay, un petit garçon de 7 ans, va, en toute innocence, tenter l'aventure. Accompagnant sa mère, venue passer une audition à l'Opéra de Paris, il trouve le temps long, s'échappe et parcourt la ville. Les rues de la capitale deviennent une gigantesque affiche dont il suffit d'arracher des morceaux pour goûter à la liberté.</desc>
    <credits>
      <actor>Leos Carax</actor>
      <actor>Félix Martinez</actor>
      <actor>Lyna Khoudri</actor>
      <actor>Giordano Alexia</actor>
      <actor>Amélie de Figueiredo</actor>
      <actor>Tramayne Johnson-Pauillac</actor>
      <actor>Maharu Kumakawa</actor>
      <actor>Naïm El Kaldaoui</actor>
      <actor>Sakiko Oishi</actor>
      <actor>Emilie Pria</actor>
      <actor>Jade Barkati Martial</actor>
      <actor>Lucie Fenwick</actor>
      <writer>JR </writer>
      <writer>Alice Rohrwacher</writer>
      <guest>Damien Jalet</guest>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">film : court métrage dramatique</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/13/0dfcd4fa86b24a529c601540f4251467.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230000000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230020000 +0100">
    <title>"La bohème" avec Anna Netrebko et Piotr Beczala au Festival de Salzbourg 2012</title>
    <desc lang="fr">En 2012, "La Bohème" de Puccini faisait son entrée au répertoire du Festival de Salzbourg. Sous la direction de Daniele Gatti et avec la star Anna Netrebko, une version magistrale de ce chef-d'œuvre de l'art lyrique italien, transposé dans un Paris contemporain.</desc>
    <category lang="fr">opéra</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/16/1b99388702e24baba19212f1fe0cb46f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230020000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230033000 +0100">
    <title>Deux</title>
    <desc lang="fr">Nina est en couple avec Madeleine depuis des années. Madeleine n'a toujours pas fait son coming out auprès de ses deux enfants, Anne et Frédéric, la quarantaine, et elle renacle à vendre son appartement afin de partir s'installer en couple à Rome. Les deux femmes habitent officiellement l'une en face de l'autre sur le même palier, mais en réalité elle vivent chez Madeleine. Leur vie est bouleversée quand Madeleine est victime d'un accident cardiovasculaire. Dévastée et obligée de se replier chez elle, Nina tente de s'immiscer, sous le prétexte de l'amitié de voisinage, dans le difficile processus de convalescence de Madeleine... - Critique : Une femme âgée caresse les rides de son cou devant le miroir de la salle de bains. Une autre la rejoint et leurs baisers deviennent de plus en plus charnels. L’amour de Mado et Nina rayonne d’évidence, mais, aux yeux de tous, et surtout des enfants de Madeleine, Nina n’est qu’une voisine. Quand Madeleine, déchirée par cette double vie, est frappée par un AVC, Nina use des subterfuges les plus fous pour ne pas la perdre…

Cette histoire de passion secrète bénéficie d’une mise en scène pudiquement éloquente, glissant d’un appartement banal à l’autre, entre ombres et lumières d’une double vie. Le réalisateur franco-italien parvient à exprimer toute la souffrance, les entraves, mais aussi la complicité gamine de cet attachement indéfectible entre deux femmes qui ont l’âge d’être grands-mères, mais une éternelle jeunesse dans le regard quand elles dansent, pieds nus, sur une chanson italienne. Martine Chevallier, douce comme une enfant prise en faute, et Barbara Sukowa, mue par une énergie de lionne, sont exceptionnelles : elles donnent au moindre geste quotidien, au moindre tressaillement autant de précision que de vibration. Le jeune cinéaste filme leurs corps mûrs avec la tendresse exacte que ces deux amantes éprouvent l’une pour l’autre. Réussir à rester deux coûte que coûte : le suspense grandit, comme dans un thriller, faisant du ­coming out une nécessité vitale.</desc>
    <credits>
      <actor>Barbara Sukowa</actor>
      <actor>Léa Drucker</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Hervé Sogne</actor>
      <actor>Muriel Bénazéraf</actor>
      <actor>Véronique Fauconnet</actor>
      <actor>Jérôme Varanfrain</actor>
      <actor>Aude-Laurence Clermont</actor>
      <actor>Denis Jousselin</actor>
      <actor>Eugénie Anselin</actor>
      <actor>Augustin Reynes</actor>
      <actor>Stéphane Robles</actor>
      <writer>Filippo Meneghetti</writer>
      <writer>Malysone Bovorasmy</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/060d387bf8244ef3806815b43e17d2db.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230033000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230042200 +0100">
    <title>Amanda Lear : "Appelez-moi mademoiselle"</title>
    <desc lang="fr">Troubler pour séduire, séduire pour dissimuler : Amanda Lear cultive brillamment son mystère depuis plus d'un demi-siècle. Au gré du temps et des interviews, la blonde créature a multiplié les versions de sa propre histoire, changeant notamment de date et de lieu de naissance (entre 1939 et 1950, Hongkong ou Saigon). Voix rauque et jambes interminables, elle a surtout entretenu l'ambiguïté sur son identité sexuelle, encouragée par celui dont elle a été la muse : le peintre Salvador Dalí, adepte des coups d'éclat médiatiques, avec lequel elle noue dans les années 1960 une relation à l'aura légendaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">52</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/08/5e49d12617b3c25273a5e75921923f057004b16a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230042200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230052500 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">63</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230052500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230055500 +0100">
    <title>La grande transhumance au Tyrol</title>
    <desc lang="fr">Comme ses ancêtres, un berger passe l'été avec ses bêtes sur l'alpage. Une tâche pleine d'abnégation, mais qui lui permet de réaliser son rêve.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/14/a90f0046a7744f1a9f72d1c4e54d309d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230065000 +0100">
    <title>Bangladesh, surfer pour s'émanciper</title>
    <desc lang="fr">Au Bangladesh, des jeunes filles, qui vivent au coeur de Cox's Bazar, un port de pêche, rejoignent un club de surf pour échapper à une vie de corvées et parfois d'abus.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/06/ae8033e8d2d44c049e04661c49a2c7fe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230075000 +0100">
    <title>Norvège, la princesse des rennes</title>
    <desc lang="fr">Des découvertes, des histoires passionnantes et des voyages de rêves pour découvrir le monde et rencontrer les petits et grands acteurs de la vie, c'est le concept de cette série documentaire produite depuis 1999 par la rédaction franco-allemande d'Arte.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/05/24/c9e7e7f437ec956468ed434e6c6ae6b04c3190ae.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Sherman Alexie, un écrivain amérindien à Seattle - Les rochers de Fontainebleau - Inde, un palais à tout prix.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/10/745a91bd4a3193b83874c12c7480cab305345907_885416EADD89F08B32E2994180E1F3BB.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Bretagne, la palette acidulée de Charles Lapicque - Au Gabon, la bande son des Fang - En Islande, une éruption révolutionnaire.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/28/4e694b5db7d3bd47e2c7b884b9eae7063220ac39_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230102000 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>L'inspirateur</sub-title>
    <desc lang="fr">En 1587, William Shakespeare a 23 ans lorsqu'il quitte sa femme et leurs trois enfants pour poursuivre ses rêves d'écriture. Arrivé à Londres, une ville surpeuplée où règne la violence et où les maladies font rage, il découvre le phénoménal pouvoir de transgression du théâtre. Déterminé à y conquérir sa place, il trouve à s'employer comme régisseur. À force d'observer les acteurs et le déroulement des représentations, la scène et ses coulisses n'ont plus de secrets pour lui. Peu à peu, il se rapproche des cercles de dramaturges célèbres, mais son extraction modeste et ses études inachevées jouent en sa défaveur auprès du petit monde des lettres. Dix ans après son arrivée à Londres, sa première tragédie, "Titus Andronicus", est un succès.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/24ce596e6ef140caba42419174489fce.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230111500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Gloire et rébellion</sub-title>
    <desc lang="fr">Désormais âgé de 30 ans, William Shakespeare est au sommet de son art. Engagé au sein de la plus prestigieuse compagnie théâtrale du pays, les "Lord Chamberlain's Men", l'homme profite des avantages de ce poste où l'argent coule à flots. Toutefois, il conserve toute sa détermination à redorer le blason assombri de sa famille, et travaille dur avec cet unique objectif en ligne de mire. Ses efforts paient et les succès s'enchaînent. "Le Songe d'une nuit d'été", "Henri IV" et "Jules César", ses pièces sont plébiscitées par un public conquis. Mais une série d'événements tragiques vient brusquement mettre fin à ses rêves de gloire...</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/181d2a0b5e2c4b79bfae1437f5fc955b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230111500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230121500 +0100">
    <title>William Shakespeare</title>
    <sub-title>Au service de Sa Majesté</sub-title>
    <desc lang="fr">Quand Élisabeth Ire meurt en 1603, Shakespeare a 40 ans et est à la tête d'une immense fortune. Pourtant, l'incertitude demeure quant à l'avenir du théâtre à Londres. Le nouveau souverain y sera-t-il aussi sensible qu'elle le fut ? Si Jacques Ier est loin d'en être un grand amateur, il en saisit néanmoins la portée et souhaite s'en servir pour conforter son règne. Pour Shakespeare, c'est un grand soulagement lorsque sa troupe du théâtre du Globe est déclarée troupe royale. Mais en 1613, vingt ans après son arrivée à Londres, l'incendie de son théâtre pousse le dramaturge à se retirer auprès des siens à Stratford-upon-Avon, où il meurt le 23 avril 1616.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/99820fa88d084ca783fc9b67e67f3896.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230121500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230130000 +0100">
    <title>Un hiver dans les Alpes</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, le versant nord des Alpes disparaît sous la neige. Le paysage se métamorphose en un jardin de sculptures glacées. Mais au-delà du spectacle qu'il produit, l'hiver reste une période difficile pour la faune sauvage, et l'épaisse couche de neige complique la recherche de nourriture. Comment les animaux survivent-ils ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/17/1465ce087cae4f23ce51bc6b76855f0bbeb13d66.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230133500 +0100">
    <title>Champagne, l'envers d'un terroir</title>
    <desc lang="fr">Chaque année, des dizaines de milliers de saisonniers étrangers se rendent dans le vignoble champenois pour les vendanges. Alors que les grandes maisons de champagne affichent des bénéfices record, certains vendangeurs triment comme des esclaves des temps modernes. Mal payés ou même pas du tout payés, ils sont logés dans des conditions indignes. Quand ils ne doivent pas camper dans la forêt...</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/14/05166a69f5944261b6c355153c4f1838eb9302fa_BF243B6694C35C555BBB92F92E10C0F1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230153000 +0100">
    <title>L'homme des vallées perdues</title>
    <desc lang="fr">Un cavalier solitaire aux allures mystérieuses, venant de nulle part, avance tranquillement dans une vallée encaissée. Un jeune garçon du nom de Joey observe avec inquiétude sa lente progression et s'en va prévenir ses parents, des fermiers dont la maison est toute proche. Marion et Joe Starrett vivent tant bien que mal du fruit de leur labeur, qu'ils arrachent avec difficulté d'un sol aride. L'homme, qui se fait appeler Shane, leur demande l'hospitalité. Assez vite, il se voit contraint de défendre de son mieux cette paisible famille de paysans contre les attaques d'une bande de hors-la-loi. Son courage provoque l'admiration de Joey et l'affection silencieuse et troublée de Marion... - Critique : Un inconnu venu de « nulle part » arrive dans une petite bourgade et trouve un emploi dans une famille de fermiers. Il cherche à oublier son passé de tireur redouté. Il remise ses armes, mais, devant les attaques de ranchers malveillants, il doit de nouveau replonger dans la brutalité des gunfights, sous le regard fasciné du petit garçon du couple.

Académique, manichéen, compassé, les qualificatifs négatifs fusèrent à la sortie du film. Heureusement, quelques-uns, comme Sam Peckinpah, futur réalisateur de La Horde sauvage, passèrent outre le trop grand classicisme de la mise en scène et le ton didactique du récit pour louer le réalisme historique, la violence amère qui se dégagent de la quête de cet aventurier inadapté et finalement condamné dans un monde qui n'est plus le sien. L'Homme des vallées perdues contient déjà en germe la mélancolie désespérée, le profond pessimisme des westerns crépusculaires des années 1960. C'est par cette dimension symbolique qu'il deviendra un des jalons incontournables du genre. Alan Ladd, Christ déchu, chevalier errant, et Jack Palance, ange noir, tueur reptilien, sont impeccables.</desc>
    <credits>
      <actor>Edgar Buchanan</actor>
      <actor>Heflin Van</actor>
      <actor>Jack Palance</actor>
      <actor>Alan Ladd</actor>
      <actor>Brandon De Wilde</actor>
      <actor>Corby Ellen</actor>
      <actor>Douglas Spencer</actor>
      <actor>Ben Johnson</actor>
      <actor>John Dierkes</actor>
      <actor>Arthur Jean</actor>
      <actor>Emile Meyer</actor>
      <actor>Elisha Cook</actor>
      <writer>AB Guthrie Jr</writer>
    </credits>
    <date>1953</date>
    <category lang="fr">film : western</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/01/11/7a60731ff1615adf09a51a0d12a293e21798fd84.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230153000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230172500 +0100">
    <title>Ulysse</title>
    <desc lang="fr">Pénélope attend chastement son mari parti guerroyer à Troie depuis plus de vingt ans. Les prétendants se bousculent dans son antichambre et exigent qu'elle choisisse l'un d'eux pour succéder à Ulysse. Parmi les candidats au mariage, Antinous se fait le plus pressant. Pénélope sent qu'elle ne pourra plus résister très longtemps. Pendant ce temps, sur mer et sur terre, Ulysse multiplie les exploits et les ruses. Il remporte la bataille de Troie grâce à son subterfuge du "cheval de bois" et s'apprête à rentrer au pays. Mais en chemin, Ulysse et ses compagnons rencontrent Circé, les sirènes et le Cyclope. Maudit par les dieux, le héros erre d'île en île, surmontant chaque épreuve pour rejoindre son royaume et sa reine... - Critique : | Genre : sale môme. Homère, en bon scénariste, avait pensé à tout : des scènes de bataille, de beuveries, d'amour, des femmes nues à queue de poisson, des monstres cruels et des dieux perfides. Le tout sur un rythme endiablé. Mais pouvait-il prévoir une relecture de son Odyssée façon péplum à la sauce hollywoodienne ? A l'épopée du poète grec, Mario Camerini a ajouté des couleurs criardes, des costumes plus proches de la couche-culotte que des toges, une musique sirupeuse et des stars internationales. Pourtant, on aime aussi cette version-là de l'Odyssée, grâce, surtout, à Kirk Douglas qui fait d'Ulysse un grand gamin mal élevé, colérique et capricieux. Conclusion en forme de théorème : toute tragédie grecque revisitée par un italien vire rapidement à la comédie hystérique. — Anne Dessuant</desc>
    <credits>
      <actor>Kirk Douglas</actor>
      <actor>Anthony Quinn</actor>
      <actor>Franco Interlenghi</actor>
      <actor>Silvana Mangano</actor>
      <actor>Rossana Podestà</actor>
      <actor>Evi Maltagliati</actor>
      <actor>Ludmilla Dudarova</actor>
      <actor>Elena Zareschi</actor>
      <writer>Ben Hecht</writer>
      <writer>Mario Camerini</writer>
      <writer>Ennio de</writer>
      <writer>Franco Brusati</writer>
      <writer>Ivo Perilli</writer>
      <writer>Shaw Irwin</writer>
      <writer>Gray Hugh</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : péplum</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/11/14/bbcd0331dd758e8e4d5d6a60e0fb21aa92ba3736.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230181000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">A Taïwan, l'amour homosexuel d'un crocodile - En Suisse, le tic-tac de l'anarchisme - En Espagne, un régime royal.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/01/428eee8c6fcd61b8f75d461921d872256cf287c3_49B41F80140760D6ACD9D0CFE0821875.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230190000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Aux îles Vierges, la jeunesse tropicale de Pissarro - La céramique de Vallauris - A Philadelphie, l'union fait la force.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230190000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230194500 +0100">
    <title>Un hiver enchanté</title>
    <desc lang="fr">Petites fables d'hiver, ou comment les animaux survivent au froid et à la neige, qu'il s'agisse d'une ourse polaire ou d'un bébé morse et de sa famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/52e8b54fa803f4bf8d4adb83ff42ab46b3f6630c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">ARTE Journal - 30/12/2024</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <sub-title>Hors série "Démocratie à l'ère Trump"</sub-title>
    <desc lang="fr">L'année 2024 a été marquée par la réélection de Donald Trump. L'homme qui excelle dans la prolifération et la création de contre-vérités a convaincu les électeurs. Le mensonge et l'insulte ont été ses principaux vecteurs politiques. Les réseaux sociaux ont aussi eu un rôle important dans cette élection américaine, notamment grâce à Elon Musk, fidèle de Trump et patron de X (ex-Twitter).</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230205500 +0100">
    <title>Samuel</title>
    <sub-title>Les vacances</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:11 - A la rentrée, Samuel passera en 6ème. Il ira dans un collège public, mais d'autres iront dans le privé. Il y a des gens que Samuel ne reverra plus jamais.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/23/783913cfbd4548eea9e54de3821dbc35.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.10.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241230205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241230225500 +0100">
    <title>Certains l'aiment chaud</title>
    <desc lang="fr">En 1929, Joe et Jerry, musiciens sans emploi, assistent malgré eux à une sanglante fusillade dans les rues de Chicago. Repérés par les gangsters, ils trouvent leur salut en se cachant dans un orchestre féminin. Avec pour pseudonymes Joséphine et Daphné, les deux convaincants travestis sont embauchés et se rendent en Floride avec leur troupe. Lors du trajet, Joe s'amourache de Sugar, une des membres du groupe. Le pauvre Jerry charme involontairement Osgood Fielding III, un milliardaire, qui se met en tête de l'épouser. Arrivés à Miami, les comparses sont de suite démasqués par les mafieux, venus à une réunion organisée dans la ville... - Critique : GENRE : De plus en plus...On connaît la réplique qui clôt ce superbe film : « Personne n'est parfait. » Et moins celle qui résume une grande partie de la philosophie de Billy Wilder, que prononce un Jack Lemmon travesti, sidéré, soudain, par le monde incroyable qu'il découvre : « Les femmes, dit-il alors à son pote Tony Curtis, sont un sexe tout à fait différent. » On n'a jamais mesuré si bien et de manière si concise une des grandes évidences de la vie...En pleine Prohibition, deux musiciens, poursuivis par des gangsters pour avoir assisté à un massacre, rejoignent, maquillés et pomponnés, un orchestre féminin, dont la vedette est une adorable paumée qui joue de l'ukulélé, tombe amoureuse de tous les saxophonistes mâles qu'elle rencontre et chante « I wanna be loved by you, pooh pooh pee dooh » à la Betty Boop.Le scénario, d'une audace et d'un humour ravageurs, baigne dans une sensualité gouailleuse (Lemmon et les girls dans sa couchette) et rigolote (Curtis, qui prétend être impuissant, est trahi par la buée de ses lunettes, alors que Marilyn l'embrasse savamment). Le film est une merveille de rythme, d'invention et de gaîté. Si Marilyn est magique, c'est Lemmon dont on se souvient avec le plus d'enthousiasme, dansant un tango érotico-comique avec son soupirant milliardaire et pestant contre un groom qui, dans l'ascenseur, lui a pincé les fesses, alors qu'il (elle) n'est même pas joli(e). On mesure, en revoyant Certains l'aiment chaud, le manque de rythme et de fantaisie effrayant de la comédie américaine actuelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Pat O'Brien</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Joe E.</actor>
      <actor>Joan Shawlee</actor>
      <actor>George E.</actor>
      <actor>Edward G.</actor>
      <actor>Billy Gray</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/747343294ac047d483cc69cf6e917d79.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241230225500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20241231003000 +0100">
    <title>Porc royal</title>
    <desc lang="fr">Novembre 1947, en Angleterre. La princesse Elizabeth et le lieutenant Philipp Mountbatten s'apprêtent à convoler en justes noces. Trois notables d'une petite ville du Yorkshire, Swaby, Allardyce et Lockwood, décident de fêter dignement l'événement et de faire ripaille. Dans cette appétissante perspective, ils engraissent un cochon en fraude. L'animal sera, en ces temps d'austérité et de rationnement, la preuve tangible de la supériorité de la classe dominante. Dans la même ville, un humble pédicure, Chilvers, doté d'une épouse acariâtre et arriviste, cherche à faire fortune. Il découvre le porc au hasard d'une de ses visites. Il en informe Joyce, son épouse, qui comprend immédiatement que ce cochon peut lui ouvrir les portes de la haute société locale...</desc>
    <credits>
      <director>Malcolm Mowbray</director>
      <actor>Michael Palin</actor>
      <actor>Pete Postlethwaite</actor>
      <actor>John Normington</actor>
      <actor>Denholm Elliott</actor>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Richard Griffiths</actor>
      <actor>Alison Steadman</actor>
      <actor>Bill Paterson</actor>
      <actor>Haygarth Tony</actor>
      <actor>Liz Smith</actor>
      <actor>O'Brien Eileen</actor>
      <writer>Alan Bennett</writer>
    </credits>
    <date>1984</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/10/70fecb115db842a9a3e0df401704bf0c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
