<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250117225000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118004000">
    <title>The Thing</title>
    <desc lang="fr">Dans l'Antarctique, un chien de traîneau est poursuivi par un hélicoptère. Quand les hommes tentent de l'abattre, le chien se réfugie dans une base américaine. L'appareil se pose, mais une grenade mal dégoupillée le fait exploser. Aucun membre de l'équipage ne survit. MacReady, le pilote de la base américaine, et le docteur Copper décident d'enquêter dans le camp norvégien d'où venait l'hélicoptère. Sur place, aucune trace de vie. Seul un cadavre gelé et les restes calcinés d'êtres humains rappellent que le site a été habité. MacReady met la main sur des documents indiquant que les Norvégiens ont découvert, enfouis sous la glace, un vaisseau spatial et un de ses occupants, conservé par le froid... - Critique : Présence obsédante et mortifère de la neige, sensation étouffante d’un piège à huis clos, ce remake d’un Hawks mineur (La Chose d’un autre monde, coréalisé avec Christian Nyby, 1951) est l’un des films les plus terrifiants jamais tournés. Sa principale force ? Une atmo­sphère de paranoïa galopante, chaque personnage suspectant les autres d’être, derrière le masque de la respectabilité ou de la camaraderie, des ennemis mortels. Les scientifiques contraints de cohabiter dans une base isolée de l’Antarctique sont-ils encore des humains, ou cachent-ils dans leurs entrailles un monstre sanguinaire venu de l’espace ?

Ici, l’action prime. Aucun mot, aucun mouvement de caméra inutile, soit un principe de mise en scène parfaitement cohérent avec la situation des personnages, qui doivent économiser leurs gestes dans le froid polaire. Pour faire naître l’épouvante, Carpenter joue en virtuose à la fois du hors-champ (le mal caché dans l’ombre, façon Jacques Tourneur) et du gore en gros plan — on pense aux attaques de la créature dans Alien. Plus de trente ans après, les effets spéciaux de Rob Bottin, garantis sans images de synthèse, restent toujours aussi impressionnants. Mais moins que le pessimisme radical de ce film, qui s’achève au cœur d’une nuit sans espoir d’aurore.</desc>
    <credits>
      <director>Carpenter John</director>
      <actor>Richard Masur</actor>
      <actor>Richard Dysart</actor>
      <actor>Donald Moffat</actor>
      <actor>David Clennon</actor>
      <actor>Keith David</actor>
      <actor>Kurt Russell</actor>
      <actor>Polis Joel</actor>
      <actor>Wilford Brimley</actor>
      <actor>Hallahan Charles</actor>
      <actor>T.K. Carter</actor>
      <actor>Thomas G.</actor>
      <actor>Maloney Peter</actor>
      <writer>Bill Lancaster</writer>
    </credits>
    <date>1982</date>
    <category lang="fr">film d'horreur</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/26/50da03e0bc574c1eabbc313c4d6a9fbf.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118004000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118012500">
    <title>Familiensache</title>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/abc27c164f6541999cab1c233d1d59ad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118012500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118023500">
    <title>Arena</title>
    <desc lang="fr">In der "Arena" werden innenpolitische Themen diskutiert. Vor Studiopublikum debattieren Politiker, Spitzenvertreter der Verbände, Experten und Meinungsmacher das spannendste Thema der Woche.</desc>
    <category lang="fr">emission politique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/7f402cfc07084140b3161156bfc91dab.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118023500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118025000">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Lieblingsland - Tag 5</sub-title>
    <desc lang="fr">Zum Abschluss der Woche geht es auf den Hof von Gastgeberin Lara. Seit dem letzten Mal ist sie dreifache Mama geworden. Neben ihrer Arbeit als Bäuerin und Spielgruppenleiterin tanzt sie mit ihrem Mann gerne Rock'n'Roll. Sie kocht: "Nüdeli mit eigete Eier, Müüsliblätter us em Garte".</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/28a7471056314ce291fd4f1840fcaf47.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118025000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118033500">
    <title>Rundschau</title>
    <desc lang="fr">Das Politmagazin berichtet über Hintergründe und aktuelle Ereignisse und Brennpunkte im In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/15/07e6b8a3e1d330ea5bd1a75973031083d163fbbf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118033500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118035500">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/10/d29a7536b4a4468ba0b51056537fa667.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118035500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118040500">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>FR, BE, SO, AG, LU, ZG, ZH, SG, TG</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118040500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118044000">
    <title>Gredig direkt</title>
    <desc lang="fr">Welche Themen sind gerade für die Menschen von Bedeutung? Die Antwort auf diese Frage liefert Urs Gredig. In dieser wöchentlichen Talksendung spricht der Journalist mit prominenten Gästen aus Politik, Wirtschaft, Unterhaltung, Sport und Gesellschaft über aktuelle Themen. In jeder Folge hat Gredig eine Person für ein Zwiegespräch zu Gast. Der Themenwahl sind dabei kaum Grenzen gesetzt.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/200a62d14b00878b78fceac7f749d3b38e9cc9a7_B8D3A9A1BBFA092C200252C3AE995047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118044000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118052500">
    <title>Via per sempre</title>
    <sub-title>Schweizer Auswanderer - Ecuador, Kanada, Sizilien</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:3 - Sabina Kilchenmann und Patrick Lo Giudice beginnen auf Sizilien mit dem Umbau. Als erstes muss die Wendeltreppe im Wohnhaus weg. Das Problem: Sie haben keinen Strom. Und die neue Treppe in den engen Räumen zu positionieren, ist gar nicht so einfach. In Ecuador richtet sich Familie Alvarado im neuen Zuhause im Dschungel ein: Zwei Zimmer, ein Wohnzimmer mit Küche und ein kleines Bad. Das Häuschen teilt die vierköpfige Familie mit Leos Mutter. Mehr Platz gäbe es im Obergeschoss. Doch das befindet sich noch im Rohbau. Vieles läuft in Kanada anders als Adrian und Tamara Steinmann es gewohnt sind. Der Investitionsbedarf auf der "Ferme Gerise" scheint grösser als gedacht. Sie vereinbaren einen Termin mit Bankern einer staatlichen Kreditanstalt und lassen den Hof schätzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/eaf5203cf1bd43e78c8deb13f895c6bf.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118052500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118070000">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118070000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118083000">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118083000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118091000">
    <title>Kassensturz in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Die Sendung über Konsum, Geld und Arbeit</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin berichtet informiert über aktuelle Finanzbelange, berichtet über die Entwicklungen und Verhältnisse in der Arbeitswelt und gibt Konsumenten durch Produkttests wertvolle Hilfestellungen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/aecf1ca48b304b4e92f99ca0e46b56f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118091000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118100500">
    <title>L'armée des romantiques</title>
    <sub-title>Romantismes - Legenden von Paris (3/4)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - La révolution de 1848 a balayé la monarchie et porté les poètes républicains au pouvoir. Dumas, Sand et Hugo s'engagent, mais ce dernier, élu avec le parti conservateur, sent ses convictions vaciller. Baudelaire, abîmé par une relation destructrice, transcrit sa haine de lui-même et sa fascination pour la mort dans "Les Fleurs du mal". Le jeune peintre Gustave Courbet défraie la chronique et invente le réalisme en représentant le peuple dans ses toiles. Balzac s'éteint, laissant derrière lui une œuvre colossale. Quand Louis Napoléon se proclame empereur en 1852, Hugo bascule définitivement à gauche. Il n'a d'autre choix que de fuir la France, suivi par Alexandre Dumas, que son mauvais sens des affaires a conduit à la ruine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/08/7c034a51382d48178a9b5ab67296514f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118100500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118102500">
    <title>Kids@SRF</title>
    <desc lang="fr">Nachrichten - einfach erklärt, spannende Entdeckungsreisen und Unterhaltung für Kinder. "Kids@SRF" zeigt das Beste aus der digitalen Welt von SRF.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/08/07/e90e4dd576d364286d64c63a59c29fa52c57bf2d_4474F345AB5A0F077047F90B857BE6FE.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118102500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118105000">
    <title>Bonnes nouvelles de la planète</title>
    <sub-title>Gute Nachrichten vom Planeten - Wie wir die Natur zurückholen</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Réduite ou détruite par l'activité humaine, la nature sauvage recule partout, en Europe comme ailleurs. Mais ses défenseurs rivalisent d'inventivité pour la protéger. Ainsi, dans les Abruzzes italiennes, des citoyens engagés ont profité de l'exode rural pour réintroduire des ours bruns rares au moyen de corridors qui relient des réserves naturelles et d'anciens pâturages. Francfort-sur-le-Main est sortie des sentiers battus en réhabilitant son ancienne décharge, aujourd'hui véritable paradis pour les oiseaux migrateurs rares. Enfin, aux Etats-Unis, le combat d'écologistes de l'Ohio a fini par aboutir : désormais, les déchets issus de l'industrie dans les environs de Cleveland ne sont plus déversés dans la Cuyahoga sans être traités au préalable, et cette rivière, autrefois polluée, est devenue l'artère principale d'un parc national.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/09/3494ccaba941bb874bf3e763dc502752c1cec3f8_A819337A7A0F8CB7500CAFC8C721D69D.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118105000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118112500">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>42 - Die Antwort auf fast alles: Was ist das Geheimnis des Lichts?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:16 - La flamme de la bougie reste un mystère. Les chandelles LED et vidéos de feu de cheminée n'en sont que de pâles copies. Comment s'explique l'effet apaisant d'une bougie ? Alors que la lumière du soleil, pourtant de même nature, est aussi stimulante qu'un expresso. Pleins feux sur les secrets de la lumière.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/07/818589861da1d21019b7a5e580e1e23814d59c3d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.15.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118112500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118121000">
    <title>Einstein</title>
    <sub-title>Mensch und Wolf: Kann das Zusammenleben gelingen?</sub-title>
    <desc lang="fr">Grâce à un traitement vulgarisé, les sciences et les techniques, même les plus poussées, deviennent abordables et séduisantes. Promenade dans l'univers scientifique suisse...</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/05/c5cf89b11c43ad3666263c979b8990e20ee7adfe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118121000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118131000">
    <title>NZZ Standpunkte</title>
    <sub-title>Die VW-Krise ist eine Deutschland-Krise</sub-title>
    <desc lang="fr">Nach einer Ära der goldenen Jahre ist der Marktanteil von Volkswagen in China in letzter Zeit massiv eingebrochen. Statt sparsamer Verbrennermotoren machen im Land der Mitte neu Elektroautos von inländischen Marken das Rennen.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/ad9a8e1c296b4dfe8a76e193f00ef1a1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118131000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118145000">
    <title>Die Venus vom Tivoli</title>
    <desc lang="fr">In Zürich hoffen staatenlose Schauspieler auf Visa nach Südamerika. Noch fehlt der Beweis, dass sie erstklassige Mimen sind. Nach der Pleite eines gemeinsamen Stücks, übernimmt Anina die Truppe und versucht zugleich, den mürrischen Beamten Knüsli günstig zu stimmen. CH-Klassiker mit Heinrich Gretler.</desc>
    <credits>
      <actor>Heinrich Gretler</actor>
      <actor>Peer Schmidt</actor>
      <actor>Knuth Gustav</actor>
      <actor>Hilde Krahl</actor>
      <actor>Bernhard Rudolf</actor>
      <actor>Walter Richter</actor>
      <actor>Paul Hubschmid</actor>
      <actor>Rudolf Rhomberg</actor>
      <actor>Inge Konradi</actor>
      <actor>Ilka Grüning</actor>
      <actor>Heinrich Trimbur</actor>
      <actor>Marianne Kober</actor>
      <writer>Leonard Steckel</writer>
      <writer>Friedrich Torberg</writer>
      <guest>Heinz Rosen</guest>
    </credits>
    <date>1953</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/76ef2c396012f4eb8cf602e49c6d5b2d7c46eea0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118145000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118151000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/06/13/58c0423f204898a039b8742273de60f1a07809c7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118151000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118154000">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <sub-title>(detaillierte Angaben folgen)</sub-title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/642cc39439c5411682708d196f0b8dce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118154000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118161000">
    <title>Fenster zum Sonntag</title>
    <sub-title>Resilienz - Innere Widerstandskraft</sub-title>
    <desc lang="fr">Resilienz ist die Fähigkeit, schwierige Situationen zu bewältigen, Rückschläge zu verkraften und sich von Krisen zu erholen, ohne daran zu zerbrechen.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/674d575b9dbb4901a0b432dbd6c850b5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118161000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118164000">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Quo vadis, rap rumantsch?</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Film "Quo vadis, rap rumantsch?" begibt sich auf die Suche nach dem Erbe der Liricas Analas für den romanischen Rap und Hip-Hop.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dcba1197ee7e4f0e9bfd3c06b9cd225a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118164000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118170000">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/ddde74057c6e49b6805a9949edd7d339.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118170000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118170500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/596e6c9e3013435acfe21e69eb9ef7597cf7081e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118170500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118171000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/0246d89a08d8464a8d46b50c159b8a12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118171000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118174000">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Leben mit Gelenkschmerzen</sub-title>
    <desc lang="fr">Rheumatische Erkrankungen sind für die Betroffenen eine Belastung. Die Sendung stellt zwei Beispiele vor: Morbus Bechterew, eine Erkrankung, die vor allem die Wirbelsäule betrifft, und Psoriasis-Arthritis, eine Hautkrankheit, die auch die Gelenke in Mitleidenschaft zieht.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/21/bcd4b9b8e41f4424b0d12a75b10df8f4" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118174000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118182000">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>Eine bärenstarke Sendung aus dem Emmental</sub-title>
    <desc lang="fr">Im ältesten "Bären" der Schweiz in Trubschachen BE wird Volksmusik gross geschrieben. "Potzmusig" bringt Top-Acts wie den Jodlerklub Trub, Chummlig und die Äntlibucher Giele auf die Bühne. Dazu: exklusive Einblicke in den Berner Bärenpark - tierisch gute Unterhaltung garantiert.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/6c42d36fe5334bdaa202959738d0050d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118182000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118183000">
    <title>Lotto am Mittwoch - Die Gewinnzahlen</title>
    <desc lang="fr">Wenn hier die Kugel rollt, werden Millionäre gemacht! Den bislang höchsten Einzelgewinn gab es am 23. August 2014: Über 48 Millionen Schweizer Franken flossen auf das Konto des glücklichen Gewinners.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/429fc3e37fa74c0ea927f67686e90bb9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118183000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118185500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/596e6c9e3013435acfe21e69eb9ef7597cf7081e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118185500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118190000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/0246d89a08d8464a8d46b50c159b8a12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118190000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118191000">
    <title>Wort zum Sonntag</title>
    <sub-title>Reto Studer</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Wort zum Sonntag spricht der evangelisch-reformierte Pfarrer Reto Studer.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/3006ab6fec8d458e995bff19e581914c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118191000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118221500">
    <title>Game of Switzerland</title>
    <desc lang="fr">Die Kandidatenpaare stellen ihre Beziehung, ihr Wissen und ihre Fitness auf die Probe. Neben spektakulären Aufgaben müssen auch knifflige Rätsel gelöst werden. Das beste Team hat Chancen auf den Hauptgewinn.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">185</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/a94c7dc30f9c482d97c71e0efb24912c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118221500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118222500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/596e6c9e3013435acfe21e69eb9ef7597cf7081e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118222500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118223500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/0246d89a08d8464a8d46b50c159b8a12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118223500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250118234000">
    <title>Der Staatsanwalt</title>
    <sub-title>Tödliches Erbe</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:5 - Après avoir été procureur à Berlin pendant 10 ans, Bernd Reuther revient à Wiesbaden 10 ans après avoir provoqué un accident qui a coûté la vie d'une femme et gravement blessé sa femme. Il est pris en charge par son fils Thomas, qui travaille pour la police criminelle, ainsi que le commissaire Kerstin Klar qui sert de médiatrice en raison des tensions qui opposent le père et le fils.</desc>
    <credits>
      <director>Martin Kinkel</director>
      <actor>Rainer Hunold</actor>
      <actor>Heinrich Schafmeister</actor>
      <actor>Fiona Coors</actor>
      <actor>Michael Sideris</actor>
      <actor>Posner Astrid</actor>
      <actor>Nadja Becker</actor>
      <actor>Hansjürgen Hürrig</actor>
      <actor>Peter Trabner</actor>
      <actor>Levin Liam</actor>
      <actor>Hemmersdorfer Max</actor>
      <actor>Melanie Herbe</actor>
      <actor>Mira H. Benser</actor>
      <writer>Matschulla Claudia</writer>
      <writer>Mike Bäuml</writer>
      <writer>Mayer Arnd</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/06/f532bb92b03efa8d8540d5450ae60a46a6feafe8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118234000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250119004500">
    <title>Der Staatsanwalt</title>
    <sub-title>Tod eines Helden</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:16 - Episode:6 - Après avoir été procureur à Berlin pendant 10 ans, Bernd Reuther revient à Wiesbaden 10 ans après avoir provoqué un accident qui a coûté la vie d'une femme et gravement blessé sa femme. Il est pris en charge par son fils Thomas, qui travaille pour la police criminelle, ainsi que le commissaire Kerstin Klar qui sert de médiatrice en raison des tensions qui opposent le père et le fils.</desc>
    <credits>
      <director>Frey Patricia</director>
      <actor>Rainer Hunold</actor>
      <actor>Heinrich Schafmeister</actor>
      <actor>Fiona Coors</actor>
      <actor>Posner Astrid</actor>
      <actor>Stefan Rudolf</actor>
      <actor>Mike Hoffmann</actor>
      <actor>Rudolph Rebecca</actor>
      <actor>Nina Gnädig</actor>
      <actor>Leonie Marisa</actor>
      <actor>Hemmersdorfer Max</actor>
      <actor>Sebastian Schlemmer</actor>
      <actor>Stefan Wendel</actor>
      <writer>Mike Bäuml</writer>
      <writer>Rebecca Mahnkopf</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/7009ead1-2a76-46ee-bc46-2d4d46a888f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">15.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117230500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">350</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118045500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118060000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118060000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118065500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118065500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118080000">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118080000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118095000">
    <title>Tennis : Open d'Australie</title>
    <desc lang="fr">A suivre les matchs d'Open d'Australie, un des plus prestigieux tournois de tennis. L'Open d'Australie est organisé depuis 1905. Avec Roland-Garros, Wimbledon et l'US Open, l'Open d'Australie est l'un des quatre tournois du Grand Chelem. C'est le premier grand tournoi de la saison de tennis qui se joue chaque année en janvier et février à Melbourne.</desc>
    <category lang="fr">sport : tennis</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/10/110d0daf05760b1096c0547b9a2dc29af03fe5a1_23B2CCCC5FB47F8044124651F8E20877.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118095000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118110000">
    <title>Ski alpin : Coupe du monde à Cortina d'Ampezzo</title>
    <desc lang="fr">A suivre, l'épreuve de Coupe du monde de ski alpin de Cortina d'Ampezzo, la célèbre station de sports d'hiver italienne située au nord de Venise, non loin de la frontière autrichienne. Ce pittoresque village a une longue tradition d'organisation de prestigieux événements comme les Championnats du monde de ski alpin et ski nordique, les Jeux olympiques d'hiver en 1956 ainsi que, avec Milan, les prochains Jeux en 2026.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/c1febf21d832127ba76860cba3a1b149e05a7c9e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118110000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118125500">
    <title>Ski alpin : Coupe du monde à Wengen</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de ski alpin disputée dans la station suisse de Wengen. Chaque étape est divisée en trois disciplines : le slalom, le géant et la descente. La première Coupe du monde de ski alpin s'est déroulée en 1967.</desc>
    <category lang="fr">sport : ski</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/12/04/8185700c12e1cffbbc547f50eb874ad9e1d694c6_9AC6F73B69CF79D6980A9AF58EB17A74.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118125500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118141500">
    <title>Snowboard : Coupe du monde à Laax</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de Snowboard disputée dans la station suisse de Laax, située à l'est du pays dans la pittoresque région de Surselva. Les épreuves de halfpipe et slopestyle s'y tenaient chaque année.</desc>
    <category lang="fr">sport : snowboard</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/cd2c7559091f74dccefb5704c741699c4fbbcd0c.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118141500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118144000">
    <title>Svizra Rumantscha</title>
    <desc lang="fr">Le magazine régional présenté par la rédaction de Svizra rumantscha.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d9d2e45f8dcf4e5bad9ca7309ba356de.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118144000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118150500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118150500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118153500">
    <title>Les saisons de pique-assiette</title>
    <sub-title>Cabillaud aux lentilles, vinaigrette de moules</sub-title>
    <desc lang="fr">Accompagnée de Simon Romang, Annick Jeanmairet propose cette semaine la recette du cabillaud aux lentilles et sa vinaigrette de moules. Découverte du jour : la pêche au silure.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/4b8da47f55c62ffc8abfec38ba7c8acb069a14b5_686DE6EC621D14698FFA3C07C2D8E209.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118153500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118171000">
    <title>Gymnastique : Gymotion</title>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/2d18bec1523b440d946ab264e0d33094.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118171000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118190700">
    <title>Snowboard : Coupe du monde à Laax</title>
    <desc lang="fr">Diffusion de l'étape de Coupe du monde de Snowboard disputée dans la station suisse de Laax, située à l'est du pays dans la pittoresque région de Surselva. Les épreuves de halfpipe et slopestyle s'y tenaient chaque année.</desc>
    <category lang="fr">sport : snowboard</category>
    <length units="minutes">117</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/cd2c7559091f74dccefb5704c741699c4fbbcd0c.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118190700" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118191000">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118191000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118214000">
    <title>Football : Super League</title>
    <desc lang="fr">Pour cette 19e journée de Super League, les Grenats du Servette accueillent Saint-Gall dans ce qui ressemble à une rencontre typique de milieu de tableau. Les deux formations ont tout à gagner mais en particulier le Servette, qui en cas de victoire, peut revenir sur le podium, mettre la pression à Bâle et Lugano.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/870435aa81d54250afb0fe377cb2ad49.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118214000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118214500">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/a9c3461ed962b681cb40f0e2a98623d193715a57.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118214500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118223500">
    <title>Planet Sex avec Cara Delevingne</title>
    <sub-title>Le mythe de l'hétérosexualité</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - La mannequin et actrice britannique Cara Delevingne explore les questions de l'orientation sexuelle et du genre. Elle confie avoir grandi en ayant eu honte de la sexualité et peur d'explorer ses préférences sexuelles, notamment par crainte des étiquettes. Embrassant progressivement une identité queer, elle part à la rencontre de personnes qui vivent leur vie pleinement et fièrement, dans toutes ses nuances et ses facettes. Peu à peu, en leur compagnie, elle déconstruit le mythe de l'hétérosexualité.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/09/ae1d03813dd84c5a503f08468f4ef2ec562e1fb5_2F08D36FCC1370F151ECFB965F7265CF.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118223500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118232000">
    <title>Planet Sex avec Cara Delevingne</title>
    <sub-title>Le fossé orgasmique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - La mannequin et actrice britannique Cara Delevingne explore les questions de l'orientation sexuelle et du genre. Elle confie avoir grandi en ayant eu peur d'explorer ses préférences sexuelles. Embrassant progressivement une identité queer, elle part à la rencontre de personnes qui vivent leur vie pleinement et fièrement. Peu à peu, en leur compagnie, elle déconstruit le mythe de l'hétérosexualité.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/09/09/ae1d03813dd84c5a503f08468f4ef2ec562e1fb5_2F08D36FCC1370F151ECFB965F7265CF.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118232000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250118235000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118235000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250119045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">305</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250117232500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118010000">
    <title>The Room</title>
    <desc lang="fr">Kate et Matt, la trentaine, sont en quête d'authenticité. Le jeune couple décide de quitter la ville et achète une grande maison à renover dans un coin isolé. Peu après avoir emménagé, ils découvrent une pièce cachée, une chambre étrange capable d'exaucer tous leurs voeux. Leur nouvelle vie devient un véritable conte de fée. Kate et Matt succombent à toutes les tentations plus ou moins avouables que leur offre La Chambre. L'argent et le champagne coulent à flot, mais cette soif matérielle va se retourner contre eux : la Chambre va dévoiler leur désir enfoui et leur rêve va se transformer en cauchemar... - Critique : Il ne suffit pas d’un point de départ intrigant pour faire un bon scénario… Artistes fauchés en mal d’enfant, Kate et Matt emménagent dans une grande demeure délabrée à la campagne. En la retapant, les amoureux y découvrent une pièce cachée et magique où les vœux deviennent réalité. Champagne, argent ou tableaux de maître, il n’y a qu’à demander, c’est livré à domicile ! Partant du principe qu’il faut se méfier de ses désirs et des cadeaux tombés du ciel, le film de Christian Volckman (réalisateur de l’étonnant long métrage d’animation Renaissance, en 2006) tourne hélas vite en rond, confiné dans son beau décor, plombé par des dialogues insipides et une interprétation aléatoire.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-Louis Sbille</actor>
      <actor>Olga Kurylenko</actor>
      <actor>Francis Chapman</actor>
      <actor>Kevin Janssens</actor>
      <actor>John Flanders</actor>
      <actor>Carole Weyers</actor>
      <actor>Oscar Lesage</actor>
      <actor>Marianne Bourg</actor>
      <actor>Michaël Kahya</actor>
      <actor>Joshua Wilson</actor>
      <actor>Vince Drews</actor>
      <actor>Victor Meurice</actor>
      <writer>Christian Volckman</writer>
      <writer>Eric Forestier</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/f21a325e186e4684879b01b236a1ba97.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118010000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118012000">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118012000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118012100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118012100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118043000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">189</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118043000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118050000">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118050000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118085500">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118085500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118085600">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118085600" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118094000">
    <title>Le pays des merveilles</title>
    <sub-title>Tessin</sub-title>
    <desc lang="fr">La Suisse est une contrée aux paysages d'une variété incroyable dans un espace restreint. Le journaliste Nik Hartmann nous fait découvrir ce "pays des merveilles" au fil de son périple. Aujourd'hui, nous visitons la région du Tessin qui est en principe la plus ensoleillée de Suisse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/960278d474e2453a9f639c39f596bf10.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118094000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118103500">
    <title>On a marché sous la Terre</title>
    <desc lang="fr">Ce documentaire retrace la tentative de jonction entre un gouffre mythique, le Berger, et celui de la Fromagère, situés dans le massif du Vercors. Une aventure sous la houlette de Cédric Lachat, ancien champion du monde d'escalade, spéléologue survolté, et David Parrot, son alter ego surmotivé. De la préparation jusqu'à la réussite, ou le renoncement, cette épopée fait découvrir les nombreuses facettes de la spéléologie : sportive, scientifique et patrimoniale. Avec en toile de fond une interrogation : qu'est-ce qui anime ces conquérants de l'inutile ? Rythmée par le récit d'une exploration étalée sur plusieurs mois, cette quête conduira les deux athlètes à 900 mètres sous terre, dans l'obscurité, le froid, la boue et l'humidité quasi omniprésente.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/42537529_6206D28055A9F3F43D2FF5EFAA83351E.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118103500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118113500">
    <title>Sunny Boy</title>
    <desc lang="fr">L'apnéiste niçois Arthur Guérin-Boëri, multiple champion du monde d'apnée dynamique, décide de fuir le confort de sa piscine municipale pour plonger dans les eaux glacées d'un lac finlandais, à la recherche d'un nouveau record. En 2021, il parcourt ainsi 120 mètres sous la glace dans une eau à 2 degrés. En 2022, il poursuit sa quête de dépassement en établissant un autre record, cette fois-ci au Canada. A cette occasion, il nage 105 mètres sous la glace, sans palmes ni combinaison alors que l'eau ne fait que 0,7 degré.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/a4b9c172a05c4cfc89685811a6603148.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118113500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118114500">
    <title>Pas d'pression</title>
    <sub-title>Le déclic qui m'a fait arrêter de boire</sub-title>
    <desc lang="fr">Karen, Antoine, Loïck et Fabian ont toutes et tous arrêté de boire après des années de consommation festive. Le déclic était parfois net. Du jour au lendemain. Pour d'autres c'est un long cheminement jalonné de questionnements. Ils se livrent autour d'un mocktail et racontent ce qui leur a fait prendre de la distance avec l'alcool et cette nouvelle vie qui s'offre à eux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/441f896d7c5b4e3e8f9ad9369fd994ba.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118114500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118120500">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118120500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118121500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118121500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118132000">
    <title>Mon amie la baleine</title>
    <desc lang="fr">Voici l'histoire extraordinaire d'un homme et de son lien affectueux avec une femelle cachalot. Sa mission : entrer en contact avec les plus grands mammifères de la planète pour mieux les comprendre et mieux les protéger.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/ed5c19aa362c419cb23f5a7a0dc1ef0b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118132000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118135000">
    <title>Série non communiquée</title>
    <desc lang="fr">Série non communiquée, le programme à déterminer.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/ccab0df8ea454e199cce5ba6b39fed45.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118135000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118152500">
    <title>Inspecteur Barnaby</title>
    <sub-title>Toutes griffes dehors</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:24 - Episode:3 - Frank Bailey est un détective animalier dont les méthodes contrarient certains villageois, c'est pourquoi lorsqu'il est retrouvé mort dans la niche d'un chien dont il s'occupait, l'inspecteur Barnaby a du pain sur la planche...</desc>
    <credits>
      <director>Paul Gibson</director>
      <actor>Josette Simon</actor>
      <actor>Neil Dudgeon</actor>
      <actor>Badland Annette</actor>
      <actor>Anwar Mina</actor>
      <actor>Andrew Scarborough</actor>
      <actor>Fiona Dolman</actor>
      <actor>Catherine Tyldesley</actor>
      <actor>Hendrix Nick</actor>
      <actor>Nathan Sussex</actor>
      <actor>Tia may Watts</actor>
      <actor>Tom Moya</actor>
      <actor>Joe Edgar</actor>
      <writer>Helen Jenkins</writer>
      <writer>Caroline Graham</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/01/812e7dbc2504457abf790abd238c9e50.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">23.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118152500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118161500">
    <title>SOKO Kitzbühel</title>
    <sub-title>Les marginaux</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:20 - Episode:5 - Nina et Kroisi enquêtent sur deux meurtres dont les modes opératoires semblent similaires. La première victime est un ancien directeur d'orphelinat qui torturait ses élèves et la seconde est le chef d'une ferme bio que tout le monde considère comme une secte. Sous couverture, Lukas s'infiltre à la ferme et tente démasquer le meurtrier, tandis que Nina et Kroisi poursuivent les recherches sur l'ancien tortionnaire...</desc>
    <credits>
      <director>Martin Kinkel</director>
      <actor>Andrea L'Arronge</actor>
      <actor>Heinz Marecek</actor>
      <actor>Julia Cencig</actor>
      <actor>Simone Hanselmann</actor>
      <actor>Ferry Oellinger</actor>
      <actor>Veronika Polly</actor>
      <actor>Jakob Seeböck</actor>
      <actor>Gemel Nikolai</actor>
      <actor>Maximilian Paier</actor>
      <actor>Georg Rauber</actor>
      <actor>Felix Kreutzer</actor>
      <writer>Ralph Werner</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/05/69ef005c7c9a7ac8630469d7f2be968b4cd5a7dc.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">19.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118161500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118170000">
    <title>Hudson et Rex</title>
    <sub-title>Bienvenue en Ontario</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:15 - A la suite d'un appel à l'aide de sa soeur Crystal, Jesse part à sa recherche dans le nord de l'Ontario en compagnie de Sarah et Rex. Ils se retrouvent dans une situation extrêmement dangereuse. A Saint John, Charlie Hudson, sans son fidèle compagnon, reprend l'enquête sur la disparition d'une enfant il y a quatorze ans...</desc>
    <credits>
      <director>T.J. Scott</director>
      <actor>Megan Follows</actor>
      <actor>John Reardon</actor>
      <actor>Mayko Nguyen</actor>
      <actor>Glen Gould</actor>
      <actor>Kevin Hanchard</actor>
      <actor>Justin Kelly</actor>
      <actor>Patrick Sabongui</actor>
      <actor>Kris Holden-Ried</actor>
      <actor>Swire Sarah</actor>
      <actor>Diesel vom</actor>
      <actor>Pete Soucy</actor>
      <actor>Joe Delfin</actor>
      <writer>Pedersen Mary</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5dfdec962bf846918a93a60168e42488.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.14.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118170000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118174500">
    <title>Hudson et Rex</title>
    <sub-title>Cap au Nord</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:16 - L'avion qui transportait Jesse, Crystal, Sarah et Rex s'est écrasé en Ontario. Rex part seul à travers la forêt dans l'espoir de trouver de l'aide. Ses amis sont blessés et incapables de se mouvoir. Quand l'inspecteur Sidney Scott découvre Rex épuisé, il décide de le suivre...</desc>
    <credits>
      <director>T.J. Scott</director>
      <actor>Megan Follows</actor>
      <actor>John Reardon</actor>
      <actor>Mayko Nguyen</actor>
      <actor>Glen Gould</actor>
      <actor>Kevin Hanchard</actor>
      <actor>Justin Kelly</actor>
      <actor>Patrick Sabongui</actor>
      <actor>Kris Holden-Ried</actor>
      <actor>Swire Sarah</actor>
      <actor>Diesel vom</actor>
      <actor>Bainbridge Josh</actor>
      <actor>Cihang Ma</actor>
      <writer>Joseph Milando</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5dfdec962bf846918a93a60168e42488.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.15.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118174500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118181500">
    <title>Les saisons de pique-assiette</title>
    <sub-title>Gnocchi de potimarron, sauce crème parmesan ail</sub-title>
    <desc lang="fr">Accompagnée de Simon Romang, Annick Jeanmairet propose cette semaine la recette des gnocchi de potimarron, sauce crème parmesan ail. Découverte du jour : une formule antigaspi pour valoriser le résidu issu de l'huile de noix : le nillon.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/4b8da47f55c62ffc8abfec38ba7c8acb069a14b5_686DE6EC621D14698FFA3C07C2D8E209.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118181500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118182000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118182000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118183000">
    <title>Swiss Loto</title>
    <desc lang="fr">C'est le tirage très attendu du Swiss Loto, la loterie la plus populaire de Suisse.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/9579501c8c6f3db4e810a29fe32ef1e60fd38f9c_071B06E0BB9236B3843F26DA3C2F84DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118183000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118190500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118190500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118191500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118191500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118200500">
    <title>52 minutes</title>
    <sub-title>Spéciale 10 ans des Vincent en TV</sub-title>
    <desc lang="fr">Les deux Vincent ont débarqué à la télé il y a dix ans. Est-ce que le monde et nous avons beaucoup changé depuis tout ce temps ? Pour fêter cet anniversaire, on retrouve Pierre-Yves Maillard, premier invité du tandem, avec lequel ils égrènent quelques souvenirs et alternent les regards en coin sur l'actu.</desc>
    <category lang="fr">divertissement-humour</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/d621d1f192821b9343556d45f4b9c865d92ce2f7_23C148A6FD2FF21A1DCDEBAF4258BD66.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118200500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118220500">
    <title>Opération fortune : ruse de guerre</title>
    <desc lang="fr">L'agent secret Orson Fortune est engagé pour démasquer le milliardaire Greg Simmonds et démanteler le trafic d'armes que ce dernier organise. En effet, il doit empêcher la vente d'une nouvelle technologie d'armement mortelle qui représente une menace pour le monde entier. A cette fin, le super-espion doit constituer une équipe d'agents spéciaux expérimentés afin d'affronter des bandits de tout poil, tout ceci dans des lieux très exotiques. Dans le but de renforcer son groupe nouvellement créé, Orson décide de s'offrir les services de l'une des plus grandes stars d'Hollywood : Danny Francesco...</desc>
    <credits>
      <actor>Hugh Grant</actor>
      <actor>Cary Elwes</actor>
      <actor>Max Beesley</actor>
      <actor>Jason Statham</actor>
      <actor>Josh Hartnett</actor>
      <actor>Oliver Maltman</actor>
      <actor>Conor MacNeill</actor>
      <actor>Aubrey Plaza</actor>
      <actor>Ustun Aksel</actor>
      <actor>Eugenia Kuzmina</actor>
      <actor>Kaan Urgancioglu</actor>
      <actor>Bugzy Malone</actor>
      <writer>Davies Marn</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/018fee98dc8441ea90b71a8792181342.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250118220500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250118235500">
    <title>En liberté !</title>
    <desc lang="fr">Tous les soirs, Yvonne, inspectrice de police, endort son fils Théo en lui racontant les exploits héroïques de son défunt père, Jean, policier mort sur le terrain. Au travail, soutenue par son collègue Louis, secrètement amoureux d'elle, Yvonne tente d'oublier son mari, apprécié de tous. Pourtant, un jour, elle apprend que Jean, loin d'être héroïque, était un policier corrompu et que par sa faute, Antoine, un honnête garçon, purge une longue peine de prison. Quand celui-ci est libéré, Yvonne décide de l'aider. Mais rien n'est vraiment simple... - Critique : Allez, monsieur Salvadori, encore une ! Le spectateur est comme le petit garçon d’Yvonne, inspectrice de police impétueuse : il aime qu’on lui raconte des histoires. Et plus elles sont à dormir debout, mieux c’est. Celle que raconte Yvonne est focalisée sur le défunt papa, un flic héroïque. Dans la vraie vie, c’est moins drôle : la veuve apprend que son mari était en fait un sale ripou qui s’est débrouillé pour qu’un joaillier porte le chapeau dans l’une de ses combines. L’idée forte, c’est qu’Yvonne, abasourdie d’avoir été dupée et rongée par la culpabilité, se met en tête de retrouver le bel innocent, qui sort tout juste de prison. Celui-ci parle tout seul et semble bien dérangé. La flic découvre qu’il peut vite dérailler et se transformer en bête enragée. Comme une sorte d’ange gardien, elle fait tout pour l’aider, mais rien ne se passe comme prévu…

Riche de situations absurdes, le film se distingue surtout par la haute qualité de ses dialogues poétiques et son art d’aimer. Nul miel pour autant. C’est même amusant de constater à quel point le film est masochiste et sadique. En liberté ! fouette comme un alcool fort, en ayant une vertu magique que ne recèlent ni le cognac ni la vodka. Celle de nous tendre un miroir sur ce que nous sommes : des spectateurs toujours assoiffés d’émotions.</desc>
    <credits>
      <actor>Hocine Choutri</actor>
      <actor>Vincent Elbaz</actor>
      <actor>Audrey Tautou</actor>
      <actor>Bruno Chapelle</actor>
      <actor>Olivier Charasson</actor>
      <actor>Pio Marmaï</actor>
      <actor>Jean-Louis Barcelona</actor>
      <actor>Alexandre Marouani</actor>
      <actor>Damien Bonnard</actor>
      <actor>Adèle Haenel</actor>
      <actor>Bossuet Octave</actor>
      <actor>Gerbi-Doublier Bruno</actor>
      <writer>Pierre Salvadori</writer>
      <writer>Benoît Graffin</writer>
      <writer>Benjamin Charbit</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/08/4ea879ff1a44421eb3cf615cf4b8de37.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250118235500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250119015500">
    <title>Judas and the Black Messiah</title>
    <desc lang="fr">A la fin des années 1960, William O'Neal, est arrêté à Chicago alors qu'il tentait de voler une voiture. Il est interrogé par un agent du FBI qui offre d'annuler les poursuite à son égard s'il accepte de servir d'informateur pour le bureau. O'Neal accepte et se retrouve chargé d'infiltrer le Black Panther Party, pour recueillir des informations et s'approcher du leader du mouvement dans l'Illinois, Fred Hampton. Il est témoin des efforts de Hampton pour réconcilier les gangs, rapprocher les différents mouvements et créer un front commun pour lutter contre le racisme. Lentement, O'Neal gravit les échelons au sein des Black Panthers... - Critique : L’Histoire n’est pas toujours écrite par les vainqueurs et Hollywood nous le rappelle avec cet hommage à Fred Hampton, leader et martyr de la cellule de Chicago des Black Panthers, à la fin des années 1960. Aux côtés de ce « messie noir », comme l’appellent ses adversaires, se tient William O’Neal, un mouchard du FBI. Il est déchiré entre son attrait pour l’argent facile et sa sensibilité aux luttes contre les injustices envers la communauté afro-américaine, menées par les Black Panthers à bérets militaires. Cette tension est le sujet du biopic, dont l’efficacité s’accompagne parfois d’un manque de profondeur.

L’acteur Daniel Kaluuya donne le maximum pour qu’on perçoive l’homme derrière les slogans empruntés à Mao Zedong. Mais LaKeith Stanfield est encore meilleur en William O’Neal : peu de comédiens peuvent exprimer autant d’émotions (la peur, l’opportunisme, le dégoût de soi) de manière aussi furtive que lui, par un regard hanté. Pour être un messie, il faut être un grand acteur, et pour être un espion, aussi. Les deux interprètes tirent ainsi vers le haut cette tragédie qui n’est pas, hélas, aussi shakespearienne qu’elle le devrait. Elle s’adresse en priorité à un public néophyte.</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Sheen</actor>
      <actor>Jesse Plemons</actor>
      <actor>Daniel Kaluuya</actor>
      <actor>Amari Cheatom</actor>
      <actor>Dominique Fishback</actor>
      <actor>Darrell Britt-Gibson</actor>
      <actor>Ashton Sanders</actor>
      <actor>Algee Smith</actor>
      <actor>Lakeith Stanfield</actor>
      <actor>Lil Rel</actor>
      <actor>Khris Davis</actor>
      <actor>Dominique Thorne</actor>
      <writer>Will Berson</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/03/6d42f59f4af6417a9e2c232aea98c119.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
