<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241102225500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103005000">
    <title>Une merveilleuse histoire du temps</title>
    <desc lang="fr">Dans l'Angleterre des années 60, Stephen Hawking a un brillant avenir devant lui. Etudiant en cosmologie à l'Université de Cambridge, il veut percer le mystère de la création de l'univers. Alors que ses professeurs lui prédisent beaucoup de succès, il tombe amoureux de la douce Jane Wilde, une étudiante en art, donc très loin de ses préoccupations scientifiques. Leur bonheur est bouleversé quand Stephen se heurte à un diagnostic implacable : il est atteint de la maladie de Charcot, qui entraîne une perte d'élocution et de motricité. Alors que ses jours sont comptés, il peut compter sur l'amour indéfectible de son épouse... - Critique : Comme Edith Piaf ou Grace de Monaco, le physicien et cosmologiste Stephen Hawking a droit à un biopic. Qui raconte sa vie... amoureuse ! Voilà une manière bien superficielle d'aborder l'auteur d'Une brève histoire du temps, mais l'angle réserve des surprises. En 1965, à 23 ans, Stephen se marie avec Jane. En 1991, il divorce puis se remarie avec son infirmière, Elaine. Un parcours banal, en quelque sorte. Et c'est là l'extraordinaire. Malgré la maladie qui, selon les médecins, devait le condamner à courte échéance, Stephen Hawking a survécu. Il a connu les joies et les déboires conjugaux de n'importe qui, et c'est « une merveilleuse histoire » pour un homme cloué dans un fauteuil roulant et bientôt privé de l'usage de la parole.

Cette chronique matrimoniale, et très peu scientifique, frôle forcément parfois le roman-photo. Mais l'élan d'enthousiasme et d'admiration que veut transmettre le réalisateur sonne juste. En montrant un génie familier des hautes sphères aux prises avec les énigmes du coeur, il nous parle aussi des forces de l'esprit. Ce qui donne du courage à Stephen Hawking et lui permet de s'élever au-dessus des petites ou grandes épreuves, c'est son intelligence. Elle brille dans le regard de l'étonnant Eddie Redmayne, qui sait, avec légèreté, incarner un savant pétillant. Le rôle est évidemment très payant, c'est la règle du biopic : il a valu au comédien un oscar. Bien mérité.</desc>
    <credits>
      <director>James Marsh</director>
      <actor>David Thewlis</actor>
      <actor>Felicity Jones</actor>
      <actor>Harry Lloyd</actor>
      <actor>Eddie Redmayne</actor>
      <actor>Michael Marcus</actor>
      <actor>Gruffudd Glyn</actor>
      <actor>Tom Prior</actor>
      <actor>Alice Orr-Ewing</actor>
      <actor>Thomas Morrison</actor>
      <actor>Paul Longley</actor>
      <actor>Sophie Perry</actor>
      <actor>Finlay Wright-Stephens</actor>
      <guest>Isabel Mortimer</guest>
      <guest>Shelby Williams</guest>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/07/24/6a81676041944594be9eddf4a02cbec5.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103005000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103023000">
    <title>Leave No Trace</title>
    <desc lang="fr">Agée de 15 ans, Tom vit au coeur de la forêt qui borde Portland, Oregon. Avec Will, son père, elle tente de fuir le monde moderne. Ensemble, ils ont réussi à se créer un havre de paix. Mais les autorités viennent briser cette harmonie. Contraint de quitter leur refuge, Will doit s'adapter afin de conserver la garde de sa fille. Le père et la fille partent vivre dans une maison mais ce mode de vie perturbe Will, traumatisé par ses années passées dans l'armée et sur le champ de bataille. Tom tente de se sociabiliser mais ne parvient pas à faire évoluer son père. Will décide de fuir en emmenant la jeune fille... - Critique : Au fond des bois, le père et la fille parlent peu. Mais on jurerait entendre l’amour vibrer entre eux. Le duo forme à lui seul une communauté autonome, avec ses rè­gles, sa philosophie. Tom est une adolescente douce et intelligente. En plus de l’art de la survie, son vétéran de père lui a transmis de solides connaissances. Tous deux vivent clandestinement dans un parc national de l’Oregon. Mais un jour ils sont chassés de leur campement. Les services sociaux leur proposent alors un toit, une vie « normale »…

Cet amour filial est saisi par la réalisatrice avec une rare délicatesse. Il suffit d’un geste : les pieds gelés de l’autre qu’on réchauffe à la chaleur de sa peau. Sans rien expliciter, Debra Granik réussit à donner corps aux démons du père : croyant fuir ses semblables, l’ex-soldat veut surtout échapper à ses cauchemars. Tom, elle, ne cherche pas à fuir. Elle jouit de la liberté de son existence buissonnière et s’épanouit autant dans le voisinage de la nature qu’au contact d’autrui. En mode mineur, toujours juste, le film raconte la douce prise de conscience de cette divergence, de celles qui mènent naturellement à l’indépendance.

Dans Winter’s Bone, Debra Granik avait révélé Jennifer Lawrence en l’enracinant dans un Missouri sinistré. Elle plonge cette fois la jeune Thomasin Harcourt McKenzie au cœur d’un autre décor négligé de Hollywood : les forêts du Pacific Northwest. Des bois qui ­semblent adopter la couleur des sentiments de l’héroïne et promettre tantôt une vie paisible, tantôt une mort lente. On retrouve le minimalisme lyrique d’une Kelly Reichardt (Old Joy, Certai­nes femmes), la même grâce dans la façon de mettre au diapason personna­ges et paysages. Adapté d’un roman qui fut tiré d’une histoire vraie, Leave no trace met en lumière l’Amérique des marges, peuplée de laissés-pour-comp­te ou d’oubliés volontaires, adeptes de la décroissance. Des êtres qui, comme Tom et son père, préfèrent ne pas laisser de trace.</desc>
    <credits>
      <actor>Ben Foster</actor>
      <actor>Jeff Kober</actor>
      <actor>Dale Dickey</actor>
      <actor>Ayanna Berkshire</actor>
      <actor>Isaiah Stone</actor>
      <actor>Michael J Prosser</actor>
      <actor>Dana Millican</actor>
      <actor>Thomasin McKenzie</actor>
      <actor>Derek John Drescher</actor>
      <actor>Alyssa McKay</actor>
      <actor>Art Hickman</actor>
      <actor>Peter Simpson</actor>
      <writer>Debra Granik</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/22689921_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103023000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103025000">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/27/23c9359c9c8c45349afd13e5a67cd149.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103025000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103032500">
    <title>Einstein</title>
    <sub-title>Ein Frühchen heute und damals - Vom Überlebenskampf zur Lebensfreude</sub-title>
    <desc lang="fr">Grâce à un traitement vulgarisé, les sciences et les techniques, même les plus poussées, deviennent abordables et séduisantes. Promenade dans l'univers scientifique suisse...</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/05/c5cf89b11c43ad3666263c979b8990e20ee7adfe.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103032500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103041000">
    <title>Tiny Houses - Traum oder Hype?</title>
    <desc lang="fr">Regine Lorenz ist während einer Wanderung in den Rocky Mountains bewusst geworden, dass sie nicht viel braucht zu ihrem Glück. Seit ewig wohnt sie in einer Genossenschaft in der Stadt Basel, jetzt möchte sie in ein Tiny House aufs Land ziehen. Sie findet ein Stück Bauland, dessen Besitzer gewillt ist, ihr dieses Land zu verpachten. Christian Gerber hat sich vorgenommen, sein Tiny House selbst zu bauen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/894e84250cc14821b49e6e4fb9667fc0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103041000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103045500">
    <title>Abenteuer Wildnis</title>
    <sub-title>Gewittergefahr zwingt Team Graubünden zur Evakuation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - In der dritten Folge von "SRF bi de Lüt - Abenteuer Wildnis" sind die drei Teams im Survival-Modus angekommen. Während sie gegen Langeweile und knurrende Mägen kämpfen, zieht eine bedrohliche Gewitterfront auf, die das Team Graubünden zur Evakuation zwingt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/ba7f0c9731a6416997bded5a065a58f4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103045500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103052500">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Mit Skirennfahrerin Joana Hählen</sub-title>
    <desc lang="fr">Zum Auftakt der Ski-Weltcupsaison begrüsst Fabienne Gyr im Restaurant Bühlberg ob der Lenk die Skirennfahrerin Joana Hählen. Nebst drei Jassrunden wartet auf die einheimische Sportlerin auch noch eine tierische Überraschung.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/3038a5fb2feb43eaa1c53f6ad34ebd04.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103052500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103070000">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103070000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103074500">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103074500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103082500">
    <title>Puls in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Wenn Arbeit krank macht - Was tun?</sub-title>
    <desc lang="fr">Arbeit kann krank machen, durch Lärm, Staub, Chemikalien und vieles mehr. Nicht nur die Gesundheit ist dann gefährdet - es drohen Kündigung und Geldprobleme. Eine Anerkennung als Berufskrankheit federt manche Folgen ab, doch der Weg dahin kann steinig sein. "Puls" zeigt das Dilemma Betroffener.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/08b4aea687524231877e0c85ad4a6c79.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103082500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103090000">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Hyperaktive Kinder: Was hilft?</sub-title>
    <desc lang="fr">Hyperaktive Kinder: was hilft? Die Kindertagesklinik der Universitären Psychiatrischen Kliniken Basel bietet neu ein Eltern-Kind-Programm an. Es bezieht die Eltern in die Therapie mit ein. GESUNDHEITHEUTE informiert auch über die verschiedenen Ursachen von Husten.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/21/bcd4b9b8e41f4424b0d12a75b10df8f4" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103090000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103100000">
    <title>Gottesdienst</title>
    <sub-title>Gottesdienst der Waldenser aus Norditalien</sub-title>
    <desc lang="fr">Den Gottesdienst am Reformationssonntag feiert die reformierte Gemeinschaft der Waldenser in Ciabàs im Piemont im Nordosten von Italien. Pfarrerin Elisabeth Loeh Manna erinnert in ihrer Predigt an die bewegte Geschichte ihrer Gemeinschaft. SRF überträgt die RAI-Produktion.</desc>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/21/357b89e5a74b44e1a5dcaacb1ed4dfcf.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103100000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103110000">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Marina Abramović - Die Kunst der Überwindung</sub-title>
    <desc lang="fr">Marina Abramović ist mit Sicherheit eine der bedeutendsten Künstlerinnen unserer Zeit. Mit ihren legendären Performances schrieb sie Kunstgeschichte. Grenzen scheinen für das Ausnahmetalent dazu da, sie zu brechen - egal, ob es den eigenen Körper betrifft oder traditionelle Vorstellungen von Kunst.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/bd4af075c4b92e93d09d34d2356d031d9f0f63fb_51C2C7C7B4DD58410FCD5554737C2786.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103110000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103120000">
    <title>Sternstunde Kunst</title>
    <desc lang="fr">En 1927, Lee Miller (1907-1977), jeune et belle femme, fait le bonheur des photographes. Arrivée à New York, elle est repérée par le fondateur du magazine "Vogue" dont elle ne tardera pas à faire la couverture. Prise à son tour par le virus de la photographie, mais derrière l'objectif cette fois, elle s'installe à Paris en 1929 et choisit Man Ray pour professeur. A Londres, pendant la guerre, elle rend compte des bombardements, puis retrouve la France, où elle devient l'une des seules femmes photographes envoyées sur le front. Elle publie alors dans "Vogue" un reportage photographique sur les camps de concentration de Dachau et de Buchenwald, tout juste libérés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/94604e7e-af9d-445d-a4c9-409523685889.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103120000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103121000">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/12/ef84927975902c8dc40218cd42a903ea780bfc2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103121000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103131000">
    <title>Bilanz Standpunkte</title>
    <sub-title>US-Wahlen, EU-Streit, China-Krise: Die Risiken für die Wirtschaft</sub-title>
    <desc lang="fr">Diese Fragen diskutiert "BILANZ"-Chefredaktor Dirk Schütz mit folgenden Gästen: - Simone Wyss Fedele, CEO Switzerland Global Enterprise; - Kurt Haerri, Beirat Handelskammer Schweiz-China; - Daniel Kalt, Chefökonom Schweiz UBS; und - Martin Hirzel, Präsident Swissmem.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/32986844bf63afafcf50004e07f06c5565e8a014.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103131000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103143500">
    <title>Irene Schweizer</title>
    <desc lang="fr">Musik ist ihr Leben, das wusste sie schon als Zwölfjährige. Als Irène Schweizer in den 1950er-Jahren als Pianistin auf die Bühne trat, war sie eine Sensation. Frauen sangen und tanzten, aber spielten nicht Jazz. Der Flügel war ihr Begleiter und ihre Inspiration, in den verrauchten Jazzlokalen der 60er-, im politischen Aufbruch der 70er-, in der Frauenbewegung der 80er-Jahre.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/ac71ecedbb8b495781e9774bd3aec7fa.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103143500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103152000">
    <title>Tiny Houses - Traum oder Hype?</title>
    <desc lang="fr">Regine Lorenz ist während einer Wanderung in den Rocky Mountains bewusst geworden, dass sie nicht viel braucht zu ihrem Glück. Seit ewig wohnt sie in einer Genossenschaft in der Stadt Basel, jetzt möchte sie in ein Tiny House aufs Land ziehen. Sie findet ein Stück Bauland, dessen Besitzer gewillt ist, ihr dieses Land zu verpachten. Christian Gerber hat sich vorgenommen, sein Tiny House selbst zu bauen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/894e84250cc14821b49e6e4fb9667fc0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103152000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103161000">
    <title>Abenteuer Wildnis</title>
    <sub-title>Gewittergefahr zwingt Team Graubünden zur Evakuation</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - In der dritten Folge von "SRF bi de Lüt - Abenteuer Wildnis" sind die drei Teams im Survival-Modus angekommen. Während sie gegen Langeweile und knurrende Mägen kämpfen, zieht eine bedrohliche Gewitterfront auf, die das Team Graubünden zur Evakuation zwingt.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/ba7f0c9731a6416997bded5a065a58f4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103161000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103162500">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/eb4cd6fa459948cca068ef2e0576c746.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103162500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103170000">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Abschied und Gemeinschaft</sub-title>
    <desc lang="fr">Viele dieser Rituale gibt es bereits heute nicht mehr. Andere verschwinden mit der Zeit. Zum Beispiel gibt es keine Beerdigung oder sie findet im engsten Familienkreis statt. Die Gemeinschaft wird ausgeschlossen. Petra Rothmund hat in verschiedenen Dörfern Rituale und Traditionen des gemeinschaftlichen Abschiednehmens, die noch heute gelebt werden, dokumentiert.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dcba1197ee7e4f0e9bfd3c06b9cd225a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103170000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103170500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103170500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103171500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103171500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103174500">
    <title>Fascht e Familie</title>
    <sub-title>Der nackte Mann vom Steueramt</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:15 - Forte de son expérience en peinture, tante Martha cherche un modèle masculin, mais elle éprouve toutes les difficultés à trouver des volontaires.</desc>
    <credits>
      <actor>Martin Schenkel</actor>
      <actor>Roth Trudi</actor>
      <actor>Walter Andreas</actor>
      <actor>Sandra Moser</actor>
      <actor>Christoph Marti</actor>
      <writer>Charles Lewinsky</writer>
    </credits>
    <date>1997</date>
    <category lang="fr">série sentimentale</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/01b402ea75ca488b98444403416fc7ad.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.14.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103174500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103181000">
    <title>Glanz &amp; Gloria Weekend</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Das People-Magazin des Schweizer Fernsehens ist mit dabei, wenn Promis bei glänzenden Empfängen in Bern oder gloriosen Auftritten auf dem roten Teppich von Hollywood anzutreffen sind. Die Reporter berichten heute, worüber die Schweiz morgen spricht.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/68232e9cff071f07e54d1c1cdfca0a5d3f371f6b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103181000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103182500">
    <title>mitenand</title>
    <sub-title>Gemeinsam stark: Jugendweekend für Diabetes-Betroffene</sub-title>
    <desc lang="fr">Sophia lebt wie viele andere Kids mit Diabetes Typ 1, doch beim Jugendweekend von Swiss Diabetes Kids stehen für sie Spass und Gemeinschaft im Vordergrund. Zwischen Insulinpumpen und Blutzuckerkontrollen geniessen sie sportliche Aktivitäten und den Austausch mit anderen. Ein Bericht von Elma Softic.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/62cd1c6369ad48d3a0066a9620fe95b5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103182500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103183000">
    <title>Viola Amherd spricht zur "Änderung vom 22. Dez. 2023 über die Krankenversicherung (KVG)(einheitliche Finanzierung der Leistungen)"</title>
    <category lang="fr">emission politique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/06/ea268d9c4b63e0752113cf4cb747093e84ea202c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103183000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103185500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103185500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103190500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103190500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103204500">
    <title>Tatort</title>
    <sub-title>Unter Feuer</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Série pionnière du genre policier allemand, chaque épisode traite d'un crime commit quelque part en Allemagne où la police locale doit enquêter, mettant donc en scène différents commissaires et quelques personnages réguliers. Les enquêtes soulèvent régulièrement des questions sociales en lien direct avec les lieux du crimes, c'est le défi que doivent relever les forces de police locales.</desc>
    <credits>
      <director>Jano Ben Chaabane</director>
      <actor>Martin Brambach</actor>
      <actor>Andreas Lust</actor>
      <actor>Cornelia Gröschel</actor>
      <actor>Dorothea Arnold</actor>
      <actor>Uwe Preuss</actor>
      <actor>Max Mauff</actor>
      <actor>Paula Kroh</actor>
      <actor>Jörn Hentschel</actor>
      <actor>Karin Hanczewski</actor>
      <actor>Aybi Era</actor>
      <actor>Yassin Trabelsi</actor>
      <actor>Markus Riepenhausen</actor>
      <writer>Christoph Busche</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/17/e2bcef6ea025b33f9642287560d35ec352c8439f_BDC17DB3396F0ECEB5197981924EF819.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0..</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103204500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103212500">
    <title>Late Night Switzerland</title>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/12/47b84f1dd61e462b99e3cdcfa12a3411.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103212500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103213500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103213500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103214500">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103214500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241103232000">
    <title>Etats-Unis : la démocratie assiégée</title>
    <desc lang="fr">Si certains commentateurs incrédules se désolent du piètre état des institutions américaines, qu'ils estiment à juste titre maltraitées par les quatre années au pouvoir de Donald Trump, d'autres, tout aussi alarmés, rappellent qu'un régime politique qui tend vers l'autocratie n'est jamais le fait d'un seul homme. Auteurs, dessinateurs, experts et membres du Congrès décortiquent avec pédagogie les mécanismes de la vie politique américaine et leurs vices de conception, qui poussent chaque jour un peu plus la démocratie vers le précipice. Grâce aux "cartoons" animés par Anna Telnaes, lauréate du prix Pulitzer, qui a conçu ce documentaire, les conséquences funestes de ces failles institutionnelles sont disséquées : l'élection de Donald Trump, l'incapacité du système à le destituer ou le souvenir traumatique de l'assaut du Capitole.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/bc8fcadc900e473fb35d0e509675f6d8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103232000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241104011000">
    <title>Leave No Trace</title>
    <desc lang="fr">Agée de 15 ans, Tom vit au coeur de la forêt qui borde Portland, Oregon. Avec Will, son père, elle tente de fuir le monde moderne. Ensemble, ils ont réussi à se créer un havre de paix. Mais les autorités viennent briser cette harmonie. Contraint de quitter leur refuge, Will doit s'adapter afin de conserver la garde de sa fille. Le père et la fille partent vivre dans une maison mais ce mode de vie perturbe Will, traumatisé par ses années passées dans l'armée et sur le champ de bataille. Tom tente de se sociabiliser mais ne parvient pas à faire évoluer son père. Will décide de fuir en emmenant la jeune fille... - Critique : Au fond des bois, le père et la fille parlent peu. Mais on jurerait entendre l’amour vibrer entre eux. Le duo forme à lui seul une communauté autonome, avec ses rè­gles, sa philosophie. Tom est une adolescente douce et intelligente. En plus de l’art de la survie, son vétéran de père lui a transmis de solides connaissances. Tous deux vivent clandestinement dans un parc national de l’Oregon. Mais un jour ils sont chassés de leur campement. Les services sociaux leur proposent alors un toit, une vie « normale »…

Cet amour filial est saisi par la réalisatrice avec une rare délicatesse. Il suffit d’un geste : les pieds gelés de l’autre qu’on réchauffe à la chaleur de sa peau. Sans rien expliciter, Debra Granik réussit à donner corps aux démons du père : croyant fuir ses semblables, l’ex-soldat veut surtout échapper à ses cauchemars. Tom, elle, ne cherche pas à fuir. Elle jouit de la liberté de son existence buissonnière et s’épanouit autant dans le voisinage de la nature qu’au contact d’autrui. En mode mineur, toujours juste, le film raconte la douce prise de conscience de cette divergence, de celles qui mènent naturellement à l’indépendance.

Dans Winter’s Bone, Debra Granik avait révélé Jennifer Lawrence en l’enracinant dans un Missouri sinistré. Elle plonge cette fois la jeune Thomasin Harcourt McKenzie au cœur d’un autre décor négligé de Hollywood : les forêts du Pacific Northwest. Des bois qui ­semblent adopter la couleur des sentiments de l’héroïne et promettre tantôt une vie paisible, tantôt une mort lente. On retrouve le minimalisme lyrique d’une Kelly Reichardt (Old Joy, Certai­nes femmes), la même grâce dans la façon de mettre au diapason personna­ges et paysages. Adapté d’un roman qui fut tiré d’une histoire vraie, Leave no trace met en lumière l’Amérique des marges, peuplée de laissés-pour-comp­te ou d’oubliés volontaires, adeptes de la décroissance. Des êtres qui, comme Tom et son père, préfèrent ne pas laisser de trace.</desc>
    <credits>
      <actor>Ben Foster</actor>
      <actor>Jeff Kober</actor>
      <actor>Dale Dickey</actor>
      <actor>Ayanna Berkshire</actor>
      <actor>Isaiah Stone</actor>
      <actor>Michael J Prosser</actor>
      <actor>Dana Millican</actor>
      <actor>Thomasin McKenzie</actor>
      <actor>Derek John Drescher</actor>
      <actor>Alyssa McKay</actor>
      <actor>Art Hickman</actor>
      <actor>Peter Simpson</actor>
      <writer>Debra Granik</writer>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/22689921_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241102235500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103003000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103003000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103010000">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103014000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103021000">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103021000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">165</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103045500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103060000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103060000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103065000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103065000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103080500">
    <title>Moto GP : Grand Prix de Malaisie</title>
    <desc lang="fr">Le Grand Prix moto de Malaisie existe depuis 1991. Il s'est d'abord disputé sur le circuit de Shah Alam jusqu'en 1997, et depuis cette date il se déroule sur le circuit de Sepang.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/61f0116d331a1725cc3f74882a6e2af1c653a9b1.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103080500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103085500">
    <title>Moto 2 : Grand Prix de Malaisie</title>
    <desc lang="fr">Organisé sur le circuit de Sepang, long de 5,543 km, ce Grand Prix de Malaise fait partie du calendrier du Championnat du monde des Moto 2 et permet au vainqueur d'empocher 25 points précieux pour le classement des pilotes.</desc>
    <category lang="fr">sport : motocyclisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/61f0116d331a1725cc3f74882a6e2af1c653a9b1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103085500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103093000">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103093000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103100000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103100000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103105000">
    <title>Passe-moi les jumelles</title>
    <sub-title>Fleurir dans les étoiles</sub-title>
    <desc lang="fr">Matthieu Fournier nous emmène découvrir un pan de l'histoire franco-genevoise en empruntant le téléphérique du Salève, tandis que le reportage du jour nous plonge dans le monde pétillant de deux artistes trentenaires, qui ont décidé de transformer la grisaille des villes en terrains de jeu colorés.</desc>
    <category lang="fr">magazine de la nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/277b3d7505924e00b8def3190d83af16.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103105000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103111500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103113000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103121000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103121000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103123200">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">22</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103123200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103123500">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Bulletin météo régional</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/91c6bd793d0e4bb7ab848c171812f7c5.jpeg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103124000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103145500">
    <title>Il était une fois votre télévision</title>
    <desc lang="fr">La TSR fête ses 70 ans avec la complicité du public. Présenté par Jonas Schneiter, ce voyage dans le temps ravive souvenirs, émotions et rires à travers des séquences d'archives et les témoignages de personnalités emblématiques de la télévision. Des 15-25 ans apporteront leurs commentaires spontanés et leur regard neuf sur plusieurs extraits d'émission.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/1994f921163c402e8731f6a029a3bc0b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103145500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103164500">
    <title>A la vie, à la terre</title>
    <sub-title>Les îles de la Madeleine (Canada)</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - Avec ses falaises de grès rouge, ses plages de sable blanc et ses dunes, l'archipel de la Madeleine, au coeur du golfe du Saint-Laurent, est le paradis des photographes, des phoques et des oiseaux de mer. Aujourd'hui, cette quinzaine d'îles est menacée de disparition, car le Canada se réchauffe deux fois plus vite que le reste de la planète.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/21/a74b7b0356955c2a28b65f84808f58bd60841546.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103164500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103185000">
    <title>Formule 1 : Grand Prix de Sao Paulo</title>
    <desc lang="fr">En 2023, c'est Max Verstappen qui s'était imposé sur le circuit brésilien. Cette année encore, "Mad Max" voudra imposer sa griffe dans ce Grand Prix au tracé rapide. Le pilote néerlandais est en tête du classement mondial et fonce vers une nouvelle couronne.</desc>
    <category lang="fr">sport : formule 1</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/19/eb12bf2de4704b2180ff47196493cc6e.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103185000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103190500">
    <title>Tous les buts!</title>
    <desc lang="fr">Un résumé dynamique des matches de foot et de hockey du week-end. Avec toujours un retour sur les moments phares de ces évènements.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/5250c7c0630345778c0f67d24d001dc5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103190500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103191000">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103191000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103200500">
    <title>Deux flics à Miami</title>
    <sub-title>Lombard</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:23 - Crockett et Tubbs ont pour mission de protéger Albert Lombard, un criminel notoire. Celui-ci doit témoigner au cours d'un important procès.</desc>
    <credits>
      <actor>Don Johnson</actor>
      <actor>Philip Michael</actor>
      <actor>Michael Talbott</actor>
      <actor>John Diehl</actor>
      <actor>Santiago Saundra</actor>
      <actor>Edward James</actor>
      <actor>Ned Eisenberg</actor>
      <actor>DeLorenzo Michael</actor>
      <actor>John Santucci</actor>
      <actor>Dennis Farina</actor>
      <actor>Jon 'Bowzer' Bauman</actor>
      <actor>Brown Olivia</actor>
      <writer>Joel Surnow</writer>
      <writer>Anthony Yerkovich</writer>
      <writer>David Assael</writer>
    </credits>
    <date>1985</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/3e2a1cecbddb436dbd57c4cc76d0593d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.22.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103200500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103214000">
    <title>Dessiner pour résister</title>
    <sub-title>Etats-Unis, la démocratie assiégée</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Prix Pulitzer du dessin de presse, Ann Telnaes a travaillé pour Disney et Warner Bros avant de bifurquer vers la caricature politique, donnant assez vite une vision très engagée du quotidien de la femme au pays de Donald Trump. Avec d'autres commentateurs politiques de premier plan, elle met à nu l'histoire complexe et les défis du système politique des Etats-Unis.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/4fbf34fff65b4de49345aa520b68ce21.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103214000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241103233500">
    <title>Crettaz, et comme l'espérance est violente...</title>
    <desc lang="fr">C'est l'histoire d'un fils de paysan de montagne devenu ethnologue imminent et sociologue. Créateur des "cafés mortels". Bernard Crettaz a fait de la mort l'oeuvre de sa vie. On le surnomme désormais Monsieur la mort. C'est aussi l'histoire d'un homme qui se destinait à la vie monacale, car sa mère rêvait de le voir devenir prêtre un jour. Aujourd'hui, il revisite sa vie, afin de savoir qui il est vraiment, pour faire la paix avec lui-même. Le film a l'ambition d'accompagner ce processus de remise en question d'un homme au crépuscule de sa vie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/0d4b3e6826ce41b5a6015bf811c7cf22.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103233000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241104003000">
    <title>Le bonheur à l'école</title>
    <sub-title>Apprendre à apprendre</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Haut-Valais, tout le village de Bratsch, quasiment abandonné par ses habitants, revit grâce à la nouvelle école et sa pédagogie révolutionnaire.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/9259341d3ab64988917d5bd0797a026b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241102233000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103011200">
    <title>Les poings contre les murs</title>
    <desc lang="fr">Délinquant instable et violent, Eric Love, 19 ans, est transféré dans un centre pénitentiaire pour adultes. Jeté prématurément dans cet univers carcéral sinistre et dangereux, le jeune homme engage alors une lutte éprouvante pour s'affirmer face aux autres détenus et aux surveillants et tenter de se faire respecter. Grâce à sa rencontre et à ses échanges avec Oliver, le psychiatre de la prison, Eric apprend peu à peu à contrôler ses pulsions. Tandis qu'il découvre les nouvelles règles de survie et se bat pour ne pas être détruit, il rencontre Neville, son père, qui a passé une grande partie de sa vie derrière les barreaux… - Critique : | Genre : violence et espoir. Quand le jeune Eric passe les portes d'une prison anglaise, on est sûr de ce qui l'attend : violence, trafic de drogue et guérilla carcérale. Les ingrédients classiques du film de prison, le réalisateur David Mackenzie s'en empare avec une énergie brutale, toute de tension et de rage, qu'il semble emprunter aux détenus mêmes. Si les images bousculent par leur dureté, elles transmettent surtout un désir de partage. Peu à peu, le personnage d'Eric s'apprivoise. Les éruptions de fureur laissent place à des moments de fragile apaisement. Une possibilité semble apparaître, pour ce garçon enfermé dans sa cellule et à l'intérieur de lui-même, de se libérer des chaînes de la violence. C'est au scénariste, Jonathan Asser, qu'on doit ce message d'espoir. Il évoque ici sa propre expérience de thérapeute en prison. Son rêve de faire surgir une parole là où le seul langage possible est celui des coups. Dans la prison, Eric va retrouver son père, incarcéré lui aussi. Aucun lien ne les a jamais unis, et c'est dans cet univers hostile, où il ne reste presque rien des rapports humains, qu'ils vont apprendre à se connaître. Cette idée, presque trop belle, David Mackenzie sait la rendre vivante, captivante et, à l'image de son film, à la fois percutante et sensible. — Frédéric Strauss</desc>
    <credits>
      <director>David Mackenzie</director>
      <actor>Ben Mendelsohn</actor>
      <actor>Peter Ferdinando</actor>
      <actor>Jack O'Connell</actor>
      <actor>Sam Spruell</actor>
      <actor>Sian Breckin</actor>
      <actor>David Ajala</actor>
      <actor>Gilly Gilchrist</actor>
      <actor>Anthony Welsh</actor>
      <actor>Schmidt Frederick</actor>
      <actor>Hart Darren</actor>
      <actor>Raphael Sowole</actor>
      <actor>Edna Caskey</actor>
      <writer>Jonathan Asser</writer>
    </credits>
    <date>2013</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">102</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/dcc55301a88643288684687e2b13d4cc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241103011200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103011300">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103011300" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103014000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">27</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103014000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103043000">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103043000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103050000">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103050000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103070000">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103070000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103072500">
    <title>Diane &amp; Gaëtan, c'est maintenant!</title>
    <sub-title>Dessin moi un mouton</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour "choper la banane" tous les dimanches, on chante, on cuisine, on bricole, on sort et on explore en compagnie de Gaëtan et de la jeune Diane.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/1f321047525e43bfb67013aa99dc262f.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103072500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103084500">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103084500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103090000">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103090000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103100000">
    <title>Culte de la Réformation du temple de Ciabas (Italie)</title>
    <desc lang="fr">A l'occasion de l'anniversaire du mouvement vaudois, le culte de la Réformation se déroulera dans les lieux historiques des vallées vaudoises du Piémont, et en particulier dans le temple de Ciabàs, construit au milieu du XVIe siècle et plusieurs fois incendié lors des persécutions du XVIIe siècle. La célébration alternera des moments liturgiques et de brèves reconstitutions historiques.</desc>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/31e6169d45ee47fc94e3bb5b8deb66db.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103100000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103113000">
    <title>Les beaux parleurs</title>
    <desc lang="fr">Jonas Schneiter anime cette émission aux côtés de trois chroniqueurs et un humoriste qui revisitent l'actualité de la semaine écoulée sur le ton d'une dispute intelligente et spirituelle.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/49204f3e1e63491fb05d82c8cde31953.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103113000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103114500">
    <title>Ensemble</title>
    <sub-title>Vogelwarte</sub-title>
    <desc lang="fr">"Ensemble" présente les nombreuses institutions d'utilité publique suisses. Par leur engagement et leurs actions, ces organisations encouragent la solidarité dans des domaines aussi variés que la santé, la vie sociale, l'aide humanitaire, la protection de l'environnement et du patrimoine.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/0c5092077741d9eaceec7d28f1bda7dc4c018f80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103114500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103121000">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103121000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103122000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103122000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103131000">
    <title>Géopolitis</title>
    <desc lang="fr">Pour mieux comprendre les grands enjeux internationaux, ce magazine de géopolitique décode les dessous de l'actualité politique et soulève nombre de questions.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/217ba5a93c04416aae1f73efe7f242a1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103131000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103141000">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Le poids du secret</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Matthew lance ses hommes à l'assaut d'une tranchée allemande. L'explosion d'un obus, dont William tente de le protéger, les projette tous deux dans un trou où ils gisent, grièvement blessés. Matthew est rapatrié à l'hôpital de Downton, tandis que William, simple soldat, est envoyé à Leeds. Quant à Violet, elle fait jouer ses relations pour ramener à Downton Abbey l'ancien valet de pied, mourant. Mary entoure Matthew de ses soins attentifs. Le diagnostic est sévère : l'héritier des comtes de Grantham a perdu l'usage de ses jambes et ne pourra jamais enfanter. Pendant ce temps, O'Brien écrit à Vera pour lui apprendre le retour de Bates à Downton Abbey...</desc>
    <credits>
      <director>Brian Kelly</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Finneran Siobhan</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Jessica Brown</actor>
      <actor>Howes Thomas</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/fd914b4ef11abafbdf2ec0abddc0f72f2c71d499.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103141000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103150500">
    <title>Downton Abbey</title>
    <sub-title>Retour à Downton</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - La convalescence d'un Matthew reclus sur sa chaise roulante mobilise les soins attentifs de Mary. Richard en conçoit de l'ombrage. Il envisage d'acheter le riche domaine voisin d'Haxby Park et d'y vivre avec son épouse. Il propose également tout à trac à un Carson prudent de suivre Mary dans sa nouvelle demeure. Patrick Gordon, un officier canadien, défiguré par d'atroces brûlures et hospitalisé à Downton Abbey, interpelle Edith. Ne le reconnaît-elle pas ? De son côté, Isobel nourrit de grands projets pour le domaine. Elle est persuadée que rien ne l'empêche d'en prendre la direction, une fois transformé en hôpital permanent...</desc>
    <credits>
      <director>Andy Goddard</director>
      <actor>Maggie Smith</actor>
      <actor>Jim Carter</actor>
      <actor>Elizabeth McGovern</actor>
      <actor>Brendan Coyle</actor>
      <actor>Finneran Siobhan</actor>
      <actor>Hugh Bonneville</actor>
      <actor>Joanne Froggatt</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Michelle Dockery</actor>
      <actor>Laura Carmichael</actor>
      <actor>Jessica Brown</actor>
      <actor>Rob James-Collier</actor>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/fd914b4ef11abafbdf2ec0abddc0f72f2c71d499.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103150500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103155000">
    <title>NCIS</title>
    <sub-title>Les vautours</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:19 - Episode:16 - Un couple organise une fête au cours de laquelle les invités doivent être survolés par un avion dont la bannière révélera le sexe de leur futur enfant. Mais les festivités sont interrompues par des morceaux de corps humain qui tombent du ciel. L'enquête du NCIS mène les agents sur la piste d'Emma Radner, une enseignante dont la disparition avait généré une série de podcasts policiers dans lesquels le mari était soupçonné. Se sentant acculé, ce dernier menace de mettre fin à ses jours. Knight va devoir faire montre de ses talents de négociatrice pour l'en dissuader...</desc>
    <credits>
      <director>Rocky Carroll</director>
      <actor>Rocky Carroll</actor>
      <actor>Randall Batinkoff</actor>
      <actor>Gary Cole</actor>
      <actor>Sean Murray</actor>
      <actor>Wilmer Valderrama</actor>
      <actor>Lauren Bowles</actor>
      <actor>Katrina Law</actor>
      <actor>Erwin Mike</actor>
      <actor>Brian Dietzen</actor>
      <actor>Miki Ishikawa</actor>
      <actor>Diona Reasonover</actor>
      <actor>David McCallum</actor>
      <writer>Kimberly-Rose Wolter</writer>
      <writer>Katie White</writer>
      <writer>Don McGill</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/055176f187e144febbf72c7e84564c41.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">18.15.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103155000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103164000">
    <title>NCIS</title>
    <sub-title>Un lourd passé</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:19 - Episode:18 - Tout juste sorti de prison, Reymundo Diaz, un dangereux trafiquant d'armes, se met en quête de retrouver et tuer celui qui l'a trahi : Carlos Salazar. Nick Torres va alors devoir affronter les conséquences d'une infiltration qu'il a menée pour l'ATF quelques années plus tôt. En effet, il était à cet époque tombé amoureux de Maria, la cousine de Diaz, qui bénéficie depuis du programme de protection des témoins.</desc>
    <credits>
      <director>Terrence O'Hara</director>
      <actor>Rocky Carroll</actor>
      <actor>Gary Cole</actor>
      <actor>Sean Murray</actor>
      <actor>Wilmer Valderrama</actor>
      <actor>Katrina Law</actor>
      <actor>Brian Dietzen</actor>
      <actor>Armando Acevedo</actor>
      <actor>Diona Reasonover</actor>
      <actor>David McCallum</actor>
      <actor>Melendez Joseph</actor>
      <actor>Mariela Garriga</actor>
      <actor>Jarvis W George</actor>
      <writer>Kimberly-Rose Wolter</writer>
      <writer>Brendan Fehily</writer>
      <writer>Don McGill</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/12/055176f187e144febbf72c7e84564c41.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">18.17.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103164000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103172500">
    <title>Grey's Anatomy</title>
    <sub-title>De petits ajustements</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:20 - Episode:9 - Au moment où Amelia a une prise de conscience, Teddy l'encourage à accélérer ses recherches sur la maladie d'Alzheimer, qu'elle mène en compagnie de Meredith. En effet, Teddy a peur que Catherine ne découvre toute la situation. Pendant ce temps, Mika se retrouve prise entre les feux croisés de Link et Jo, tandis que Lucas reçoit une mauvaise nouvelle.</desc>
    <credits>
      <director>Kevin McKidd</director>
      <actor>Hill Anthony</actor>
      <actor>Caterina Scorsone</actor>
      <actor>Kevin McKidd</actor>
      <actor>James Pickens</actor>
      <actor>Kim Raver</actor>
      <actor>Justin Chambers</actor>
      <actor>Ellen Pompeo</actor>
      <actor>Chris Carmack</actor>
      <actor>Chandra Wilson</actor>
      <actor>Luddington Camilla</actor>
      <actor>Jake Borelli</actor>
      <actor>Niko Terho</actor>
      <writer>Lirtzman Michelle</writer>
      <writer>Shonda Rhimes</writer>
      <writer>Megan Chan Meinero</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série hospitalière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/e82c7de28a8d4f8baf287add4f155964.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">19.8.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103172500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103182000">
    <title>Sport dimanche (RTS 1)</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez toute l'actualité sportive, les principales images mais également tous les résultats du week-end dans l'hebdomadaire Sport dimanche.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6a2b499940d64027846ca49bce9de7ca.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103182000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103183000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103183000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103190000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103190000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103191000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103191000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103200500">
    <title>Mise au point</title>
    <desc lang="fr">"Mise au Point" propose des enquêtes, des reportages et des interviews portant sur différents thèmes d'actualité au niveau national et international.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/cccdcfa6d8b8432cbfe541f11878e4dc.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103200500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103205000">
    <title>The Equalizer</title>
    <sub-title>La vérité à tout prix</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:1 - McCall tente de sauver l'équipe après qu'elle a été mise en danger par son ancienne collègue de la CIA, Michelle Chambers. Elle tente également de découvrir la vérité derrière le retrait de la CIA au Venezuela qui a mené à la mort de l'un de ses amis...</desc>
    <credits>
      <director>Solvan Naim</director>
      <actor>Lorraine Toussaint</actor>
      <actor>Adam Goldberg</actor>
      <actor>Tory Kittles</actor>
      <actor>Casnoff Philip</actor>
      <actor>Queen Latifah</actor>
      <actor>Liza Lapira</actor>
      <actor>Jennifer Ferrin</actor>
      <actor>Indira G.</actor>
      <actor>Ilfenesh Hadera</actor>
      <actor>Laya DeLeon</actor>
      <actor>Melendez Joseph</actor>
      <actor>Eden Marryshow</actor>
      <writer>Joseph C. Wilson</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/9889e9a277e24fef938784ea1dbe0a14.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103205000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103213500">
    <title>The Equalizer</title>
    <sub-title>A plein régime</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:2 - Après qu'une jeune fille a été heurtée par une voiture lors d'une course de rue illégale, McCall traque le responsable du délit de fuite. Dee envisage de suivre les traces de sa mère en s'engageant dans les forces armées...</desc>
    <credits>
      <director>Solvan Naim</director>
      <actor>Lorraine Toussaint</actor>
      <actor>Adam Goldberg</actor>
      <actor>Tory Kittles</actor>
      <actor>Queen Latifah</actor>
      <actor>Liza Lapira</actor>
      <actor>Hisham Tawfiq</actor>
      <actor>Diany Rodriguez</actor>
      <actor>Laya DeLeon</actor>
      <actor>Sargeant Stacey</actor>
      <actor>Eden Marryshow</actor>
      <actor>Havon Baraka</actor>
      <actor>Alonzo B. Slater</actor>
      <writer>Joseph C. Wilson</writer>
      <writer>Faythallegra Claude</writer>
      <writer>Vanessa Herron</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série d'action</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/49ffbdc4912c4b409446873a090fc478.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103213500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103222500">
    <title>Love Me</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Aaron sera bientôt père. Glen, de son côté, est au comble du bonheur avec sa nouvelle femme, Anita. Clara et Peter décident de fonder une famille.</desc>
    <credits>
      <director>Bonnie Moir</director>
      <actor>Heather Mitchell</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Alfred Nicdao</actor>
      <actor>Bojana Novakovic</actor>
      <actor>Bob Morley</actor>
      <actor>Tom Wren</actor>
      <actor>Mitzi Ruhlmann</actor>
      <actor>Celia Pacquola</actor>
      <actor>William Lodder</actor>
      <actor>Lena Cruz</actor>
      <actor>Davis Julia</actor>
      <actor>Rozario</actor>
      <writer>Leon Ford</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/4d78406d423c40578f20e0b3701c09d3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103222500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241103231000">
    <title>Love Me</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Glen trouve de plus en plus suspects les appels intempestifs et les absences répétées d'Anita. Peter et Clara invitent Julia, l'ex de Peter, à dîner, mais la soirée tourne au cauchemar quand Peter demande à Julia de faire un test de paternité...</desc>
    <credits>
      <director>Bonnie Moir</director>
      <actor>Heather Mitchell</actor>
      <actor>Hugo Weaving</actor>
      <actor>Gyngell Kim</actor>
      <actor>Nicole da</actor>
      <actor>Bojana Novakovic</actor>
      <actor>Bob Morley</actor>
      <actor>Jillian Murray</actor>
      <actor>Tom Wren</actor>
      <actor>Celia Pacquola</actor>
      <actor>Shalom Brune-Franklin</actor>
      <actor>William Lodder</actor>
      <actor>Harry Prior</actor>
      <writer>Tamara Asmar</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/06d804582cc6432c9b4760410dee32a4.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241103231500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241104001000">
    <title>Scènes de la vie conjugale</title>
    <sub-title>Acte un : innocence et panique</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Mira est cadre supérieur dans une grande entreprise, Jonathan, son mari, est professeur de philosophie. Mariés depuis des années, ils sont les parents d'une petite Ava. Ils acceptent de répondre aux questions de Danielle, qui prépare un doctorat sur le genre. Au cours d'un dîner avec leurs amis Peter et Kate, cet entretien est évoqué, et la question de la fidélité provoque une discussion à coeur ouvert au sein du couple invité... - Critique : Mira et Jonathan forment un couple modèle. Elle occupe un haut poste dans une entreprise de la tech. Il est un intellectuel reconnu par ses pairs à l’université. Ils sont les parents dévoués d’une petite Ava. Lui est un homme moderne qui dédie son temps à sa fille pour permettre à sa femme de se consacrer à sa carrière chronophage. On vient dîner chez eux pour se shooter au bonheur tranquille, regonfler l’espoir d’un lendemain harmonieux et, surtout, se remettre à croire que le mariage peut être autre chose qu’une utopie. Scenes from a Marriage, épisode 1. Tout va encore bien pour Mira et Jonathan. Tout ira très bien jusqu’au cinquième et dernier épisode pour Hagai Levi, le créateur et réalisateur de la minisérie. Après des années de fascination pour Scènes de la vie conjugale, il signe enfin une magnifique adaptation du film d’Ingmar Bergman.

Ce qui frappe dans son travail, c’est la manière dont il réussit à respecter et transcender l’original. En s’obligeant à en suivre le déroulé, à l’exception d’un épisode qu’il a soustrait, il a repris tous les motifs du cinéaste suédois. Mais presque cinquante ans ont passé depuis. Le couple a évolué avec la société. Le créateur israélien embrasse évidemment les nouveaux codes conjugaux. Mais son adaptation ne se résume pas à une injection de modernité. Loin de là. Il s’engage. Imprime son point de vue sur le petit écran. Sa préoccupation à lui n’est pas de se livrer à une charge contre le mariage. Mais d’examiner le trauma causé par la sé­paration. Jessica Chastain et Oscar Isaac embarquent avec lui avec une puissance de jeu remarquable. Brillant.</desc>
    <credits>
      <actor>Tovah Feldshuh</actor>
      <actor>Jessica Chastain</actor>
      <actor>Corey Stoll</actor>
      <actor>Oscar Isaac</actor>
      <actor>Nicole Beharie</actor>
      <actor>Sunita Mani</actor>
      <actor>Rumierk Shirley</actor>
      <actor>Sophia Kopera</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/16/55215b120a62e50654094cdacb3fa4af87495e40.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
