<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250408235500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409012000 +0200">
    <title>Viendra le feu</title>
    <desc lang="fr">Amador, un quadragénaire qui a provoqué un incendie, est libéré après deux années passées en prison. Il prend le car pour rallier son village natal, en Galice. Il est de retour dans la maison isolée au coeur des montagnes où vit Benedicta, sa mère. La vieille femme accepte de l'héberger sans poser de questions. Amador, homme taciturne, tente de retrouver une vie normale en emmenant paître leurs trois vaches, accompagné par le chien Luna. Des voisins rénovent une bâtisse dans l'espoir de développer le tourisme. Juste avant l'été, la saison la plus dangereuse pour les incendies de forêts, une vétérinaire sympathique vient s'installer dans la région... - Critique : Il est le maudit, une figure honnie : le pyromane… Du taiseux Amador, qui reprend le chemin de la ferme de sa mère, dans les montagnes de Galice, c’est tout ce que l’on saura : il sort de prison, condamné pour avoir allumé un incendie. Est-ce « un pauvre type », comme dit quelqu’un, « un homme pour qui tout n’a pas été facile », comme dit quelqu’un d’autre ? Le retour au village de ce vieux garçon n’a rien d’une fête. Replié sur ses secrets, Amador fuit toute compagnie. Pour ne pas qu’on le condamne encore. Ou pour ne pas qu’on l’empêche de rallumer un feu, un jour…

Dans ce film très original, le mystère d’un personnage entretient la tension et tient presque lieu de scénario. Déjà remarqué pour Mimosas, la voie de l’Atlas (2016), le Franco-Espagnol Oliver Laxe est un esthète qui ne craint pas de garder avec le récit un rapport opaque, pour mieux y laisser surgir des forces secrètes. La séquence d’ouverture fait résonner la voix du contre-ténor James Bowman sur fond de paysage hivernal, dans une nudité blanche, pure comme l’air. La terre boueuse et l’eau sont au cœur d’autres scènes, le dernier des quatre éléments sera le feu, et l’on sait qu’il reviendra. Les images épousent la démesure de la dévastation des flammes. Tourné sous la protection indispensable des pompiers locaux, ce film-poème allume un imaginaire incandescent qui avance par associations d’idées, en libérant superbement l’art de la mise en scène.</desc>
    <credits>
      <actor>Sánchez Benedicta</actor>
      <actor>Abrao Inazio</actor>
      <actor>Arias Amador</actor>
      <actor>Mar Elena</actor>
      <actor>Vázquez Nando</actor>
      <actor>de Alvaro</actor>
      <actor>De David</actor>
      <actor>Prado Damián</actor>
      <actor>Martínez Manuel</actor>
      <actor>Luis José</actor>
      <actor>Santamarina Manuel</actor>
      <actor>Fernández Antonio</actor>
      <writer>Laxe Oliver</writer>
      <writer>Fillol Santiago</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/87d2a1f3b4d246149f2c820ee17bbd21.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250409012000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409015500 +0200">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/eb7793fd090545bdbdd140bf8342a2cf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409015500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409031000 +0200">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/198ce689d36a47f2969b8b5c48ec6169.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409031000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409032500 +0200">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Blätterteig - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Am zweiten Tag in der "Blätterteig"-Woche lädt Michele, 51, zu sich nach Oftringen im Aargau ein. Die gelernte Confiseurin kocht am liebsten klassische Schweizer Gerichte. Für ihr Menü verarbeitet sie Blätterteig in drei Varianten: Es gibt Pastete, eine gefüllte Tasche und ein Türmli.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/2084e4e40fe54395978393f2dab09f0b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409032500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409034000 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/11/27/3dbc15e1d6553d833fc8c4f81e04894cbb493abf_0D5D00E6648D236B2BF6C7949D394F8F.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409034000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409040000 +0200">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>Drohnenaufnahmen zeigen die Schweiz aus einer neuen Perspektive - Alpstein</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/a05533d48a6b4a56adf3d86e04b09913.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409040000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409045500 +0200">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409045500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250409055500 +0200">
    <title>Sternstunde Philosophie</title>
    <sub-title>Doris Dörrie</sub-title>
    <desc lang="fr">Die Sendereihe geht den grossen philosophischen Fragen und den brennenden Themen unserer Gesellschaft auf den Grund.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/dbbf7c0df49340a1b795d289b49dd21a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408234500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250409014500 +0200">
    <title>Nuit de chien</title>
    <desc lang="fr">Une nuit, un homme d'une quarantaine d'années arrive par le train dans une ville imaginaire du nom de Santa Maria, plongée dans le chaos, en proie à la guerre civile. Médecin, ancien résistant, Ossorio traverse la ville décadente à la recherche de la femme qu'il aime, croisant au passage réfugiés hagards et miliciens tout-puissants, mais aussi une foule de personnages interlopes et désespérés...</desc>
    <credits>
      <actor>Sami Frey</actor>
      <actor>Amira Casar</actor>
      <actor>Pascal Greggory</actor>
      <actor>Bulle Ogier</actor>
      <actor>Nathalie Delon</actor>
      <actor>Bruno Todeschini</actor>
      <actor>Éric Caravaca</actor>
      <actor>Djadja Mostefa</actor>
      <actor>Jean-François Stévenin</actor>
      <actor>Marc Barbé</actor>
      <actor>Martin-Bassot Laura</actor>
      <actor>Lena Schwarz</actor>
      <writer>Gilles Taurand</writer>
      <writer>Schroeter Werner</writer>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/42ac30e1d5334914aa3371066976b11c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409014500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250409021500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409021500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250409030000 +0200">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Thé vert, miracle de la nature ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Le thé vert et son célèbre cousin en poudre, le matcha, sont partout. On lui prête des vertus antioxydantes et anti-inflammatoires. Est-il aussi vertueux qu'on le prétend ? "ABE" a mené l'enquête et a soumis plusieurs thés verts à des analyses rigoureuses, pour détecter d'éventuels résidus de pesticides.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409030000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250409031500 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409031500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250409055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">160</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250408235000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250409004000 +0200">
    <title>The Bay</title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:4 - Lors de la soirée de collecte, du matériel de l'entreprise de Dean a été incendié. Celui-ci désigne son beau-frère, Alex, avec qui il a des relations exécrables, comme le coupable. Après avoir écarté cette piste, Jenn et l'équipe continuent à enquêter sur le conflit qui a opposé Beth à la fille d'un résident de sa maison de retraite. Dean retourne au travail, alors que ses enfants sont déstabilisés par la perte de leur mère. De son côté, Jenn ressent de la frustration face aux désaccords entre Chris et sa fille, Erin...</desc>
    <credits>
      <director>David Allain</director>
      <actor>Tom Taylor</actor>
      <actor>Joe Armstrong</actor>
      <actor>Daniel Ryan</actor>
      <actor>Marsha Thomason</actor>
      <actor>Chris Coghill</actor>
      <actor>Barry Sloane</actor>
      <actor>Erin Shanagher</actor>
      <actor>Dowbiggin Andrew</actor>
      <actor>Thomas Law</actor>
      <actor>Scholes Georgia</actor>
      <actor>Will Oldfield</actor>
      <actor>Ella Smith</actor>
      <writer>Richard Clark</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/f81f30e7c147436a8aab30fdd9a03644.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409004000 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250409022500 +0200">
    <title>Je suis ton homme</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, un groupe de scientifiques souhaite mener une expérience innovante : faire cohabiter pendant trois semaines Alma, une chercheuse célibataire et austère, avec Tom, un robot humanoïde à l'apparence plus vraie que nature. D'abord sceptique, cette dernière ne tarde pas à être flattée par les attentions de son petit ami certes fait de chair, mais aussi de boulons. Troublée, Alma se met à croire en la possibilité d'une vie commune avec Tom, programmé pour l'aimer et réaliser tous ses désirs. Au fil des jours, humaine et robot finissent par se rapprocher au point de ressembler à un couple "normal"... - Critique : Rencontrer l’amour et avoir une vie heureuse : cette quête éternelle trouve une illustration nouvelle et séduisante devant la caméra d’une cinéaste allemande dont on avait repéré le talent (avec Stefan Zweig, adieu l’Europe, 2016) mais pas encore la fantaisie. L’héroïne qu’elle a imaginée semble, d’abord, terriblement sérieuse. Alma est une spécialiste de la plus ancienne langue connue, le sumérien cunéiforme, et c’est seulement pour financer ses recherches au musée de Pergame, à Berlin, qu’elle a accepté de se mettre dans une situation cocasse : pendant trois semaines, elle va tester Tom, un androïde conçu pour répondre à tout ce qu’elle attend d’un homme. « Tes yeux sont deux lacs alpins où je veux me noyer », lui déclare d’emblée le bellâtre robotisé, la laissant consternée. Ce partenaire idéal semble avoir déjà besoin d’une mise à jour...

Dans cette comédie romantique pas comme les autres, l’évolution n’est pas là où on le croit. L’être artificiel, qui a longtemps fasciné romanciers et philosophes, n’est plus qu’un algorithme parmi d’autres, un objet connecté un peu plus sophistiqué et parfaitement crédible – comme l’acteur Dan Stevens qui interprète Tom. La singularité, aujourd’hui, est du côté de la femme. Contrairement à ce que Tom a statistiquement calculé, Alma ne fait pas partie des 93 % d’Allemandes dont le rêve est de prendre un bain au milieu des bougies et des pétales de roses, une coupe de champagne à la main. Tout en s’amusant avec beaucoup d’esprit des situations où se retrouve cette intellectuelle chargée d’expérimenter la relation amoureuse de demain, la réalisatrice Maria Schrader fait d’elle un symbole d’indépendance très actuel. Non, Alma n’est pas satisfaite, contrairement à cet homme qu’elle croise dans la rue, « testeur » lui aussi et enchanté par la poupée de chair conçue pour lui. Non, Alma ne veut pas ouvrir son cœur simplement parce que Tom a été réglé pour le faire battre. Elle veut comprendre ce qui se joue entre eux, vraiment – ou artificiellement.

Dans le sillage de ce beau personnage, admirablement incarné par Maren Eggert, I’m Your Man ouvre, sans renoncer à l’humour, est une réflexion sur l’être humain et sur le bonheur. À l’heure où la technologie nous habitue à flirter avec le futur, le film apporte une inconnue : nos aspirations, le mystère de ce que nous sommes. Dans un café, ce drôle de Tom, un peu extraterrestre quand même, s’étonne de voir un couple regarder en riant des vidéos d’enfants et d’adultes qui prennent d’abominables gadins. Ces images familières sur Internet défilent au ralenti et semblent soudain dire sur nous quelque chose d’important : notre joie spontanée de ne pas être des automates parfaitement réglés. Une découverte d’Alma va dans le même sens : l’écriture du IVe siècle avant Jésus Christ ne comportait pas seulement des significations précises mais des métaphores, la preuve que l’homme a toujours eu besoin de poésie. En convoquant le rire, l’imagination et la pensée, cette brillante comédie féministe peut se targuer d’être 100 % humaine.</desc>
    <credits>
      <actor>Inga Busch</actor>
      <actor>Wolfgang Hübsch</actor>
      <actor>Jürgen Tarrach</actor>
      <actor>Sandra Hüller</actor>
      <actor>Henriette Richter-Röhl</actor>
      <actor>Maren Eggert</actor>
      <actor>Dan Stevens</actor>
      <actor>Hans Löw</actor>
      <actor>Peiter Karolin</actor>
      <actor>Annika Meier</actor>
      <actor>Falilou Seck</actor>
      <actor>Marlene-Sophie Haagen</actor>
      <writer>Jan Schomburg</writer>
      <guest>Daniel Stelter</guest>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/26/43457f30a33f40c9aa6829cddb2da039.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250409022500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250409024200 +0200">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">17</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/c47472f243634bdc9e8feae5f840cf9a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409024200 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250409024300 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/45e895e421c14da595bc1ad286fb512d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250409024300 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250409053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">167</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
