<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241108225500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109004500">
    <title>Memento</title>
    <desc lang="fr">Leonard Shelby, agent d'assurances, souffre d'amnésie depuis qu'il a pris un coup sur la tête en tentant de venir en aide à sa femme, Catherine, victime d'une agression. Malgré son handicap, il est fermement décidé à retrouver le violeur et assassin de son épouse. Il compulse de vieilles photographies qui lui livrent des bribes de son passé, note sur des fiches les informations qui lui reviennent en mémoire et parsème son corps de tatouages afin de garder un souvenir tangible de ce qu'il a vécu et compris au fil de son enquête. Au cours de ses recherches, il rencontre des personnages étranges aux déclarations contradictoires, qui ajoutent encore à sa confusion... - Critique : On l'avait repéré avec Following, petit thriller filmé dans un noir et blanc faussement négligé : l'histoire d'un suiveur suivi, se retrouvant manipulateur manipulé. Ça allait vite, c'était nerveux, intrigant. Christopher Nolan récidive avec Memento. Cauchemar éveillé que vit le héros, à la recherche du violeur et meurtrier de sa femme. Leonard, interprété par Guy Pearce (la grande folle de Priscilla, le flic rigide de L.A. Confidential), est amnésique. Enfin, pas entièrement. Il se souvient parfaitement de qui il était, de ce qu'il faisait jadis, mais c'est l'instant immédiatement passé qui lui échappe. Le quart d'heure précédent.

C'est un être « blanc » qui erre dans le noir. Ce Teddy qu'il croise sans cesse, qui est son copain, ou prétend l'être, quel rôle joue-t-il vraiment ? Et Natalie, qui prétend l'aider à retrouver le meurtrier, n'est-elle pas, au contraire, celle qui se prépare à le perdre ? Tout est possible. A un moment, elle se met à l'insulter, elle le traite de taré et sa femme disparue, de salope. Et elle rit, en disant qu'elle peut tout se permettre puisqu'il aura bientôt tout oublié.

Pour se repérer, Leonard se fait tatouer sur le corps des informations qui sont autant d'ordres très stricts auxquels il se conforme ensuite, sans trop savoir pourquoi. Et il tire des Polaroïd de ceux qu'il rencontre, des lieux où il passe. Et il y note en légende tout ce que lui dicte son instinct. Bref, il avance, péniblement, vers une vérité qui sans cesse se dérobe.

Le réalisateur fait l'inverse. Il nous assène, boum, en pleine gueule, des scènes bizarres, et c'est après qu'il nous explique comment les personnages en sont arrivés là. D'où l'impression d'un chaos permanent. Memento est une mécanique subtile. Angoissante pour le personnage. Excitante pour nous.

Car, bien sûr, c'est un jeu. Le réalisateur joue avec nous. Depuis Following, on savait Christopher Nolan formidable illusionniste. Ça se confirme. Mais qu'est-ce qu'un réalisateur, après tout, sinon un prestidigitateur censé nous charmer, au sens propre du terme.

Le procédé qui consiste à raconter une histoire à l'envers, Harold Pinter l'avait utilisé dans sa pièce Trahisons (devenue au cinéma Trahisons conjugales). Mais, ici, point de psychologie. Juste une plongée dans l'inconscient. Et cette course-poursuite, entrecoupée de soliloques du héros, filmés, eux, en noir et blanc, finit par provoquer un beau vertige. Celui qu'on éprouve devant quelqu'un qui craque, qui a peut-être déjà craqué, et se raccroche à une logique imprévisible.</desc>
    <credits>
      <actor>Jorja Fox</actor>
      <actor>Stephen Tobolowsky</actor>
      <actor>Joe Pantoliano</actor>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>Mark Boone</actor>
      <actor>Fega Russ</actor>
      <actor>Muellerleile Marianne</actor>
      <actor>Callum Keith</actor>
      <actor>Harriet Sansom</actor>
      <actor>Carrie-Anne Moss</actor>
      <actor>Thomas Lennon</actor>
      <actor>Kimberly Campbell</actor>
      <writer>Christopher Nolan</writer>
    </credits>
    <date>2000</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/e5d715be-ab22-4059-9682-f9f4a167452c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109004500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109013000">
    <title>Abenteuer Wildnis</title>
    <sub-title>Meistert Team Zürich die Wanderung trotz Verletzung?</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - In der vierten Folge leben die drei Teams nun seit fünf Tagen in der Wildnis. Sie haben ihr Camp mit viel Liebe und Schweiss aufgebaut und verbessert - und jetzt müssen sie weiterziehen. Eine lange mehrtägige Wanderung steht bevor. Einen Platz zum Schlafen müssen sie selbst finden.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire sport</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/77347e22a9cf4dce9f02c25f3c41cb9b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109013000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109024000">
    <title>Arena</title>
    <desc lang="fr">In der "Arena" werden innenpolitische Themen diskutiert. Vor Studiopublikum debattieren Politiker, Spitzenvertreter der Verbände, Experten und Meinungsmacher das spannendste Thema der Woche.</desc>
    <category lang="fr">emission politique</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/76b56f8ee3ac472db834456ed98a2f97.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109024000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109025500">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Cordon bleu - Tag 5</sub-title>
    <desc lang="fr">Noch ein letztes Mal heisst das Motto "Cordon bleu". Philipp, der Gruppen-Sonnenschein, erwartet seine Gäste voller Vorfreude. In seiner Wohnung, die zugleich als Fitnessstudio dient, serviert er: Cordon bleu vom Söili, Härdöpfu-Stampf, Zucchetti und frisches Pesto alla genovese.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109025500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109032500">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/19/2ed175f69af74ce3a8bdf476a6e37ee5.jpeg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109032500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109034500">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/4a5928ea223740a095385def249eb8cf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109034500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109041000">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <sub-title>FR, BE, SO, AG, LU, ZG, ZH, SG, TG</sub-title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109041000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109044000">
    <title>Gredig direkt</title>
    <desc lang="fr">Welche Themen sind gerade für die Menschen von Bedeutung? Die Antwort auf diese Frage liefert Urs Gredig. In dieser wöchentlichen Talksendung spricht der Journalist mit prominenten Gästen aus Politik, Wirtschaft, Unterhaltung, Sport und Gesellschaft über aktuelle Themen. In jeder Folge hat Gredig eine Person für ein Zwiegespräch zu Gast. Der Themenwahl sind dabei kaum Grenzen gesetzt.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/200a62d14b00878b78fceac7f749d3b38e9cc9a7_B8D3A9A1BBFA092C200252C3AE995047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109044000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109052500">
    <title>Tiny Houses - Traum oder Hype?</title>
    <desc lang="fr">Regine, Christian und Claudia wollen sich den Traum vom Tiny House erfüllen. Sie alle haben den Wunsch, Ballast abzuwerfen, weniger zu "haben" und mehr zu "sein". Regine lässt bauen, Christian baut selbst und Claudia kann sich nicht entscheiden, von wem sie bauen lassen will.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/8bda6619b70f464da2c8e60fb08baccb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109052500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109070000">
    <title>News-Schlagzeilen</title>
    <desc lang="fr">Betont sachlich und gebündelt wird in der Nachrichtensendung tagesaktuell über das Geschehen in aller Welt berichtet. Mit den wichtigsten Neuigkeiten aus Wirtschaft, Politik, Gesellschaft und Sport bleibt man stets auf dem Laufenden, was weltpolitische Vorgänge, die Finanzmärkte, Unglücke, Naturkatastrophen, Verbrechen, Jubiläen, Sportergebnisse oder sonstige relevante Dinge betrifft.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9643767eb8144c23b268783558df10a9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109070000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109080000">
    <title>Wetterkanal</title>
    <desc lang="fr">Ein Mix aus Kamerabildern von 36 Schweizer Wetterstationen, den Wetterprognosen für heute und morgen mit aktuellem Luftdruck und Windgeschwindigkeiten. Gegebenenfalls informiert die Sendung auch über Schnee- und Pistenverhältnisse. Dies alles wird akustisch unterlegt mit dem Radioprogramm von SRF 4.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b14c72016b0122b26e83e850cf737fbe3e54afc1.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109080000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109083500">
    <title>Kassensturz in Gebärdensprache</title>
    <sub-title>Die Sendung über Konsum, Geld und Arbeit</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Magazin berichtet informiert über aktuelle Finanzbelange, berichtet über die Entwicklungen und Verhältnisse in der Arbeitswelt und gibt Konsumenten durch Produkttests wertvolle Hilfestellungen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/aecf1ca48b304b4e92f99ca0e46b56f6.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109083500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109093500">
    <title>Sternstunde Kunst</title>
    <desc lang="fr">En 1927, Lee Miller (1907-1977), jeune et belle femme, fait le bonheur des photographes. Arrivée à New York, elle est repérée par le fondateur du magazine "Vogue" dont elle ne tardera pas à faire la couverture. Prise à son tour par le virus de la photographie, mais derrière l'objectif cette fois, elle s'installe à Paris en 1929 et choisit Man Ray pour professeur. A Londres, pendant la guerre, elle rend compte des bombardements, puis retrouve la France, où elle devient l'une des seules femmes photographes envoyées sur le front. Elle publie alors dans "Vogue" un reportage photographique sur les camps de concentration de Dachau et de Buchenwald, tout juste libérés.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/94604e7e-af9d-445d-a4c9-409523685889.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109093500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109100500">
    <title>Kids@SRF</title>
    <desc lang="fr">Nachrichten - einfach erklärt, spannende Entdeckungsreisen und Unterhaltung für Kinder. "Kids@SRF" zeigt das Beste aus der digitalen Welt von SRF.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/5308d9d67f516f660b4d6114ec64511ea503f1ce.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109100500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109110000">
    <title>Le système immunitaire, un puissant gardien</title>
    <sub-title>Unser Immunsystem - Wächter der Gesundheit</sub-title>
    <desc lang="fr">Indispensable à la survie au même titre que le cœur et les poumons, le système immunitaire protège des agents pathogènes, des substances nocives et des modifications cellulaires malignes. Pourtant, il peut également devenir agressif et se retourner contre l'organisme. À quoi tient donc cette surprenante duplicité ? Est-il possible de le renforcer sans pour autant le stimuler à outrance ? Depuis la pandémie de Covid-19, le système immunitaire fait l'objet de nombreuses études scientifiques : il offre de grands espoirs de guérison face aux maladies auto-immunes, aux allergies et même aux cancers.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/11/15da1d7bbf8644378ed14dc8406aa335.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109110000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109111500">
    <title>DDR in 10 Minuten</title>
    <sub-title>DDR in 10 Minuten - VEB Gleichschritt</sub-title>
    <desc lang="fr">In den 1950er-Jahren war die DDR Teil des sozialistischen Blocks unter sowjetischer Führung. 1956 wurde die Nationale Volksarmee (NVA) gegründet. Kinder besuchten Kasernen, "Wehrerziehung" war Schulfach und Männer leisteten Grundwehrdienst. Am Mauerfall kollabierte die militärische Ordnung.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/50ae2203155b48c39207953f2d3555a8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109111500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109120000">
    <title>Einstein</title>
    <sub-title>Mit dieser tödlichen Waffe eroberte das Römische Reich die Schweiz</sub-title>
    <desc lang="fr">Grâce à un traitement vulgarisé, les sciences et les techniques, même les plus poussées, deviennent abordables et séduisantes. Promenade dans l'univers scientifique suisse...</desc>
    <category lang="fr">magazine scientifique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/81938371daf6448fbd4b7af3ad32933e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109120000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109121000">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Mittagsausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/12/ef84927975902c8dc40218cd42a903ea780bfc2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109121000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109131000">
    <title>Bilanz Standpunkte</title>
    <sub-title>US-Wahlen, EU-Streit, China-Krise: Die Risiken für die Wirtschaft</sub-title>
    <desc lang="fr">Diese Fragen diskutiert "BILANZ"-Chefredaktor Dirk Schütz mit folgenden Gästen: - Simone Wyss Fedele, CEO Switzerland Global Enterprise; - Kurt Haerri, Beirat Handelskammer Schweiz-China; - Daniel Kalt, Chefökonom Schweiz UBS; und - Martin Hirzel, Präsident Swissmem.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/23/32986844bf63afafcf50004e07f06c5565e8a014.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109131000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109145000">
    <title>Wachtmeister Studer : Krock &amp; Co</title>
    <desc lang="fr">Der Berner Polizeiwachtmeister Studer feiert im Wirtshaus einer alten Freundin die Hochzeit seiner Tochter. Als später vor der Gaststube ein Mord geschieht, übernimmt er die Ermittlungen.</desc>
    <credits>
      <director>Rainer Wolffhardt</director>
      <actor>Heinz Hans</actor>
      <actor>Max Knapp</actor>
      <actor>Steiner Sigfrit</actor>
      <actor>Lutz Regine</actor>
      <actor>Kohlund Erwin</actor>
      <actor>Rudolf Bissegger</actor>
      <actor>Georges Weiss</actor>
      <actor>Heinz Bühlmann</actor>
      <actor>Adolph Spalinger</actor>
      <actor>Markus Emmenegger</actor>
      <actor>Josi Berlinger</actor>
      <actor>Eleonore Schmidl</actor>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="fr">film policier</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/5f2bdfd99c7e9ea5c7ce715898135ab5a4f7ffba_09BEDB0E57FA30DA3962D05FB465441F.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109145000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109151500">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/19/4a5928ea223740a095385def249eb8cf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109151500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109154000">
    <title>Programme non communiqué</title>
    <sub-title>(detaillierte Angaben folgen)</sub-title>
    <desc lang="fr">Malheureusement, aucune information sur les programmes n'était disponible auprès de la chaîne au moment de la mise sous presse. Pour savoir ce qui est diffusé, nous vous recommandons de consulter le site web de la chaîne de télévision.</desc>
    <category lang="fr">programme indéterminé</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/642cc39439c5411682708d196f0b8dce.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109154000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109161000">
    <title>Fenster zum Sonntag</title>
    <sub-title>Blick in den Spiegel</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Spiegel dient täglich zur Überprüfung von Aussehen und Empfinden. Doch nicht immer gefällt das Spiegelbild. Manchmal weckt es auch Erinnerungen in uns oder macht uns auf etwas anderes aufmerksam.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/f19163beeb6b48f491036a537bb24796.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109161000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109164000">
    <title>Cuntrasts</title>
    <sub-title>Abschied und Gemeinschaft</sub-title>
    <desc lang="fr">Viele dieser Rituale gibt es bereits heute nicht mehr. Andere verschwinden mit der Zeit. Zum Beispiel gibt es keine Beerdigung oder sie findet im engsten Familienkreis statt. Die Gemeinschaft wird ausgeschlossen. Petra Rothmund hat in verschiedenen Dörfern Rituale und Traditionen des gemeinschaftlichen Abschiednehmens, die noch heute gelebt werden, dokumentiert.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dcba1197ee7e4f0e9bfd3c06b9cd225a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109164000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109170000">
    <title>Minisguard</title>
    <desc lang="fr">"Minisguard" ist die rätoromanische Kindersendung. Es werden aktuelle und informative Themen aufgegriffen und speziell für Kinder aufbereitet.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/eb4cd6fa459948cca068ef2e0576c746.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109170000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109170500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109170500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109171000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Vorabendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109171000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109174500">
    <title>gesundheitheute</title>
    <sub-title>Leben mit Parkinson: Zwischen Hoffnung und Angst</sub-title>
    <desc lang="fr">Leben mit Parkinson: Zwischen Hoffnung und Angst. Etwa 15'000 Menschen leben in der Schweiz mit der fortschreitenden Parkinson-Krankheit. GESUNDHEITHEUTE porträtiert zwei Betroffene mit unterschiedlichen Verlaufsformen und spricht mit ihnen über ihre Ängste und Hoffnungen. Zudem wird eine neue Immuntherapie gegen Gebärmutterhalskrebs vorgestellt.</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/52132e5deee342ad8e8c259990cababb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109174500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109182000">
    <title>Potzmusig</title>
    <desc lang="fr">Sowohl Nachwuchskünstler als auch gestandene Musiker präsentieren das Genre Volksmusik so, wie es ist: authentisch und frisch, ohne den Sinn für die Tradition aus dem Auge zu verlieren. Ein Gastmusiker, der in kurzen Einspielfilmen vorgestellt wird, bringt seine Musikformation mit und tritt durch den Spaß am Musizieren den Beweis an, dass die Volksmusik-Szene in der Schweiz sehr lebendig ist.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/6c42d36fe5334bdaa202959738d0050d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109182000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109183000">
    <title>Lotto am Mittwoch - Die Gewinnzahlen</title>
    <desc lang="fr">Wenn hier die Kugel rollt, werden Millionäre gemacht! Den bislang höchsten Einzelgewinn gab es am 23. August 2014: Über 48 Millionen Schweizer Franken flossen auf das Konto des glücklichen Gewinners.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/4f34aa9e6ca84e08ba0490031df3e83c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109183000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109185500">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Hauptausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109185500" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109190000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Abendausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109190000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109191000">
    <title>Wort zum Sonntag</title>
    <sub-title>Jonathan Gardy</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Wort zum Sonntag spricht der römisch-katholische Theologe Jonathan Gardy.</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/21/ef089dd295cbf248039efb6d3230b153a804def7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109191000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109214000">
    <title>Happy Day</title>
    <desc lang="fr">Es ist ein großes Glück, Menschen ihren größten Wunsch zu erfüllen. In der Sendung finden Menschen zusammen, die sich seit langer Zeit nicht mehr gesehen haben. Oder aus tristen Wohnverhältnissen wird ein traumhaftes Zuhause geschaffen. Im Starduett kann ein Zuschauer mit seinem Lieblingsstar singen. Doch trotz hochkarätiger Showacts sind die Menschen mit ihren Wünschen die Helden der Show.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">150</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/08/15/77bfeacf4bffcb14f1029a2bb7a6d1665a6d92e3.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109214000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109215000">
    <title>Tagesschau</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">Die "Tagesschau" berichtet über Themen aus Politik, Wirtschaft, Kultur, Sport, Gesellschaft und Wissenschaft aus dem In- und Ausland.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/15d14cfd10fd4fc2a50869fa9250a637.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109215000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109220000">
    <title>Meteo</title>
    <sub-title>Spätausgabe</sub-title>
    <desc lang="fr">In der Sendung "Meteo" wird das Publikum hinsichtlich der aktuellen Wetterlage informiert und Prognosen zeigen, mit welchen Entwicklungen man in den nächsten Tagen rechnen darf. In Zeiten, in denen das Wetter immer häufiger verrückt spielt, ist es gut, die Prognosen aufmerksam zu verfolgen, um im Falle einer aufziehenden Schlechtwetterfront rechtzeitig gewarnt zu sein.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/ee5d97b09d6f4cfb94294162253afd77.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109220000" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241109234000">
    <title>Nos nuits à Rodanthe</title>
    <desc lang="fr">Le docteur Paul Flanner se rend en Caroline du Nord pour se réconcilier avec son fils et fuir son quotidien. Il décide de faire une escale dans un hôtel situé dans le petit village côtier de Rodanthe car un ouragan est annoncé pour la soirée. Il y fait la connaissance d'Adrienne Willis, qui s'occupe de l'hôtel d'une amie pour le week-end. Cet isolement permet à Adrienne de s'éloigner un temps des conflits qui l'entourent : un mari qui l'a quittée pour une autre, mais souhaite revenir à la maison, et une adolescente pleine de ressentiment. Alors que la tempête approche, ces deux âmes solitaires se tournent l'une vers l'autre pour se réconforter...</desc>
    <credits>
      <director>C George</director>
      <actor>Scott Glenn</actor>
      <actor>Richard Gere</actor>
      <actor>Mae Whitman</actor>
      <actor>Christopher Meloni</actor>
      <actor>Diane Lane</actor>
      <actor>Carolyn McCormick</actor>
      <actor>James Franco</actor>
      <actor>Viola Davis</actor>
      <actor>Becky Ann</actor>
      <actor>Pablo Schreiber</actor>
      <actor>Charlie Tahan</actor>
      <actor>Linda Molloy</actor>
      <writer>Ann Peacock</writer>
      <writer>Olson Charlene</writer>
      <writer>John Romano</writer>
      <guest>Aakomon "AJ"</guest>
    </credits>
    <date>2008</date>
    <category lang="fr">film : comédie sentimentale</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/17339890_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241108234000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109004000">
    <title>Euphoria</title>
    <sub-title>Le théâtre et son double partie 2 : la confusion de masse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:8 - Très énervée que Lexi ait eu l'audace de mettre en scène sa vie, Cassie n'hésite pas à interrompre la pièce pour prendre sa soeur à partie devant tous les spectateurs. Maddy s'en mêle également, et la situation s'envenime, tournant au pugilat. De son côté, Fez ignore tout de ce que manigance Custer, qui tente de lui faire avouer le meurtre de Mouse. Faye fait comprendre à celui qui l'héberge qu'il doit se taire, mais Ash réagit violemment. - Critique : Anéantie par le départ de Jules et toujours hantée par la mort de son père, Rue Bennett a replongé. Malgré les efforts de son parrain des Toxicomanes anonymes, Ali, la lycéenne, s’enfonce lentement dans la drogue. À une soirée du Nouvel An, elle retrouve Jules et rencontre Elliot, un jeune homme addict comme elle. Au même moment, sa camarade de classe Cassie, toujours aussi confuse, se rapproche de Nate Jacobs, l’ex de sa meilleure amie Maddy. Deux triangles amoureux se mettent en place, potentiellement dévastateurs…

Dans cette deuxième saison, la série ado de HBO plonge plus profondément dans le cauchemar éveillé de ses jeunes héros, saturé de désirs et d’angoisses, et questionne la responsabilité de leurs parents. Esthétisée à l’excès, elle confirme qu’elle est une des plus belles œuvres télévisuelles de ces dernières années, atteignant de purs moments de grâce visuelle. C’est pourtant quand elle se concentre sur ses personnages, creuse leur personnalité, qu’elle est la plus juste, drôle et émouvante – mention spéciale à Lexi, observatrice du chaos qui l’entoure. Un tour de force comme un accident de la route, terrifiant mais dont on ne peut détourner les yeux.</desc>
    <credits>
      <actor>Eric Dane</actor>
      <actor>Zendaya </actor>
      <actor>Maude Apatow</actor>
      <actor>Sydney Sweeney</actor>
      <actor>Alexa Demie</actor>
      <actor>Storm Reid</actor>
      <actor>Jacob Elordi</actor>
      <actor>Hunter Schafer</actor>
      <actor>Ferreira Barbie</actor>
      <actor>Dominic Fike</actor>
      <actor>Angus Cloud</actor>
      <actor>Nika King</actor>
      <writer>Daphna Levin</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">série dramatique</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/27/1e297e4e7e9da749bbfb19300e2e7707a22064c6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.7.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109004000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109010000">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109010000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109045500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">235</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109045500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109060000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109060000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109080500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109080500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109091000">
    <title>Forum</title>
    <desc lang="fr">Magazine de décryptage, de débat et d'échange d'idées: l'actualité du jour; grand débat d'approfondissement; séquence initiative citoyenne. Une émission diffusée en tri-média - radio, tv et web.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/16a77486341e4b328c504e06f7eb0be4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109091000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109103500">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109103500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109110500">
    <title>Svizra Rumantscha</title>
    <desc lang="fr">Le magazine régional présenté par la rédaction de Svizra rumantscha.</desc>
    <category lang="fr">magazine régional</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d9d2e45f8dcf4e5bad9ca7309ba356de.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109110500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109112500">
    <title>Adrénaline</title>
    <desc lang="fr">Magazine du sport extrême.</desc>
    <category lang="fr">sports extrêmes</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/cf682ba26feeda3e1400f15750518aaa2e254a2a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109112500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109140500">
    <title>Hockey sur glace : Euro Hockey Tour</title>
    <desc lang="fr">Après la Finlande, la Nati se mesure sur la glace aux Suédois lors de cette étape de la Karjala Cup, disputée à Helsinki, une étape de l'Euro Hockey Tour.</desc>
    <category lang="fr">sport : hockey sur glace</category>
    <length units="minutes">160</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/3cace2538f6741cf95918e225ea2743c.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109140500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109143000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109143000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109145500">
    <title>Le miracle suisse</title>
    <sub-title>Les mots d'amour</sub-title>
    <desc lang="fr">Oui les Suisses parlent d'amour. Mais à leur manière. Nous écouterons des enfants et des adolescents et des adultes exprimer leurs sentiments. Nous retrouverons une femme qui avait posté une annonce matrimoniale dans les années 80, Le Miracle suisse on l'aime d'amour. Toujours.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/2af799a93a58ec61b24ffc46e2759dbcb3350da3_86D3C2C0EE515240285299951E4A6894.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109145500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109153000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109153000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109175000">
    <title>Il était une fois votre télévision</title>
    <desc lang="fr">La TSR fête ses 70 ans avec la complicité du public. Présenté par Jonas Schneiter, ce voyage dans le temps ravive souvenirs, émotions et rires à travers des séquences d'archives et les témoignages de personnalités emblématiques de la télévision. Des 15-25 ans apporteront leurs commentaires spontanés et leur regard neuf sur plusieurs extraits d'émission.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">140</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/1994f921163c402e8731f6a029a3bc0b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109175000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109183000">
    <title>RTS Info</title>
    <desc lang="fr">Boucle d'information vidéo composée des principaux rendez-vous d'actualité et de sport de la radio, de la télévision et du multimédia de la RTS. Outre les 3 journaux quotidiens, RTS Info en continu intégrera des éléments de Mise au Point, de Toutes Taxes Comprises, des émissions de sport ainsi que d'autres magazines de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2eb1a90611564ab292259b2050d3b253.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109183000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109190500">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109190500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109191000">
    <title>PMU</title>
    <desc lang="fr">Les derniers résultats des paris sportifs et hippiques du PMU.</desc>
    <category lang="fr">sport : hippisme</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/02/f6ebc6edba534853b0613ff82361f2a4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109191000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109214400">
    <title>Football : Super League</title>
    <desc lang="fr">C'est le match-choc de cette 14e journée de Super League entre les Grenats du Servette et le FCZ. Ce duel au sommet du classement va sans doute en dire long pour la suite de la saison, pour les deux formations qui visent donc le titre. En cas de victoire, Zurich prendra un avantage tactique, repoussant Genève, mais aussi Lucerne et Lugano par ricochet.</desc>
    <category lang="fr">sport : football</category>
    <length units="minutes">154</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/870435aa81d54250afb0fe377cb2ad49.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109214400" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109214500">
    <title>Zap RTS Sport</title>
    <desc lang="fr">Les informations sportives en images, les résultats et les moments forts des principales rencontres du week-end.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/20/a9c3461ed962b681cb40f0e2a98623d193715a57.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109214500" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109222000">
    <title>Sport dernière</title>
    <desc lang="fr">Tous les résultats sportifs et les dernières actualités des compétitions, en Suisse, en Europe et dans le monde, sont passés en revue dans Sport dernière. Les images les plus marquantes de la semaine et du week-end sont présentées, dans les sports les plus populaires ou les plus significatifs.</desc>
    <category lang="fr">sport : multisports</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/b84f47796010b1cfa87044aca1ca80bb0a38d72a.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109222000" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241109231500">
    <title>Taylor Swift, la première puissance américaine</title>
    <desc lang="fr">Pop star planétaire, Taylor Swift est l'artiste de tous les records : 200 millions d'albums vendus dans le monde, un demi-milliard d'abonnés cumulés sur les réseaux sociaux et quatorze Grammy Awards. La chanteuse de 34 ans affole tous les indices culturels, économiques et politiques. On lui prête même une influence sur l'élection présidentielle américaine. Retour sur le parcours hors norme d'un véritable phénomène et sur sa relation unique à ses fans, à un moment crucial pour les Etats-Unis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/0e7df6a963e445148a3fdd845a972e0d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241108234000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109010500">
    <title>Maniac</title>
    <desc lang="fr">Frank est le timide et secret propriétaire d'une boutique de mannequins à Los Angeles. Anna, une jeune photographe, sollicite son aide pour monter une exposition. Les deux jeunes gens sympathisent. Petit à petit, Frank développe une véritable fascination morbide pour la jeune femme. Des pulsions longtemps cachées ressurgissent. Son comportement change. Il ne peut pas s'empêcher de céder à son plaisir favori : traquer des femmes pour les scalper et les tuer. Toujours insatisfait, il décide qu'Anna sera sa prochaine victime. Une course poursuite démarre alors pour la jeune femme, qui doit à tout prix lui échapper si elle veut rester en vie... - Critique : | Genre : scalp à new york. Le Maniac (1980) d'origine, classique du cinéma bis, était flippant et beau dans sa rudesse bricolée. Ce remake, produit et coécrit par Alexandre Aja (manitou français du ciné d'horreur), est plus sophistiqué et perpétue efficacement l'hyperréalisme malsain du prototype. Nous voilà donc de nouveau plongés dans la tête d'un serial killer qui traque et tue les jeunes femmes à New York. La terreur naît de l'enfermement. Le monde extérieur, les flics, l'enquête, tout cela n'existe pas : on est collé au tueur, dans ce magasin de mannequins et son arrière-boutique bizarre, où il recrée avec le scalp de ses victimes le visage de sa mère abusive. Elijah Wood apporte une touche d'enfance très inquiétante. Les aires de stationnement désertes, les couloirs du métro, tous ces lieux surexploités pour susciter l'angoisse retrouvent leur pouvoir d'évocation, grâce à Franck Khalfoun. Lequel en connaît un rayon : il avait déjà signé un film d'épouvante réussi, 2e Sous-sol, qui se déroulait entièrement dans un parking souterrain. — Jacques Morice</desc>
    <credits>
      <director>Khalfoun Franck</director>
      <actor>Elijah Wood</actor>
      <actor>Sammi Rotibi</actor>
      <actor>Balaban Liane</actor>
      <actor>Nora Arnezeder</actor>
      <actor>Olivo America</actor>
      <actor>Genevieve Alexandra</actor>
      <actor>Megan Duffy</actor>
      <actor>Broberg Jan</actor>
      <actor>Bryan Lugo</actor>
      <actor>Aaron Colom</actor>
      <actor>Dan Hunter</actor>
      <actor>Delagarza Joshua</actor>
      <writer>Joe Spinell</writer>
      <writer>Grégory Levasseur</writer>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="fr">film d'horreur</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/52931483f3cf42ddaf5193310e2efa92.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109010500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109012300">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109012300" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109012400">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109012400" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109043000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">186</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109043000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109050000">
    <title>La Suisse vue du ciel</title>
    <desc lang="fr">Une série documentaire qui part à la découverte de la Suisse vue du ciel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/09/12/8038cc7ce2c9f2781747a838ae4374ae6437c19a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109050000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109085000">
    <title>RTS Kids</title>
    <desc lang="fr">Le magazine jeunesse de la RTS qui propose les plus récentes, amusantes et intéressantes séries d'animation. Un vrai bonheur et une source d'étonnement pour les plus jeunes à ne pas manquer!</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">230</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/b520d52ea11f4e13bd17054151b67bad.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109085000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109090000">
    <title>Quel temps fait-il ?</title>
    <desc lang="fr">Magazine d'info sur le temps qu'il fait en Suisse et sur les différents titres de l'actualité.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/7c342086ea8940b4be1d2e72c01d9c43.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109090000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109094500">
    <title>Ding Dong : Montre-moi ta maison</title>
    <sub-title>Château-bunker et Loft techno</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:6 - Episode:1 - Viola découvre le château d'Ursellen équipé pour résister aux pandémies, aux retombées radioactives et aux coupures de courant. Ensuite, nous visitons une mini-maison, puis un loft, avant de terminer dans une auberge où les façades sont repeintes tous les deux ans.</desc>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/07aef5226eabac622678827fcbd9761a361476e1.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">5.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109094500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109104000">
    <title>Taylor Swift, la première puissance américaine</title>
    <desc lang="fr">Pop star planétaire, Taylor Swift est l'artiste de tous les records : 200 millions d'albums vendus dans le monde, un demi-milliard d'abonnés cumulés sur les réseaux sociaux et quatorze Grammy Awards. La chanteuse de 34 ans affole tous les indices culturels, économiques et politiques. On lui prête même une influence sur l'élection présidentielle américaine. Retour sur le parcours hors norme d'un véritable phénomène et sur sa relation unique à ses fans, à un moment crucial pour les Etats-Unis.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/0e7df6a963e445148a3fdd845a972e0d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109104000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109113500">
    <title>Des trains pas comme les autres</title>
    <sub-title>Uruguay, la pépite secrète</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:14 - Episode:6 - Coincé entre ses deux grands voisins, le Brésil et l'Argentine, l'Uruguay est un petit pays d'Amérique du Sud au grand passé ferroviaire. Mais il ne compte plus qu'un seul train de voyageurs, qui roule de Rivera à Tacuarembó. C'est un train haut en couleurs prisé des habitants de la pampa. Ce voyage mène Philippe auprès des gauchos, ces cow-boys d'Amérique du Sud pratiquant le rodéo et le travail dans les champs. Après un bon "asado", le barbecue local, le globe-trotter ferroviaire se rend à Paysandú, où une vieille voiture Ford 1929 a été adaptée en train, sorte de draisine pour les employés. Puis, direction la côte Atlantique et sa capitale, Montevideo où, quelques jours par an, un train circule uniquement pour le plaisir d'un groupe de passionnés de chemins de fer.</desc>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/11/4e0876e020254fe49367cef4e1552eda.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">13.5.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109113500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109114500">
    <title>Le factchecking éco de RTSinfo et de l'Agefi</title>
    <desc lang="fr">Une chronique de factchecking qui décortique des idées reçues sur l'économie et la finance.</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'économie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9ba1869723574afab8d94c442b2f8f80.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109114500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109121000">
    <title>Le 12h45</title>
    <desc lang="fr">Téléjournal de la rédaction de la RTS qui présente l'actualité en Suisse et dans le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/2add4f34e4694575a202230d6d5125ae.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109121000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109121100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109121100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109122000">
    <title>Dans le viseur</title>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">9</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/0d1816933ca34ccc941ef4665bb33b19.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109122000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109124500">
    <title>#Helvetica</title>
    <desc lang="fr">Quelles sont les personnalités qui comptent le plus en Suisse ? Quelle est leur vision du pays ? La RTS propose un nouveau rendez-vous d'information pour faire connaissance avec celles et ceux qui font la Suisse, en priorité sur le plan économique mais aussi politique. Invité.es sur le plateau de la RTS, les leaders de notre pays prennent le temps de partager leur expérience.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'information</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/04/03/54f16f5f44ba64d03922ade90b4faf4a4f6d3bd0_E5997836761F262CD02D8ED66A8FF3A5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109124500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109134000">
    <title>Le castor, la force de la nature</title>
    <desc lang="fr">Au coeur des Alpes, plongeons dans le sillage d'une famille de castors. Et si ce mammifère aux superpouvoirs était notre meilleur allié pour redonner une chance au vivant?</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/ed5c19aa362c419cb23f5a7a0dc1ef0b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109134000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109143000">
    <title>Annika</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Paul Gilbride, un promoteur immobilier qui fêtait son anniversaire de mariage en compagnie de ses amis sur son bateau, est retrouvé mort, flottant dans la Clyde. L'examen du corps révèle qu'il a été torturé avant de mourir. Annika et son unité cherchent alors à savoir ce que la victime pouvait bien avoir à dire pour subir un tel sort… - Critique : Le dimanche soir, avant d’attaquer une semaine de travail, on peut avoir envie de résoudre une ou deux affaires de meurtre. Voire trois, quand on est gourmand. Chaque épisode de cette série britannique commence avec un macchabée sorti des eaux. Nous avons, ensuite, quarante-cinq minutes pour trouver le coupable.

Non, cet Annika n’est pas le polar le plus original de l’histoire des polars, bien que l’héroïne, Annika Strandhed, commandante de la brigade criminelle maritime de Glasgow, s’efforce de l’être, originale. Elle s’adresse au téléspectateur, lance des petites pointes d’humour, possède un côté « vieille routière à qui on ne la fait pas ». Une sorte de capitaine Marleau, mais sans la gouaille et le mordant. Et du coup, finalement, pas vraiment une capitaine Marleau, juste un personnage de flic devenu, à la longue, un peu cliché.

On n’est pas beaucoup plus près de Catherine Cawood, la policière charismatique de Happy Valley, on en est même plus loin. Inutile de chercher des points communs, les deux séries ne jouent pas dans la même cour. Il faut prendre celle-ci pour ce qu’elle est : un très modeste divertissement à regarder quand on n’aime pas trop les surprises.</desc>
    <credits>
      <director>Fiona Walton</director>
      <actor>Paul McGann</actor>
      <actor>Nicola Walker</actor>
      <actor>Hilary MacLean</actor>
      <actor>Mel Raido</actor>
      <actor>Jamie Sives</actor>
      <actor>Ukweli Roach</actor>
      <actor>Katie Leung</actor>
      <actor>Cristian Ortega</actor>
      <actor>Silvie Furneaux</actor>
      <actor>Anita Vettesse</actor>
      <actor>Jade Chan</actor>
      <actor>Naomi Stirrat</actor>
      <writer>Frances Poet</writer>
      <writer>Nick Walker</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/04/0f38428511fe5cb8b070e8643e20d143438f2618.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109143000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109152000">
    <title>Annika</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:6 - Le corps d'une femme, Viola, est découvert sur les docks. La personne à contacter en cas d'urgence n'est autre qu'Adie, le frère de Michael. Celui-ci est aussitôt écarté de l'enquête qui vise son frère. Mais Annika et le reste de son unité découvrent ensuite qu'une jeune femme qui piège des gens sur des sites de rencontre, est impliquée dans l'affaire… - Critique : Le dimanche soir, avant d’attaquer une semaine de travail, on peut avoir envie de résoudre une ou deux affaires de meurtre. Voire trois, quand on est gourmand. Chaque épisode de cette série britannique commence avec un macchabée sorti des eaux. Nous avons, ensuite, quarante-cinq minutes pour trouver le coupable.

Non, cet Annika n’est pas le polar le plus original de l’histoire des polars, bien que l’héroïne, Annika Strandhed, commandante de la brigade criminelle maritime de Glasgow, s’efforce de l’être, originale. Elle s’adresse au téléspectateur, lance des petites pointes d’humour, possède un côté « vieille routière à qui on ne la fait pas ». Une sorte de capitaine Marleau, mais sans la gouaille et le mordant. Et du coup, finalement, pas vraiment une capitaine Marleau, juste un personnage de flic devenu, à la longue, un peu cliché.

On n’est pas beaucoup plus près de Catherine Cawood, la policière charismatique de Happy Valley, on en est même plus loin. Inutile de chercher des points communs, les deux séries ne jouent pas dans la même cour. Il faut prendre celle-ci pour ce qu’elle est : un très modeste divertissement à regarder quand on n’aime pas trop les surprises.</desc>
    <credits>
      <director>Fiona Walton</director>
      <actor>Nicola Walker</actor>
      <actor>Jamie Sives</actor>
      <actor>Kate Dickie</actor>
      <actor>Ukweli Roach</actor>
      <actor>Andy Clark</actor>
      <actor>Katie Leung</actor>
      <actor>Silvie Furneaux</actor>
      <actor>Taqi Nazeer</actor>
      <actor>Susannah Laing</actor>
      <actor>Iulia Isar</actor>
      <actor>Sophie Sloan</actor>
      <actor>Natalie Mae</actor>
      <writer>Nick Walker</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/04/04/8d09826101d49529e420a0b7a319ccdf0f3128b7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109152000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109161000">
    <title>SOKO Kitzbühel</title>
    <sub-title>Trafic mortel</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:19 - Episode:13 - Dani, Ronja, Joe et Niko, quatre étudiants, ont créé un laboratoire de transformation de la drogue dans le quartier délabré de l'Alpenhof. Au cours d'une de ces "séances de travail", Dani meurt mystérieusement. Au même moment, la comtesse Schönberg est cambriolée, et la piste suivie par l'équipe Soko mène également à l'Alpenhof...</desc>
    <credits>
      <director>Claudia Jüptner-Jonstorff</director>
      <actor>Andrea L'Arronge</actor>
      <actor>Heinz Marecek</actor>
      <actor>Julia Cencig</actor>
      <actor>Ferry Oellinger</actor>
      <actor>Veronika Polly</actor>
      <actor>Jakob Seeböck</actor>
      <actor>Erol Nowak</actor>
      <actor>Prosser Alice</actor>
      <actor>Felix Kreutzer</actor>
      <actor>Jack Hofer</actor>
      <actor>Oliver Natterer</actor>
      <actor>Nils Arztmann</actor>
      <writer>Alrun Fichtenbauer</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/04/bff190fb26b6c45ee162ae297f9710d101c9438b.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">18.12.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109161000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109165500">
    <title>Hudson et Rex</title>
    <sub-title>Suspect n°1</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:1 - Lors d'une escapade dans la lande de Terre-neuve, Derek et Serena, un jeune couple, se disputent. En colère, Serena part s'isoler. Ne la voyant pas revenir, Derek s'inquiète. Il la recherche ; en vain. Il signale alors sa disparition à la police de St John qui se met en quatre pour la retrouver...</desc>
    <credits>
      <actor>John Reardon</actor>
      <actor>Mayko Nguyen</actor>
      <actor>Kevin Hanchard</actor>
      <actor>Justin Kelly</actor>
      <actor>Lucy Hill</actor>
      <actor>Maslany Daniel</actor>
      <actor>Vienna Hehir</actor>
      <actor>Andrew Bushell</actor>
      <actor>Diesel vom</actor>
      <actor>Daniel Jun</actor>
      <actor>Bridget Wareham</actor>
      <actor>Mikaela Dyke</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5dfdec962bf846918a93a60168e42488.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109165500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109174500">
    <title>Hudson et Rex</title>
    <sub-title>Dans les cordes</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:5 - Episode:2 - Rickie Morgan, un jeune boxeur arrogant, est retrouvé mort le lendemain d'un combat contre Jack Hudson, le frère cadet du lieutenant Charlie Hudson. Jack est le premier suspect mais il refuse de coopérer avec Charlie, contre qui il a une vieille rancune...</desc>
    <credits>
      <director>John Vatcher</director>
      <actor>Rothaford Gray</actor>
      <actor>John Reardon</actor>
      <actor>Mayko Nguyen</actor>
      <actor>Kevin Hanchard</actor>
      <actor>Justin Kelly</actor>
      <actor>Steve Lund</actor>
      <actor>Ache Hernandez</actor>
      <actor>Romeo Carere</actor>
      <actor>Diesel vom</actor>
      <actor>Lewis Mary</actor>
      <actor>Bridget Wareham</actor>
      <actor>Jana Gillis</actor>
      <writer>M.T. Diallo</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/03/25/5dfdec962bf846918a93a60168e42488.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">4.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109174500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109181600">
    <title>Le miracle suisse</title>
    <sub-title>Les fêtes</sub-title>
    <desc lang="fr">Youpi, on va faire du yodel, se déguiser pour le Carnaval, et manger comme dix à la Bénichon et à l'Escalade. Nous vous expliquons à quoi ressemble la vie nocturne en Suisse, Connaissez-vous le madison ou le gogoness ? On peut dire ce qu'on veut, le Miracle Suisse c'est la fête !</desc>
    <category lang="fr">magazine de l'art de vivre</category>
    <length units="minutes">31</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/07/03/2af799a93a58ec61b24ffc46e2759dbcb3350da3_86D3C2C0EE515240285299951E4A6894.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109181600" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109182000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109182000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109183000">
    <title>Swiss Loto</title>
    <desc lang="fr">C'est le tirage très attendu du Swiss Loto, la loterie la plus populaire de Suisse.</desc>
    <category lang="fr">loterie</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/10/30/9579501c8c6f3db4e810a29fe32ef1e60fd38f9c_071B06E0BB9236B3843F26DA3C2F84DF.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109183000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109190000">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109190000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109191000">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109191000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109200500">
    <title>52 minutes</title>
    <desc lang="fr">Les faits d'actualité sont analysés sous l'angle de parodies, de clips, mais aussi de véritables interviews et reportages, en d'autres termes, une autre façon de relater les news.</desc>
    <category lang="fr">divertissement-humour</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/d621d1f192821b9343556d45f4b9c865d92ce2f7_23C148A6FD2FF21A1DCDEBAF4258BD66.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241109200500" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109220000">
    <title>Intouchables</title>
    <desc lang="fr">A sa sortie de prison, Driss se doit de prouver aux Assedic qu'il est bien à la recherche d'un travail. Il se rend donc aux entretiens d'embauche qu'a organisés Philippe, un riche tétraplégique, dans son hôtel particulier, pour un poste d'aide à domicile. Driss l'emporte par son bagout qui fait sourire Philippe. Il est, quant à lui, sensible au charme de la chambre qu'on lui propose comme à celui de Magalie, la secrétaire particulière de son nouveau patron. Il apporte une bouffée d'air frais dans les salons silencieux, pour le plus grand plaisir de Philippe, qui renaît à la vie. Entre l'aristocrate paralysé et le jeune homme de banlieue survolté, une amitié naît... - Critique : Après leur triomphe, est-il encore besoin de présenter ces Intouchables ? L'un est blanc, l'autre noir. L'un ­habite un hôtel particulier à Paris, l'autre n'a plus droit de cité dans son HLM de banlieue. Ils se rencontrent et deviennent de formidables copains.

Cette histoire de contraires qui s'unissent pouvait faire crainre le pire. En fait, c'est une histoire de semblables que nous raconte Intouchables, et drôlement bien. Tout est affaire de handicap. Celui de Philippe est très lourd (paraplégique après un accident de parapente), celui de Driss est costaud aussi (un zéro de la société). Sur le premier, on a collé l'étiquette « désespoir », et, sur le second, l'étiquette « sans espoir ». Mais, du haut de son fauteuil roulant, Philippe rejette les mines de commisération contrite, et les mines de condamnation affligée glissent sur Driss. Ces deux-là vont se rejoindre au-delà des jugements, au-dessus du lot commun, dans tout ce qui les rend imperméables au simplisme ambiant. La belle rencontre que raconte le film est aussi celle de deux comédiens tranquillement exceptionnels, François Cluzet et Omar Sy. Grâce à eux, il passe à la fois dans Intouchables un plaisir fort, jamais forcé, et une sensibilité juste, pudique au fond. Joli coup double.</desc>
    <credits>
      <actor>Anne Le</actor>
      <actor>Christian Ameri</actor>
      <actor>Grégoire Oestermann</actor>
      <actor>Clotilde Mollet</actor>
      <actor>Omar Sy</actor>
      <actor>Audrey Fleurot</actor>
      <actor>François Cluzet</actor>
      <actor>Salimata Kamaté</actor>
      <actor>Cyril Mendy</actor>
      <actor>Alba Gaïa Bellugi</actor>
      <actor>Thomas Solivérès</actor>
      <actor>Absa Diatou Toure</actor>
      <writer>Olivier Nakache</writer>
      <writer>Eric Toledano</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/24/548972ca3c6243e0afbb2be0a115e8fc.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241109220000" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241109233500">
    <title>Présidents</title>
    <desc lang="fr">Nicolas, un ancien Président de la République, s'ennuie ferme depuis qu'il ne tient plus les rênes du pays. Il veut retrouver son poste à tout prix. Mais il a besoin de soutien. Nicolas se rend en Corrèze, pour convaincre François, un autre ancien Président, très heureux de couler des jours paisibles à la campagne, de faire un tandem. François finit par se laisser convaincre, et la campagne peut enfin commencer. Elle ne sera pas de tout repos, de quoi provoquer quelques regrets chez Nicolas... - Critique : C’est quoi la vie d’un ex-président de la République ? Pour Nicolas : la dépression, des tâches ménagères afin de ne pas sombrer. Pour François : une retraite paisible (trop ?) dans la Creuse. Un jour, Nicolas décide d’aller convaincre François de faire alliance pour faire barrage au « péril fasciste ».

Anne Fontaine tire de cette idée une fantaisie buissonnière, qui se moque avec tendresse des hommes politiques, montrés surtout comme des clowns vaniteux et piteux, tandis que leurs épouses sont lucides et fines. En matière d’analyse politique, ça ne vole pas très haut. Mais pour le cabotinage et les imitations tempérées, c’est réjouissant.</desc>
    <credits>
      <actor>Sibertin-Blanc Jean-Chrétien</actor>
      <actor>Pascale Arbillot</actor>
      <actor>Jean Dujardin</actor>
      <actor>Patrick Poivre</actor>
      <actor>Jean-Michel Lahmi</actor>
      <actor>Denis Podalydès</actor>
      <actor>Grégory Gadebois</actor>
      <actor>Cyril Couton</actor>
      <actor>Doria Tillier</actor>
      <actor>Jean-Charles Clichet</actor>
      <actor>Pierre Lottin</actor>
      <actor>Roxane Bret</actor>
      <writer>Anne Fontaine</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/30/1ae89cb72f504410a315fd8f04949ade.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
