<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241217234500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218000000 +0100">
    <title>Newsflash</title>
    <desc lang="fr">Hier werden die Zuschauer in wenigen Minuten auf den neuesten Stand gebracht. In kompakter Form berichtet "Newsflash" über alle wichtigen Ereignisse des Tages, die kurz und prägnant zusammengefasst werden. Zudem bietet die Sendung eine Aussicht auf die Wetterlage der kommenden Tage, kurze Interviews sowie Hintergrundinformationen aus Politik, Wirtschaft, Gesellschaft und Sport.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/11/e8ecdcc34fb853d28e02e0a50546ca01d0a28220.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218000000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218014500 +0100">
    <title>L'école du bout du monde</title>
    <desc lang="fr">Ugyen Dorji, un jeune instituteur du Bhoutan, n'est pas enthousiaste à l'idée d'enseigner dans la partie la plus reculée du pays. Une fois sur place, après un loin et pénible voyage, il se rend compte que les conditions de vie sont spartiates. Il prend son courage à deux mains et réussi a créer une vraie salle de classe. Même s'il était contre l'idée de sa mutation dans cette partie perdue du pays, l'instituteur, qui aime jouer de la guitare pendant ses cours, s'attachent à ses élèves et aux habitants à la force spirituelle communicative. La communauté voudrait que le jeune homme reste au-delà de la durée de son contrat... - Critique : Il était une fois un jeune instituteur du Bhoutan qui rêve de quitter son pays pour chanter en Australie. Contraint par l’État à une dernière mission professorale, le voilà crapahutant puis atteignant la partie la plus reculée du pays (et donc du monde), un village des sommets où les habitants l’attendent comme le messie.

Comment un jeune type de la capitale change d’attitude en changeant d’altitude (de 2 200 à 4 800 mètres) grâce à une poignée d’enfants, un vieux yak, et une jeune fille qui chante pour les montagnes, son seul public : ce film est le premier de l’histoire à avoir représenté le Bhoutan aux Oscars. Il s’impose avec modestie, mais une délicieuse intelligence narrative, comme une parfaite leçon de vie. Où il s’agit du pouvoir spirituel des paysages traversés, mais aussi du pouvoir magique de l’enseignement, même s’il ne concerne qu’une poignée d’âmes dans une école qui ressemble à une étable. Parti boudeur avec un écouteur sur les oreilles, l’instituteur rétif se met à l’écoute — merci l’absence de 4G et d’électricité ! — d’une petite communauté soudée, débrouillarde, qui obéit aux saisons et à l’esprit des montagnes, jamais « bouseuse », même si les bouses de yaks sont essentielles à son quotidien. Gracieusement interprété, cet hommage à la puissance des traditions et à l’énergie de la jeunesse laisse, comme le voyage à son héros, de jolies notes d’humanité.</desc>
    <credits>
      <actor>Sherab Dorji</actor>
      <actor>Oriana Chen</actor>
      <actor>Tshering Dorji</actor>
      <actor>Pem Zam</actor>
      <actor>Sangay Lham</actor>
      <actor>Kelden Lhamo Gurung</actor>
      <actor>Ugyen Norbu Lhendup</actor>
      <actor>Chimi Dem</actor>
      <actor>Tashi Dema</actor>
      <actor>Kunzang Wangdi</actor>
      <actor>Tsheri Zom</actor>
      <actor>Sonam Tashi</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/36431732_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218014500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218022000 +0100">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/231c87468cc88f658c91511b0a6e3fe0d9f86253_EAF60FDB107CEB8F81206DCCC7E2CAD4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218022000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218033500 +0100">
    <title>Literaturclub</title>
    <desc lang="fr">Vier bis fünf Neuerscheinungen besprechen die Literaturexperten in jeder Ausgabe der literarischen Gesprächssendung. Sie wollen Lust auf aktuelle Bücher machen, neue literarische Entdeckungen oder Wiederentdeckungen vorstellen und Unterstützung bei der Orientierung auf dem schier unüberschaubaren Buchmarkt anbieten. Dabei vertreten die Diskussionsteilnehmer durchaus konträre Meinungen.</desc>
    <category lang="fr">interview</category>
    <length units="minutes">75</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/09/25/106399903a3f486ab6e3fb34d611f1e8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218033500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218035000 +0100">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Öppis im Päckli - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Lukas serviert Lammfilet im Strudelteig-Päckli auf weihnachtlichem Sellerie-Pastinakenpüree mit Blutorangen-Honig-Rüebli und Brokkoli. Er ist Geschäftsleiter einer Wäscherei und engagiert sich beim FC Aeschi. Trotz gebrochenem Zeh hält ihn nichts von seinem Sport ab und auch nicht vom Kochen.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/97d6de55ebba46daaeaca4c7536b808b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218035000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218042000 +0100">
    <title>Potzmusig</title>
    <sub-title>Adventlicher Jahresrückblick mit dem Samichlaus</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Samichlaus und Schmutzli blicken auf ein musikalisch bewegtes "Potzmusig"-Jahr 2024 zurück. Von Jodelklängen über Blasmusik bis zur Frauenkapelle bietet die Sendung Höhepunkte aus über 20 Episoden "Potzmusig" - und sorgt mit Überraschungen wie einem Kinderjodelauftritt für emotionale Momente.</desc>
    <category lang="fr">variétés</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/6c42d36fe5334bdaa202959738d0050d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218042000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218044000 +0100">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/07/87f6d9af3a77421fa4eb6c381ea3b356.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218044000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241218053500 +0100">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217234000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241218001500 +0100">
    <title>Tschugger</title>
    <sub-title>Beverly Hills</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:4 - Episode:5 - Dans une centrale abandonnée, Bax et Pirmin jouent leur dernière carte pour sauver le Valais et le monde. Ils doivent aussi libérer une princesse arabe des griffes d'une chasseuse de primes...</desc>
    <credits>
      <actor>Dragan Vujić</actor>
      <actor>David Constantin</actor>
      <actor>Lena Furrer</actor>
      <actor>Cedric Schild</actor>
      <actor>Olivier Imboden</actor>
      <actor>Arséne Junior</actor>
      <actor>Anna-Lena Miano</actor>
      <writer>David Constantin</writer>
      <writer>Johannes Bachmann</writer>
      <writer>Arnold Bucher</writer>
      <writer>Frey Mats</writer>
      <writer>Christian Wehrlin</writer>
      <writer>Pascal Glatz</writer>
      <writer>Jelena Vujovic</writer>
      <writer>Rafael Kistler</writer>
      <writer>Fiona Schreier</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/04/275f8e8b6f5c498685b60d7edec5fea3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">3.4.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218001500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241218005500 +0100">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Des huîtres entre tradition et innovation</sub-title>
    <desc lang="fr">Les huîtres, incontournables des repas de fête, séduisent toujours plus. Elles ne viennent pas que des mers froides, on en produit aussi dans le sud de la France. Un ostréiculteur a conçu un système écologique permettant de reproduire les marées océaniques. Direction également dans un Palace lausannois pour tout savoir des huîtres, grâce aux conseils d'une écailleuse professionnelle.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218005500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241218011500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218011500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241218055500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">280</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241217224000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241218004000 +0100">
    <title>Marie Stuart, reine d'Ecosse</title>
    <desc lang="fr">En 1561, Marie Stuart quitte la France et rentre en Ecosse après douze ans d'absence. Veuve du roi François II à seulement 18 ans, Marie veut récupérer le trône d'Ecosse, pays tiraillé entre catholiques et protestants. Mais sa cousine, la reine Elisabeth, va tout faire pour contrecarrer ses plans. Les deux reines s'affrontent par lettres interposées et combats armés. Alors qu'Elisabeth a renoncé officiellement à tout homme pour rester son seul maître, Marie est le jouet de son frère Jacques ou de son second époux Henry, qui la manipulent. Elisabeth finit par condamner à mort sa cousine, soupçonnée à tort de comploter contre elle... - Critique : Depuis quelque temps, le féminisme a tendance, et c’est heureux, à se réapproprier l’Histoire. Il y a eu La Favorite, sanglant jeu de dames à la cour ou comment, dans l’Angleterre du XVIIIe, filles de rien et courtisanes de haut rang étaient condamnées au même sort — la prostitution. Voici Marie Stuart, reine d’Ecosse, un premier film qui fait d’une autre tête couronnée une héroïne certes sacrifiée, mais batailleuse et vaillante.

Josie Rourke, première femme à avoir dirigé une grande institution théâtrale londonienne, le Donmar Warehouse, ne cède pas à la facilité d’un énième portrait de Marie Stuart en reine martyre, pas plus qu’elle ne fait d’Elisabeth Ire, sa cousine et rivale, un impitoyable bourreau. Plutôt que sur leur affrontement, elle insiste sur la gémellité de leurs destins de souveraines, toutes deux maudites d’avoir accédé au trône avec le mauvais sexe. Leurs règnes furent radicalement différents ? L’une était catholique et elle enfanta un roi, l’autre, anglicane et sans descendance ? Certes, mais pour Marie comme pour Elisabeth, les allées du pouvoir devinrent des coupe-gorge.

Leur unique scène en commun résume bien l’esprit de ce film visuellement splendide. Au milieu de nulle part, traquée par ses ennemis, Marie (Saoirse Ronan), diaphane et fière dans son dénuement, demande de l’aide à Elisabeth (Margot Robbie). Puissante mais vulnérable, celle-ci apparaît en collerette dentelée et perruque fauve, les lèvres rouge sang comme des plaies ouvertes sur un visage de craie, plus clown triste que Reine de cœur. Au lieu du duel de rousses attendu, cette rencontre s’impose comme un sommet d’émotion et dit l’impossibilité tragique d’une solidarité féminine au faîte du pouvoir. Cernées par l’ambition criminelle des hommes de leur cour, les deux femmes n’ont, pour garder leur trône, pas d’autre choix que de gouverner à la façon des mâles dominants.</desc>
    <credits>
      <director>Rourke Josie</director>
      <actor>Guy Pearce</actor>
      <actor>David Tennant</actor>
      <actor>Richard Cant</actor>
      <actor>Martin Compston</actor>
      <actor>Saoirse Ronan</actor>
      <actor>Gemma Chan</actor>
      <actor>Margot Robbie</actor>
      <actor>Jack Lowden</actor>
      <actor>Joe Alwyn</actor>
      <actor>Maria-Victoria Dragus</actor>
      <actor>Izuka Hoyle</actor>
      <actor>Rhys Guy</actor>
      <writer>Willimon Beau</writer>
      <guest>Wayne McGregor</guest>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/11/02d577979b5f46269c1f82a63baebd2e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218004000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241218021000 +0100">
    <title>Deux</title>
    <desc lang="fr">Nina est en couple avec Madeleine depuis des années. Madeleine n'a toujours pas fait son coming out auprès de ses deux enfants, Anne et Frédéric, la quarantaine, et elle renacle à vendre son appartement afin de partir s'installer en couple à Rome. Les deux femmes habitent officiellement l'une en face de l'autre sur le même palier, mais en réalité elle vivent chez Madeleine. Leur vie est bouleversée quand Madeleine est victime d'un accident cardiovasculaire. Dévastée et obligée de se replier chez elle, Nina tente de s'immiscer, sous le prétexte de l'amitié de voisinage, dans le difficile processus de convalescence de Madeleine... - Critique : 

Une femme âgée caresse les rides de son cou devant le miroir de la salle de bains. Une autre la rejoint et leurs baisers deviennent de plus en plus charnels. L’amour de Mado et Nina rayonne d’évidence, mais, aux yeux de tous, et surtout des enfants de Madeleine, Nina n’est qu’une voisine. Quand Madeleine, déchirée par cette double vie, est frappée par un AVC, Nina use des subterfuges les plus fous pour ne pas la perdre…

Cette histoire de passion secrète bénéficie d’une mise en scène pudiquement éloquente, glissant d’un appartement banal à l’autre, entre ombres et lumières d’une double vie. Le réalisateur franco-italien parvient à exprimer toute la souffrance, les entraves, mais aussi la complicité gamine de cet attachement indéfectible entre deux femmes qui ont l’âge d’être grands-mères, mais une éternelle jeunesse dans le regard quand elles dansent, pieds nus, sur une chanson italienne. Martine Chevallier, douce comme une enfant prise en faute, et Barbara Sukowa, mue par une énergie de lionne, sont exceptionnelles : elles donnent au moindre geste quotidien, au moindre tressaillement autant de précision que de vibration. Le jeune cinéaste filme leurs corps mûrs avec la tendresse exacte que ces deux amantes éprouvent l’une pour l’autre. Réussir à rester deux coûte que coûte : le suspense grandit, comme dans un thriller, faisant du ­coming out une nécessité vitale.</desc>
    <credits>
      <actor>Barbara Sukowa</actor>
      <actor>Léa Drucker</actor>
      <actor>Martine Chevallier</actor>
      <actor>Hervé Sogne</actor>
      <actor>Muriel Bénazéraf</actor>
      <actor>Véronique Fauconnet</actor>
      <actor>Jérôme Varanfrain</actor>
      <actor>Aude-Laurence Clermont</actor>
      <actor>Denis Jousselin</actor>
      <actor>Eugénie Anselin</actor>
      <actor>Augustin Reynes</actor>
      <actor>Stéphane Robles</actor>
      <writer>Filippo Meneghetti</writer>
      <writer>Malysone Bovorasmy</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/27/060d387bf8244ef3806815b43e17d2db.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241218021000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241218023100 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">21</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218023100 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241218023200 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241218023200 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241218053000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">178</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
