<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250115233500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116003000">
    <title>"L'honneur perdu de Katharina Blum" ou l'impact des médias</title>
    <desc lang="fr">Cinquante ans après sa parution, retour sur le récit du prix Nobel de littérature allemand Heinrich Böll, best-seller immédiat et brûlot contre la désinformation.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/5114c095b36a477e9c21769cc999bdb5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116003000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116022500">
    <title>A Chiara</title>
    <desc lang="fr">Lendemain de fête difficile dans sa bourgade de Calabre pour Chiara, adolescente de 16 ans qui voit soudain le destin de sa famille basculer après la célébration de l'anniversaire de sa soeur aînée. Au réveil, son père Claudio a mystérieusement disparu sans laisser aucune trace. Mais, très vite, les premiers indices semblent indiquer que ce dernier a fui une intervention des forces de l'ordre destinée à mettre hors d'état de nuire un tentaculaire clan mafieux. Malgré les menaces et intimidations, Chiara débute sa propre enquête, déterminée à retrouver son père volatilisé, et convaincue qu'il se cache dans les proches environs... - Critique : À la pointe de la botte italienne, la ville de Gioia Tauro est devenue le centre d’une aventure de cinéma au long cours. Après y avoir raconté la vie des migrants venus d’Afrique (Mediterranea, 2015), puis celle de la communauté rom (A Ciambra, 2017), le jeune Jonas Carpignano reprend ses déambulations dans ces paysages portuaires pour une fiction sur un autre milieu très à part, la mafia. Un sujet qu’il n’aborde pas seulement avec le réalisme de son style presque documentaire, mais aussi avec la fraîcheur de l’héroïne qu’il a choisie : Chiara, une ado de 15 ans, accro aux réseaux sociaux et arrachée à sa bulle le jour où elle apprend que son père est en cavale, recherché pour trafic de drogue dans un réseau de la toute-puissante ’Ndrangheta, la mafia calabraise.

Cette lycéenne, le réalisateur l’a voulue à la fois émotive, bouleversée et déterminée, galvanisée par son énergie de coureuse de fond. Chiara veut comprendre ce qui se passe, parler. Autour d’elle, on baisse les yeux, on se tait. Le mur du silence, la loi de l’omerta, elle les défie : dans un rêve, elle a la vision d’un passage secret dissimulé dans la maison familiale, un moyen d’accéder à une cache en poussant un mur, justement. Mais, dans son désir de faire surgir la vérité, la jeune fille exaltée se fait violente, use d’intimidation. Elle qui veut à tout prix retrouver son père pour qu’il lui dise qu’il est innocent ne l’est déjà plus elle-même.

À travers Chiara et ses aspirations pures dans un monde corrompu dont elle est le fruit, le film offre un éclairage unique sur la force à double tranchant des liens du sang. Au cocon familial rassurant dont le père est le centre, répond cet autre cercle où il a sa place, dans la famiglia. Or, nous apprend le personnage d’un juge, ce qui soude le pouvoir de la ’Ndrangheta, c’est d’être une mafia dans laquelle on n’entre que par voie héréditaire, dans une relation de parenté impossible à défaire. Pour nous transporter au cœur de ce piège, Jonas Carpignano a fait appel à des comédiens non professionnels, membres d’une vraie famille. Mais il a filmé comme une véritable star de cinéma Swamy Rotolo, qui tient le rôle principal. Intense, émouvante, elle fait de Chiara un personnage saisissant, un thriller à elle toute seule.</desc>
    <credits>
      <actor>Pio Amato</actor>
      <actor>Koudous Seihon</actor>
      <actor>Claudio Rotolo</actor>
      <actor>Grecia Rotolo</actor>
      <actor>Carmela Fumo</actor>
      <actor>Maria Swamy Rotolo</actor>
      <actor>Rocco Amato</actor>
      <actor>Susanna Amato</actor>
      <actor>Carmelo Caccamo</actor>
      <actor>Vincenzo Sposato</actor>
      <actor>Damiano Amato</actor>
      <actor>Leonardo Bevilacqua</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/7add255ce4cd4b17b4295e6c967cedd4.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116022500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116031600">
    <title>La justice les yeux dans les yeux</title>
    <desc lang="fr">Braquage, agression, abus sexuels ou encore accident de la route : autant d'infractions qui engendrent des blessures profondes, physiques et morales, chez les victimes, souvent privées de voix dans des procédures judiciaires axées sur la peine. Pour leur restituer une place, la justice restaurative organise des confrontations entre elles et les auteurs de ces actes, afin que s'instaure un dialogue cathartique entre les deux parties. Des médiations chargées émotionnellement, qui permettent cependant aux unes et aux autres de dépasser la violence subie et commise pour se reconstruire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire justice</category>
    <length units="minutes">51</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/22/7960988e8f8ec520933027a6265acbd94be9654d_BEA0CC1C0FAFE818BB3E9328BA9F93C5.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116031600" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116040500">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">49</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116040500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116045500">
    <title>Animaux : Le rythme dans la peau ?</title>
    <desc lang="fr">Les animaux ont-ils le rythme dans la peau ? Depuis une décennie environ, des scientifiques du monde entier cherchent à savoir s'il existe des caractéristiques musicales communes aux humains et aux animaux. Au Japon, la primatologue Yuko Hattori étudie les capacités rythmiques des chimpanzés, qui ont spontanément tendance à adapter leurs mouvements aux sons qu'ils entendent. Aniruddh Patel s'est, lui, penché sur le cas du cacatoès Snowball, star de Youtube. Le neuroscientifique a pu établir que l'oiseau à huppe jaune maîtrise quatorze mouvements de danse différents. L'apprentissage de la parole, dont sont capables certains perroquets, influence-t-il leur faculté à se trémousser en rythme ? De son côté, le musicien et chercheur écossais Alex South s'intéresse aux chants des baleines, qui contiennent un grand nombre de sons.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3fffce02134f4dbb8d6d720252672edb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116045500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116052500">
    <title>Chasseurs de vestiges dans les glaciers</title>
    <desc lang="fr">Dans les Alpes, les glaciers fondent à une vitesse vertigineuse, mettant à nu des vestiges vieux de plusieurs siècles - une véritable mine d'or pour les archéologues. Toutefois, le temps presse, car ces trésors se désagrègent rapidement une fois exposés à l'air et au soleil. De plus, l'augmentation des chutes de pierres accentue les risques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/fec6671565aa4b6dae37a47d09bc1b91.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116052500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116053500">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116053500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116060500">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Sénégal : le mafé</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans les pays d'Afrique de l'Ouest, le mafé est roi. Rose Marie Coly invite dans les cuisines de son restaurant Le Beer, à Dakar, pour préparer un mafé 100 % sénégalais.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/80b5ec612a4748b58e651ce0140ff472.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116060500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116065000">
    <title>La grande parade des insectes</title>
    <sub-title>Coléoptères</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec quelque 400 000 espèces décrites, les coléoptères représentent un quart de la diversité animale de la planète. Ils sont des pollinisateurs majeurs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/22/4ec607ea410f4d5d9fc4cdacce60f44d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116074000">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">En Norvège, Roy Jacobsen raconte les paysans-pêcheurs - John Frum, le prophète du Vanuatu - En Espagne, une répétition funèbre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116074000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116082500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">"Le Clou", roman à succès de Zhang Yueran, raconte l'histoire d'un traumatisme intergénérationnel. En puisant dans les souvenirs de son père, la romancière explore trois générations heurtées par les heures les plus sombres du maoïsme.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/02/6ec9e4120d1245a1b6ab604299e644eb.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116082500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116091000">
    <title>L'île de Rügen : des reflets de craie dans la Baltique</title>
    <desc lang="fr">Véritable joyau de la nature, Rügen, la plus grande île d'Allemagne en mer Baltique, possède de somptueux parcs naturels et de longues étendues de sable fin.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/9407b10f815642d9904f572dced2dab9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116091000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116100500">
    <title>Heligoland en mer du Nord</title>
    <desc lang="fr">L'île d'Heligoland, considérée comme la seule île de haute mer d'Allemagne, surprend par sa faune unique, constituée de cinq espèces d'oiseaux et deux espèces de phoques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/17/8cb133be1e49a7b67fbe2e59372997a9ef9d8f78.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116100500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116105000">
    <title>Un hiver enchanté</title>
    <desc lang="fr">Petites fables d'hiver, ou comment les animaux survivent au froid et à la neige, qu'il s'agisse d'une ourse polaire ou d'un bébé morse et de sa famille.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/10/10/52e8b54fa803f4bf8d4adb83ff42ab46b3f6630c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116105000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116120000">
    <title>En attendant la neige</title>
    <desc lang="fr">A l'heure du réchauffement climatique, la neige devient un enjeu majeur dans certaines régions de l'hémisphère Nord. Empruntant le trajet d'une dépression neigeuse, de la côte Est des Etats-Unis jusqu'aux Alpes, voyagez sur les traces d'une tempête hivernale à la découverte des mystères de l'or blanc.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/20/fe0019b4540876cd0e93823e580703dcc9839047.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116120000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116123500">
    <title>Communautés de santé : le modèle islandais</title>
    <desc lang="fr">Les systèmes de santé nordiques figurent parmi les plus performants d'Europe. En Islande, les centres de santé ont bonne réputation. Médecins et infirmiers diplômés y travaillent sur un pied d'égalité. En Allemagne aussi, des infirmières en santé communautaire comme Elisa, Tahnee et Anna tentent d'atténuer l'impact des fermetures d'hôpital et de la cessation d'activité des généralistes qui se profilent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/22/8d41a31019183db74d25c4bc9426ecb294455951_32A6F01182B83875E4C7D22C34A0FCAB.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116123500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116145000">
    <title>Certains l'aiment chaud</title>
    <desc lang="fr">En 1929, Joe et Jerry, musiciens sans emploi, assistent malgré eux à une sanglante fusillade dans les rues de Chicago. Repérés par les gangsters, ils trouvent leur salut en se cachant dans un orchestre féminin. Avec pour pseudonymes Joséphine et Daphné, les deux convaincants travestis sont embauchés et se rendent en Floride avec leur troupe. Lors du trajet, Joe s'amourache de Sugar, une des membres du groupe. Le pauvre Jerry charme involontairement Osgood Fielding III, un milliardaire, qui se met en tête de l'épouser. Arrivés à Miami, les comparses sont de suite démasqués par les mafieux, venus à une réunion organisée dans la ville... - Critique : On connaît la réplique qui clôt ce superbe film : « Personne n'est parfait. » Et moins celle qui résume une grande partie de la philosophie de Billy Wilder, que prononce un Jack Lemmon travesti, sidéré, soudain, par le monde incroyable qu'il découvre : « Les femmes, dit-il alors à son pote Tony Curtis, sont un sexe tout à fait différent. » On n'a jamais mesuré si bien et de manière si concise une des grandes évidences de la vie...

En pleine Prohibition, deux musiciens, poursuivis par des gangsters pour avoir assisté à un massacre, rejoignent, maquillés et pomponnés, un orchestre féminin, dont la vedette est une adorable paumée qui joue de l'ukulélé, tombe amoureuse de tous les saxophonistes mâles qu'elle rencontre et chante « I wanna be loved by you, pooh pooh pee dooh » à la Betty Boop.

Le scénario, d'une audace et d'un humour ravageurs, baigne dans une sensualité gouailleuse (Lemmon et les girls dans sa couchette) et rigolote (Curtis, qui prétend être impuissant, est trahi par la buée de ses lunettes, alors que Marilyn l'embrasse savamment). Le film est une merveille de rythme, d'invention et de gaîté.

Si Marilyn est magique, c'est Lemmon dont on se souvient avec le plus d'enthousiasme, dansant un tango érotico-comique avec son soupirant milliardaire et pestant contre un groom qui, dans l'ascenseur, lui a pincé les fesses, alors qu'il (elle) n'est même pas joli(e). On mesure, en revoyant Certains l'aiment chaud, le manque de rythme et de fantaisie effrayant de la comédie américaine actuelle.</desc>
    <credits>
      <actor>Tony Curtis</actor>
      <actor>Pat O'Brien</actor>
      <actor>Jack Lemmon</actor>
      <actor>Nehemiah Persoff</actor>
      <actor>Marilyn Monroe</actor>
      <actor>Joe E.</actor>
      <actor>Joan Shawlee</actor>
      <actor>George E.</actor>
      <actor>Edward G.</actor>
      <actor>Billy Gray</actor>
      <writer>IAL Diamond</writer>
    </credits>
    <date>1959</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/747343294ac047d483cc69cf6e917d79.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116145000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116153500">
    <title>Les îles des tropiques</title>
    <sub-title>Bornéo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - A Bornéo, récifs coralliens, jungles anciennes et montagnes imposantes constituent autant d'environnements de choix pour quelque 60 000 espèces animales, des lézards volants aux orangs-outans. Tandis que l'incroyable diversité des récifs coralliens attire depuis longtemps les Bajau, des "nomades de la mer", les forêts anciennes abritent des arbres géants tels que les diptérocarpacées. Paradis des grenouilles, dont on recense plus de cent quatre-vingts espèces, le sol forestier s'est quant à lui considérablement appauvri. Si l'étonnante diversité de Bornéo a été préservée pendant plusieurs millénaires, l'exploitation forestière industrielle a peu à peu changé la donne.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/19405952_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116153500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116162000">
    <title>Les îles sauvages de l'océan Indien</title>
    <sub-title>Les Seychelles</sub-title>
    <desc lang="fr">Avec leurs eaux cristallines, leurs falaises calcaires et leurs plages immaculées, les îles des Seychelles abritent une faune et une flore passionnantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/75772f60fdea4a39ad526d80cfcf868f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116162000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116170500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Au Canada, l'union de la photo et des grands espaces - Dans les Pyrénées, un peuple de légendes - Au Guatemala, la soupe de poulet de Marta - Au Vietnam, objectif opium.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/ee667d19ef934f3f9beb15fa29379b8f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116170500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116175500">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Linda Lorin nous emmène à la découverte de notre patrimoine artistique, culturel et naturel. Dans le Wyoming, Craig Johnson revisite le western - À Montpellier, anatomie d'une médecine humaniste - Au Japon, les galettes au chou de Maya - Au Cap-Vert, la science évolue.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/23/1346be07d4ffdb6264f9ca782675013c4ed0c881_197D33633F8379F253B938385EF8553D.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116183000">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Ecosse : le haggis</sub-title>
    <desc lang="fr">Voyage dans les cuisines du monde entier à la découverte de l'origine des recettes traditionnelles. Le haggis, la fierté écossaise - Que trouve-t-on dans les rayons d'une supérette d'Édimbourg ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/0cbabc1fde274eeb9c301693c629c2e0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116183000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116184500">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Calvin Klein : l'homme, objet de pub</sub-title>
    <desc lang="fr">Regards provoquants, poses lascives, la dernière campagne de pub de Calvin Klein transforme l'acteur Jeremy Allen White en "homme-objet" pour vendre ses sous-vêtements. Le regard que la pub porte sur le corps masculin est-il en train de changer ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116190500">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Chaque jour à 19.45, la rédaction franco-allemande d'ARTE Journal propose une approche européenne et culturelle de l'actualité, qui tranche avec l'approche habituelle des JT du soir. Un regard original sur le monde.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116195200">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">47</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116195200" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116195500">
    <title>De Gaulle à la plage</title>
    <sub-title>L'interview</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:18 - La presse people a toujours su donner un coup de pouce salutaire aux stars en manque de notoriété...</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">série d'animation</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/019f96e1-e997-45da-9b2f-0468cc0d280a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.17.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116205500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:4 - Enlevées par le groupe dissident de Wudyan, Amy et Eliza sont prises en otage et retenues prisonnières dans une maison. Le capitaine Sam Abdul Kader, l'homme de confiance d'Abdullah Ghazali, utilise alors le laissez-passer d'Eliza pour pénétrer dans l'armurerie de la base aérienne d'Al-Shawka. Brûlant de retrouver Amy, Kirsten est prête à tout, y compris à enfreindre son code moral. De leur côté, les deux otages cherchent un moyen de s'évader malgré les risques qu'elles encourent. Mais contre toute attente, Abdullah Ghazali leur affirme que son organisation n'est pas responsable de l'attentat de Dundair... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Khalid Laith</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Kamal Mustaffai</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Rebecca Banatvala</actor>
      <actor>Orla Russell</actor>
      <actor>Malek Alkoni</actor>
      <writer>Maryam Hamidi</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/16/00e10a05ce1640dbadf355ae0322aae3.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116205500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116215500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:5 - Après la mission qui a permis la libération d'Amy et d'Eliza, et bien que la console manquante ait été retrouvée dans la maison de leur détention, Amy est désormais convaincue que le groupe dissident n'est pas l'auteur de l'attentat. Elle partage ses doutes avec Kirsten, qui la supplie de rentrer en Ecosse. Malgré les pressions exercées par les autorités militaires, Amy interroge à nouveau Callum Barker pour tenter de résoudre l'énigme de la console. Ses soupçons se portent sur Alban X, le fabricant d'armes qui a conçu le drone meurtrier. Refusant de quitter le Wudyan, Amy se met en danger... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Andy De</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>Kim Allan</actor>
      <actor>Shannon Hayes</actor>
      <actor>Besterman Kirsty</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
      <actor>Angus Yellowlees</actor>
      <writer>Matilda Wnek</writer>
      <writer>Ryan O'Sullivan</writer>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/6215155b51e44b7c96a4d6f19185ec8f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116215500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116225500">
    <title>Vigil</title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:6 - Dans l'avion-cargo du retour en Ecosse affrété par l'armée de l'air, un officier abat un passager avant de prétendre avoir agi en état de légitime défense, ce dont Amy doute. Sur le point de faire la lumière sur l'attentat de Dundair, Kirsten, elle, ignorante du danger qui la guette, prend en filature Ross, qui veut se venger de la personne qui l'a engagé. Lorsqu'elle découvre l'ampleur de la conspiration, Amy doit prendre une décision lourde de conséquences... - Critique : Après l’enquête à haute tension dans un sous-marin nucléaire qui l’avait occupée en première saison, la détective Amy Silva reprend cette fois du service sur la terre ferme. Dépêchée sur une base écossaise de la Royal Air Force endeuillée à la suite d’un meurtrier détournement de drones, lors d’une démonstration devant des dignitaires du Wudyan, l’opiniâtre inspectrice s’envole bientôt vers le Moyen-Orient pour interroger des militaires britanniques postés dans la région et tenter d’élucider l’affaire. Charge à sa consœur et compagne Kirsten Longacre, enceinte d’un deuxième enfant, d’opérer à domicile…

Orchestrée par les producteurs des très prenantes Line of Duty et Bodyguard, Vigil confirme, avec cette deuxième saison, tout le bien que nous inspirait la précédente. Les deux héroïnes revivifient le motif, pourtant usé jusqu’à la corde, du tandem de flics. Et les réflexions politiques et géostratégiques qui sous-tendent l’intrigue — peut-on confier à des robots le soin de faire la guerre ? Les démocraties peuvent-elles prétendre vendre des armes sans encourir de périls ? — ouvrent un nouvel horizon pour les si pléthoriques (et souvent redondantes) séries policières.</desc>
    <credits>
      <director>Joss Agnew</director>
      <actor>Gary Lewis</actor>
      <actor>Dougray Scott</actor>
      <actor>Romola Garai</actor>
      <actor>Steven Elder</actor>
      <actor>Suranne Jones</actor>
      <actor>Rose Leslie</actor>
      <actor>El-Masry Amir</actor>
      <actor>JONATHAN AJAYI</actor>
      <actor>Conor Boru</actor>
      <actor>Elliot David</actor>
      <actor>Oscar Garland</actor>
      <actor>Jenks Chris</actor>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">série de suspense</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/23/cffccbdfce0f47cf9f6a40528cf91683.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.5.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250116225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250116235000">
    <title>La vie dans les bois d'après "Walden" de Henry David Thoreau</title>
    <desc lang="fr">En 1854, l'auteur américain Henry David Thoreau publie "Walden ou la vie dans les bois", où il relate deux années passées en reclus dans une cabane au coeur d'une forêt des environs de Concord, la ville du Massachusetts dont il est originaire. Plus qu'un simple journal contant des journées rythmées par les travaux, l'observation de la nature et les baignades dans le lac, c'est une oeuvre inclassable, d'une originalité radicale, qui se lit à la fois comme un tract d'éducation politique, un pamphlet contre une société américaine transformée par la révolution industrielle et le capitalisme naissant, et comme une ode à la métamorphose de l'homme au contact du vivant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire lettres</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/03/04abe5b016e047acb0b3e598e60a3b7e.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250116235000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250117004500">
    <title>Finlande, l'été des mille lacs</title>
    <desc lang="fr">L'été, en Finlande, est une saison courte mais intense. Rencontres avec des habitants de ces paysages de forêts et d'eaux cristallines à perte de vue.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4409e669-b72d-4544-a1da-bed1acd71f26.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>
