<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C23.api.telerama.fr">
    <display-name>één</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/23.png" />
  </channel>
  <channel id="C50.api.telerama.fr">
    <display-name>Club RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/50.png" />
  </channel>
  <channel id="C164.api.telerama.fr">
    <display-name>La Une</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/164.png" />
  </channel>
  <channel id="C168.api.telerama.fr">
    <display-name>RTL TVI</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/168.png" />
  </channel>
  <channel id="C187.api.telerama.fr">
    <display-name>La Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/187.png" />
  </channel>
  <channel id="C377.api.telerama.fr">
    <display-name>Plug RTL</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/377.png" />
  </channel>
  <channel id="C892.api.telerama.fr">
    <display-name>La Trois</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/892.png" />
  </channel>
  <channel id="C1280.api.telerama.fr">
    <display-name>Ketnet</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/1280.png" />
  </channel>
  <programme start="20250318223500 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250319012500 +0100">
    <title>Mission : Impossible - Dead Reckoning, Partie 1</title>
    <desc lang="fr">Un grave incident impliquant un sous-marin russe, mystérieusement détruit par son propre missile, inquiète les gouvernements des plus grandes puissances mondiales. En effet, tous les services secrets soupçonnent une intelligence artificielle d'être à l'origine de la catastrophe. Hors de contrôle, l'IA semble se développer et infiltre les systèmes aussi bien militaires que ceux des renseignements. Retiré depuis peu, l'expérimenté Ethan Hunt accepte vite sa nouvelle mission. Avec son équipe, il doit détruire cette redoutable arme avant qu'elle ne tombe entre de mauvaises mains et menace toute l'humanité. L'agent, qui va se lancer dans une course mortelle autour du globe, débute son périple en Namibie, où il part récupérer la moitié d'une clé. Il ne tarde pas à se retrouver face à un ennemi puissant.. - Critique : Pour prendre le pouls de nos peurs contemporaines, on peut compter sur les efforts de la FMI (Force Mission impossible). Ce septième épisode de la saga s’ouvre ainsi à bord d’un sous-marin russe armé de missiles invisibles et d’intentions transparentes. Timing parfait mais, attention, fausse piste : l’ennemi à l’œuvre, ici, se révèle moins humain encore que Poutine. En effet, après les terroristes du Syndicat (M : I - Rogue Nation, 2015) et des Apôtres (M : I - Fallout, 2018), place à l’Entité, une intelligence artificielle dotée d’une conscience et d’une volonté propres.

Plus proche de Hal, l’ordinateur de bord de 2001, l’Odyssée de l’espace (1968), que du ChatGPT qui squatte l’actualité, le sale virus informatique se répand à vitesse grand V, transformant la réalité à l’ère numérique en trompe-l’œil pour les États – et les espions – du monde entier. Riche idée de scénario, d’abord parce qu’elle oblige la CIA, paniquée, à transférer ses archives sur papier, grâce à un bataillon d’agents reconvertis en dactylos, et à revenir aux méthodes et à la vidéo de papa ; ensuite parce que cette trouvaille colle à l’ADN d’une saga ayant bâti sa légende sur le fait que Tom Cruise, alias Ethan Hunt, exécute ses cascades pour de vrai, à l’ancienne, contrairement aux héros Marvel qui gesticulent sur des fonds verts.

Reste qu’on se souvient aussi du bon vieux temps (1996) où la première adaptation ciné de la série Mission : Impossible, signée Brian De Palma, durait une heure et cinquante minutes. L’aventure Dead Reckoning – expression signifiant navigation à l’estime, c’est-à-dire sans instruments électroniques – va, elle, s’étaler sur deux épisodes, soit plus de cinq heures. L’inflation est décidément la plaie des blockbusters, avec overdose de courses-poursuites à pied, à cheval (Indiana Jones et le Cadran de la destinée) ou en voiture – Cruise conduisant d’une seule main un pot de yaourt jaune. Au risque de vexer nos voisins, les segments romains et vénitiens du nouveau Mission : Impossible auraient gagné à être condensés façon ristretto, même si, aux extrémités de ce ventre mou, il y a matière à sourire la bouche pleine de popcorn.

De fait, avec le réalisateur Christopher McQuarrie, Hollywood tient son Monsieur Plus, qui jongle avec les attendus (jeux de masques, gaz soporifiques, gadgets détraqués, personnage surhumain qui jamais ne dort ni ne mange…) et multiplie les complications. Une séquence d’aéroport, réglée comme un ballet, met Hunt aux prises à la fois avec une pickpocket rusée (la nouvelle venue Hayley Atwell), la CIA et les sbires de l’Entité, tandis que ses acolytes (Simon Pegg et Ving Rhames) règlent de leur côté un petit problème de bombe nucléaire, pourquoi mégoter ? À la fin, davantage que la déjà fameuse envolée à moto de Tom Cruise, éventée par une promo en marche depuis belle lurette, c’est un accident ferroviaire qui épate par sa surenchère délirante. Tombera ? Tombera pas ? Indice : la partie 2 sortira en juin 2024.</desc>
    <credits>
      <actor>Henry Czerny</actor>
      <actor>Esai Morales</actor>
      <actor>Tom Cruise</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Simon Pegg</actor>
      <actor>Shea Whigham</actor>
      <actor>Hayley Atwell</actor>
      <actor>Rebecca Ferguson</actor>
      <actor>Vanessa Kirby</actor>
      <actor>Mariela Garriga</actor>
      <actor>Greg Tarzan Davis</actor>
      <writer>Erik Jendresen</writer>
      <guest>Jennifer White</guest>
    </credits>
    <date>2023</date>
    <category lang="fr">film d'action</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/20812b8b698c4b15bd08be10c45d277c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250319012500 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250319021000 +0100">
    <title>Dans le peloton : l'hebdo</title>
    <desc lang="fr">Dans le peloton vous plonge au cœur du cyclisme professionnel ! Chaque semaine, Vincenzo Ciuro et Gordon De Winter vous embarquent dans l'échappée avec une équipe de spécialistes composée de Philippe Gilbert, Frédéric Amorison &amp; Stéphane Thirion, ainsi que des invités de renom du monde du vélo. Du World Tour aux Classiques, des grands noms aux jeunes pépites du peloton, rien ne nous échappera. Attaques tranchantes, coups de poker tactiques, polémiques : nos experts vous feront le relais de l'actualité !</desc>
    <category lang="fr">sport : cyclisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d3ce847dcd184affaac1c1e18bffd558.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319021000 +0100" channel="C50.api.telerama.fr" stop="20250319050000 +0100">
    <title>Magazine Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">170</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/6aad4f611e874bcf92b09167f67741e3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250318235200 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319000500 +0100">
    <title>En quête de sens : Il était une foi</title>
    <desc lang="fr">Le magazine "En quête de sens" accueille tour à tour les "émissions Libres, ensemble" (Centre d'action laïque), "Il était une foi" (CathoBel), "La Voix protestante" (Association protestante de radio et télévision), "Orthodoxie" (Eglise orthodoxe en Belgique), "Shema Israël" (Consistoire central israélite de Belgique).</desc>
    <category lang="fr">magazine religieux</category>
    <length units="minutes">13</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/dd22562e8ae2479b8f5a660bf5dd83bd.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319000500 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319005000 +0100">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319005000 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319010100 +0100">
    <title>Quel temps !</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">11</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319010100 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319010500 +0100">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319010500 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319013900 +0100">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">34</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319013900 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319024000 +0100">
    <title>C'est pas fini</title>
    <desc lang="fr">Patrick Weber épingle l'actualité. Avec une incroyable bande de débatteurs, il revient sur les moments forts de la journée dans la bonne humeur.</desc>
    <category lang="fr">talk-show</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/e8e6511a04b340b49388237b936aa2cd.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319024000 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319024200 +0100">
    <title>Alors on sort ?</title>
    <desc lang="fr">L'émission met à l'honneur les régions, leurs habitants, leurs langues régionales et leur humour. Un moment privilégié de proximité présenté par Fanny Jandrain, en compagnie d'un invité.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/9957f1735ab64048a01d72209daf79e6.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319024200 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319032500 +0100">
    <title>On n'est pas des pigeons</title>
    <desc lang="fr">Un décryptage précieux des codes de la consommation et du marketing afin d'éclairer les consommateurs au quotidien. Les chroniqueurs dénichent les bons plans du moment et aident ainsi les téléspectateurs à économiser de l'argent.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">43</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/10/b217174ebed84965a41daa81d7eac439.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319032500 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319033700 +0100">
    <title>Quel temps !</title>
    <desc lang="fr">En 11 minutes et 30 secondes, un panorama complet des phénomènes météo, de l'évolution du climat, et des initiatives positives pour un avenir durable.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">12</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/0371a730f2bc4b859d1047fcc3144895.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319033700 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319034100 +0100">
    <title>Météo 20h00</title>
    <desc lang="fr">Le bulletin météo du soir.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/77b8aa883fb34b089662a80507e0c4d1.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319034100 +0100" channel="C164.api.telerama.fr" stop="20250319055900 +0100">
    <title>JT 19h30</title>
    <desc lang="fr">Tous les jours, le JT de 19h30 informe de l'actualité et des faits de société, politiques, économiques, culturels et sportifs.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">138</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/1ea365609cb17d38273a87775fb636b820f7f0c7_7EC349D60DB870D61449E7958443756B.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250318222000 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250319001000 +0100">
    <title>Qu'est-ce qu'on a encore fait au Bon Dieu ?</title>
    <desc lang="fr">Rien ne va plus pour Claude et Marie Verneuil, un couple de bourgeois qui avait eu du mal à accepter les mariages mixtes de ses filles. Leurs quatre gendres Rachid, David, Chao et Charles veulent partir vivre à l'étranger. Rachid souhaite s'installer en Algérie, David en Israël, Chao en Chine et Charles se voit bien commencer une carrière d'acteur à Bollywood. Après l'accouchement de Laure, ce sera l'heure du départ. Le bébé naît, la peau un peu trop noire pour Claude Verneuil. Pendant ce temps, Marie et Madeleine, la mère de Charles, vont tout tenter pour que leurs gendres et fils aiment à nouveau la France... - Critique : Mission impossible : devant un tel défi, le critique de Télérama est un kamikaze de la cinéphilie. En gros, face à Qu’est-ce qu’on a encore fait au Bon Dieu ?, suite au « hit » de 2014 (12,3 millions de spectateurs), soit il n’aime pas, quelle surprise ! Soit il aime, quel opportunisme !  Heureusement, il arrive qu’un film donne des verges pour se faire battre (aucun mauvais jeu de mot) : ici, une réplique nous simplifie la vie.

L’une des filles Verneuil, jouée par Frédérique Bel, se retourne vers son père, Christian Clavier, tentant comme toujours de faire passer l’une de ses saillies racistes ou xénophobes pour une blague (et de fait, accordons-lui que personne n’est jamais entièrement ce qu’il dit). Elle lui assène : « Papa, ça serait de l’humour, on rirait... » Il est possible que les auteurs, Philippe de Chauveron et Guy Laurent (également coscénariste de All Inclusive, de Fabien Onteniente, à l’affiche dans quinze jours, ce gars mériterait un article), aient placé cette réplique parce qu’ils étaient désolés, consciemment ou non, du plus grave défaut de leur film : on n’y rit pas, ou trop peu.

La France, ce pays honni

Sur le reste, ils ont assuré l’essentiel, et ils ont même bossé comme des fous pour ça : prévenir toute accusation de racisme (ce dont l’opus 1 ne nous paraissait pas si coupable). Le retournement copernicien ? Les quatre gendres – d’origine maghrébine, asiatique et ivoirienne, plus un Juif – ont décidé de quitter la France, ce pays où les entrepreneurs sont raillés, où les actes xénophobes et antisémites explosent, où tout Arabe est un terroriste en puissance. Et les voilà prêts à partir avec femme et enfant, qui à Tel-Aviv, qui à Alger, qui à Shanghai, qui à Bombay – l’acteur black croit plus en Bollywood qu’en l’effervescence artistique d’Abidjan.

Ne plus voir leurs filles – et ces gendres « exotiques » auxquels, finalement, ils ont pris goût ? Les Verneuil, qui habitent près de Chinon, montent un traquenard pour retenir tout le monde : un week-end de rêve tous frais payés en forme de spot pour la douceur de vivre en Centre-Val de Loire (ce que tout lecteur de Du Bellay connaît déjà). Disons-le, rien d’infâmant : le récit poursuit paresseusement son bonhomme de chemin, gentiment peu crédible – comment s’être payé puis avoir envie d’abandonner de si grands appartements parisiens ? Mystère.

Chantal Lauby, meilleur atout du film

Les acteurs font leur numéro, les actrices, pourtant plus subtiles, n’ont pas grand chose à jouer – à part Chantal Lauby, qui, comme dans le n°1, est le meilleur atout du film, elle dont l’émotion, communicative, ne paraît jamais fabriquée. Enfin rassurons ceux qui se plaignent de mal entendre les dialogues des films français : celui-ci a été spécialement mixé pour les sonotones.

Idéologiquement, on ratisse large : le parti des râleurs se régalera d’une longue scène où circulent les habituels lieux communs sur la fonction publique et le coût du travail ; mais comment ne pas être séduit un peu plus tard par le dynamisme de nos provinces, et donc se réconcilier avec la France ? Pas l’ombre d’un gilet jaune, mais un mariage entre deux jeunes ivoiriennes, avec chant en l’honneur de Christiane Taubira – l’intolérance étant donc (temporairement) du côté du Papa ivoirien, joué avec une emphase théâtrale par Pascal N’Zonzi.

Tout de même, s’il y a réconciliation, elle ne peut se faire que contre quelqu’un. Une seule opinion ne souffre d’aucune contestation : l’anti-parisianisme. Sont convoqués en vrac Anne Hidalgo, les voies sur berge, et le prix de la coupe de champagne dans les restos chic. Le public visé est celui des multiplexes de province, où l’on se gaussera au moins de cela. Finalement, Qu’est-ce qu’on a encore fait au Bon Dieu ? possède une vraie singularité : c’est le premier film où je me sens racisé.</desc>
    <credits>
      <actor>Christian Clavier</actor>
      <actor>Chantal Lauby</actor>
      <actor>Elodie Fontan</actor>
      <actor>Julia Piaton</actor>
      <actor>Salimata Kamaté</actor>
      <actor>Ary Abittan</actor>
      <actor>Emilie Caen</actor>
      <actor>Frédéric Chau</actor>
      <actor>Noom Diawara</actor>
      <actor>Rojo Tatiana</actor>
      <actor>Medi Sadoun</actor>
      <actor>Pascal N'Zonzi</actor>
      <writer>Guy Laurent</writer>
      <writer>Philippe de</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/844a29bebeaf4895b28de66f2fef34ca.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250319001000 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250319001500 +0100">
    <title>Météo soir</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain ? Les bulletins météo tiennent au courant des prévisions. La pluie et le beau temps, annoncés par des spécialistes.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/102750dc244a4f8597e4af9a8613b74e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319001500 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250319005500 +0100">
    <title>RTL info 19 heures</title>
    <desc lang="fr">L'information est au cœur de RTL TVI. Cette année plus que jamais, l'ensemble des équipes de la rédaction se mobilise afin de faire preuve de réactivité dans n'importe quelles circonstances.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/25/087e887dff9e44199db652ba12bbff55.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319005500 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250319024500 +0100">
    <title>Moments d'évasion</title>
    <desc lang="fr">Une invitation à l'évasion et au rêve, destinée à toutes les générations, à la découverte de nombreuses merveilles, aux quatre coins du monde.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/09/3b2889b546a84a6687795d7a00bdfcad.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319024500 +0100" channel="C168.api.telerama.fr" stop="20250319050000 +0100">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez le programme diffusé en boucle du journal, des magazines, des séries pendant toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">emission spéciale</category>
    <length units="minutes">135</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/67b7101ffd6e4238a5823c499ba84410.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250318233400 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250319003700 +0100">
    <title>Le souffle court</title>
    <desc lang="fr">Mars 2020, un collectif de cinéastes entame des échanges skype avec huit soignants mobilisés face au Covid. Au fil des mois, la parole se libère. Ces femmes et ces hommes partagent leur engagement et leur souffrance. Plus l'usure augmente, plus le film met en lumière un système de soin défaillant.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">63</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/edee0ac753794cf7adbe61cd9b894464.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319003700 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250319005600 +0100">
    <title>Le meilleur de l'humour express</title>
    <desc lang="fr">Des stars de l'humour et des talents émergents au succès confirmé sont réunis pour le plus grand plaisir des téléspectateurs, avec des captations ici proposées.</desc>
    <category lang="fr">divertissement</category>
    <length units="minutes">19</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/08/67d35100f21c50a5c3a7e4ef6f95920e8fcae24a_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319005600 +0100" channel="C187.api.telerama.fr" stop="20250319060000 +0100">
    <title>Boucle de nuit</title>
    <desc lang="fr">Rediffusion du programme en boucle toute la nuit jusqu'au matin.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">304</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/26/4561dd784aba4f1fb931ecb9920ca1c0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250318234000 +0100" channel="C377.api.telerama.fr" stop="20250319050000 +0100">
    <title>Le Télé-achat</title>
    <desc lang="fr">Pour savoir quels seront vos coups de coeurs de demain et connaître les tendances d'aujourd'hui, ne manquez pas le téléachat, un magazine conso malin pour vous aider au quotidien et découvrir des produits toujours plus novateurs et pratiques. Une émission pratique, qui permet de faire les boutiques sans sortir de chez soi.</desc>
    <category lang="fr">magazine de télé-achat</category>
    <length units="minutes">320</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/05/03/b07eade200ce6558af7f538efc7afe5124a83fee_F1CDED88B91D18A615C4D9DD7E72A028.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250318235900 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250319002800 +0100">
    <title>OpinionS : FWA</title>
    <desc lang="fr">Opinions politiques sur l'actualité et les problèmes de la société moderne et toutes les nouveautés et actions au sein de la FWA.</desc>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">29</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/31/c21e6383f50b98af543ce8f62b43791aa05f0bc3.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319002800 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250319010500 +0100">
    <title>JT 19h30 avec interprétation en langue des signes</title>
    <desc lang="fr">"JT 19h30 avec interprétation en langue des signes " est une émission qui revient sur toutes sortes d'actualités quotidiennes.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">37</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/02/19/d2f2b75ad9f04f608cfb85ce3948d396.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319010500 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250319011000 +0100">
    <title>Météo internationale</title>
    <desc lang="fr">Retrouvez tous les jours les prévisions météorologiques des grandes villes d'Europe, du Proche-Orient et du Nord de l'Afrique, présentées en alternance par notre équipe.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/14/0992273c68da38635776091d45afc82cfc60d62b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319011000 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250319014500 +0100">
    <title>Archives</title>
    <sub-title>Entretien avec René Magritte</sub-title>
    <desc lang="fr">Emission de 1965. L'ouvrage de Patrick Waldberg consacré à Magritte sert de prétexte à l'entretien qu'aura Jacques Goossens avec ce grand peintre belge. Evocation des débuts et de la carrière du peintre, particulièrement prisé à New York où ses oeuvres sont aussi cotées que les tableaux de Picasso.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/02/21/a4f789aa3e51b40bf947babefe71df490f51ce06.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250319014500 +0100" channel="C892.api.telerama.fr" stop="20250319055900 +0100">
    <title>Hep taxi !</title>
    <sub-title>Helena</sub-title>
    <desc lang="fr">C'est au tour de la chanteuse Helena de monter à bord du taxi. L'étoile montante de la musique belge y retrace sa fulgurante ascension. Découverte en 2023 lors de la onzième saison de la Star Academy, l'interprète de "Mauvais garçon" entame une tournée solo fin avril pour promouvoir son premier album.</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">254</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/20/79ca4a0793e0da3308797af1f0a318e96158b768_3C81E1838A3509944DD707719A5EDD3C.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
