<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <channel id="euronews.rai.it">
    <display-name>EuroNews</display-name>
  </channel>
  <programme start="20250119235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120014500 +0100">
    <title>Le tout nouveau testament</title>
    <desc lang="fr">Depuis toujours, Dieu habite à Bruxelles. Personnage fruste et autoritaire, il est odieux avec sa femme et sa fille, Ea. Un jour, cette dernière, excédée par son comportement, décide de parasiter le logiciel de son père et de communiquer à tous les humains la date précise de leur mort. Elle se rend ensuite sur Terre, sur les conseils de son frère, bien décidée à recruter de nouveaux apôtres en vue de la constitution d'un nouveau testament. Elle croise rapidement des personnages très particuliers... - Critique : La catastrophe artistique et industrielle de Mr. Nobody, en 2010, n’a pas freiné les ambitions de Jaco Van Dormael. Le réalisateur de Toto le héros revient avec un projet détonant : mettre en scène Dieu en personne. Dans Le Tout Nouveau Testament, le Père éternel est une ordure, un poivrot qui s’amuse à sadiser l’humanité depuis son appartement de Bruxelles. Benoît Poelvoorde, dans une composition éruptive à la C’est arrivé près de chez vous, fait le show, et chacune de ses apparitions dope le film. Hélas pour lui (et pour nous), Dieu passe vite au second plan au profit de sa fillette, qui décide de racheter les « péchés » de son affreux papa. Après s’être vengée des coups de ceinturon divins en envoyant par SMS leur date de décès à tous les habitants de la planète, la petite Ea part à la recherche de six apôtres pour écrire un nouvel Évangile. Et rendre le monde un peu meilleur…

Van Dormael a-t-il été effrayé par sa propre vision, très noire, de la vie ? Le propos caustique sur la religion se dissout dans une fantaisie new age pétrie de gentillesse et d’optimisme forcés. Dommage car sous la mièvrerie et le kitsch embarrassants pointe parfois un vrai trouble. Pourquoi n’avoir pas mieux utilisé Catherine Deneuve, démente en grande bourgeoise dépressive retrouvant goût à la vie dans les bras d’un gorille ? Et pourquoi n’avoir pas creusé le personnage de l’obsédé sexuel devenu apôtre, incarné tout en bonhomie par le surprenant Serge Larivière ?</desc>
    <credits>
      <actor>Catherine Deneuve</actor>
      <actor>Yolande Moreau</actor>
      <actor>Didier de</actor>
      <actor>Serge Larivière</actor>
      <actor>Benoît Poelvoorde</actor>
      <actor>François Damiens</actor>
      <actor>Laura Verlinden</actor>
      <actor>Marco Lorenzini</actor>
      <actor>Murgia David</actor>
      <actor>Tenta Anna</actor>
      <actor>Pili Groyne</actor>
      <actor>Romain Gelin</actor>
      <writer>Thomas Gunzig</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/10/7fbb17fc77d84fdfb42930e07c6dc4b7.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120014500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120031000 +0100">
    <title>Laurence Equilbey dirige Haendel : Rodelinda, Ariodante, Dixit Dominus</title>
    <desc lang="fr">A la tête de deux formations, Insula Orchestra et le choeur Accentus, Laurence Equilbey sublime l'art vocal de Georg Friedrich Haendel (1685-1759) dans ce concert où se répondent musique profane et musique sacrée.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">85</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/02/27/47c44666dc5e86f9dc92192d66876d8691cb37ac.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120031000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120043200 +0100">
    <title>Philharmonix "Rock me Amadeus"</title>
    <desc lang="fr">Capté au Rheingau Musik Festival 2021, un concert du septuor Philharmonix, spécialiste des pièces classiques revisitées et agrémentées de fantaisies.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">82</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/06/c001857a3e0347f69dd3589513721517.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120043200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120050000 +0100">
    <title>Pause</title>
    <category lang="fr">autre</category>
    <length units="minutes">28</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/70e696282107b49d230702cd59c274cd5f627080.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120050000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120055500 +0100">
    <title>Bugatti, l'ivresse de la vitesse</title>
    <desc lang="fr">A la fin du XIXe siècle, le décorateur et architecte italien Carlo Bugatti conçoit des meubles originaux pour les maisons princières européennes. Ses deux fils, Ettore et Rembrandt, héritent de son esprit visionnaire : constructeur automobile, le premier crée des petits bijoux de la route qui allient esthétique et technicité, alors que le second devient un sculpteur de renom. Au fil des années, les voitures qui sortent des ateliers d'Ettore Bugatti s'illustrent par leurs performances hors norme. En 1939, le déclenchement de la Seconde Guerre mondiale annonce le début d'une période difficile qui s'achève au milieu des années 1980, lorsque la prestigieuse marque renaît de ses cendres grâce à l'entrepreneur italien Romano Artioli.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/ad92e7a7-310a-4e51-b674-e92820eb02db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120055500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120062500 +0100">
    <title>Changement climatique et alimentation</title>
    <desc lang="fr">La fédération italienne des agriculteurs se félicite d'une augmentation historique des jeunes agriculteurs. Ces dix dernières années, leur nombre a en effet progressé de 13 %, plus que partout ailleurs en Europe. Beaucoup d'entre eux ne sont pas d'origine paysanne et ne peuvent donc pas reprendre une exploitation agricole. Se pose alors la question de l'accès à des terres arables.</desc>
    <category lang="fr">documentaire economie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/04/ba3c9f467cb84c1398fcb50a893195f6.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120062500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120063000 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <desc lang="fr">Lancé en 2014 dans un format magazine, "ARTE Journal junior" propose à l'heure du petit déjeuner une édition quotidienne présentée dans les deux langues. Au programme : un décryptage du monde et de ses enjeux à travers deux sujets d'actualité et, tout au long de la semaine, un feuilleton en cinq épisodes sur un même thème ou des réponses à des questions posées par des enfants.</desc>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/dc18781c2e90dc8c03ed4b7b66da2fa348c6c3af.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120063000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120070500 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le lac Weissensee, Autriche</sub-title>
    <desc lang="fr">Au menu de réveillon de la famille Knaller, sur les rives du lac Weissensee, en Autriche, des saucisses fumées, du poisson et des ravioles aux Kletzen.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/2c8c725717679164dda66a0ceb0d663b24049896.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120070500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120075000 +0100">
    <title>Inde, la lutte à mains nues</title>
    <desc lang="fr">La lutte traditionnelle indienne, appelée "kushti", connaît un renouveau dans le pays. Les lutteurs mènent une vie d'ascète. Le succès peut leur ouvrir le marché du travail.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/04/19/cb1605ad-b3f7-40ec-9487-1ba77414a0e3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120083500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">La Provence d'Alain Damasio - Le "cante alentejano", voix du peuple portugais - Les dents de la mer australienne.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/24/2a11ad4bed8c4e20bed894f13eca80ff36f01b6e_9AAA254913D0F1B35E4FA0E320A0AAA4.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <sub-title>Ile Maurice</sub-title>
    <desc lang="fr">L'écrivain Malcolm de Chazal ; la fête hindoue de Diwali ; la tarte à la banane de Yovissen ; la petite île aux Cerfs.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/25/12450f2aff65b36be22b616760a28d3f8d326a9b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120101500 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Début de l'été : choisis ton camp</sub-title>
    <desc lang="fr">En ce début d'été, tout semble annoncer une victoire électorale de Donald Trump, du moins selon les sondages menés dans les "Swing States".</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120111000 +0100">
    <title>Etats-Unis 2024 : La guerre des clans</title>
    <sub-title>Eté : un vent nouveau</sub-title>
    <desc lang="fr">Entre la tentative d'assassinat de Donald Trump et l'émergence d'une nouvelle candidate, l'été 2024 est riche en bouleversements dans la campagne présidentielle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/10/09/75ddd9d8995b4b259b0c6cccdf3ba035.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120115500 +0100">
    <title>Iles de beautés</title>
    <sub-title>Zanzibar</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - L'archipel de Zanzibar est une terre de géants. Isolé du continent africain, il comporte plusieurs îles abritant des espèces animales qui comptent parmi les plus rares au monde : les escargots géants africains ou les requins-baleines.</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/24/7f5ea616e5de79850e114430f328c0a46b84ee3f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120115500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120125000 +0100">
    <title>Les jours les plus longs</title>
    <sub-title>Au sud du cercle polaire en Norvège</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - En Norvège, les habitants fêtent le solstice d'été la veille du 24 juin (jour de la saint Jean-Baptiste) en allumant de grands feux de joie, dont le plus imposant brûle dans la petite ville d'Alesund. Ces célébrations coïncident avec la période du soleil de minuit, qui baigne les spectaculaires fjords environnants d'une lumière magique.</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/11/b0bad886f41b488fbbd764e351d6ab8e.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120133500 +0100">
    <title>Voyage en Méditerranée</title>
    <sub-title>Malte</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Petit Etat ensoleillé au riche patrimoine, Malte a rénové à grand frais sa capitale, La Valette, inscrite au patrimoine mondial de l'Unesco.</desc>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/2577bd10e54c4096a98b3a38f86006b6.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120152000 +0100">
    <title>La grande attaque du train d'or</title>
    <desc lang="fr">En 1855, Edward Pierce, un escroc, cherche un moyen de gagner beaucoup d'argent. Il imagine un plan ingénieux pour s'emparer des 25 000 livres en or destinées aux troupes anglaises engagées en Crimée. Cet or est acheminé chaque semaine en train, sous haute surveillance. Pour mener à bien son projet, Pierce s'adjoint les services d'Agar, un pickpocket, et de la jolie Miriam. D'abord, il leur faut s'emparer des quatre clés qui ouvrent le coffre. Pierce courtise la fille du président de la banque, possesseur de l'une des clés. Miriam et Agar se chargent de la deuxième. Quant aux dernières, elles sont dans le bureau du chef de gare... - Critique : L'histoire. 1885. Edward Pierce veut s'emparer des vingt-cinq mille livres en or représentant la solde des troupes anglaises qui se battent en Crimée. Seulement le coffre dans lequel elle est enfermée ne peut être ouvert qu'avec quatre clefs, judicieusement réparties. Aidé d'Agar, un perceur de coffres irlandais, et de sa maîtresse, Miriam, Pierce cherche à se procurer les fameuses clefs...

Ce que j'en pense. Délaissant le monde du fantastique et le thriller criminel, ses deux genres d'élection, Michael Crichton se plaît, ici, à utiliser le style du cinéma d'aventures dans la description d'une de ces opérations exceptionnelles dont les Anglais ont le secret.

Reconstituant avec un plaisir évident le Londres victorien et ses bas-fonds, jouant sur la beauté des couleurs et celle de Lesley Anne Down, l'auteur de Morts suspectes a trouvé en Sean Connery et Donald Sutherland deux brillants complices. Acteurs et réalisateur sont, en effet, les premiers à s'amuser de la brillante histoire qu'ils animent, et les péripéties ne manquent pas, tout au long de cette distrayante et chatoyante aventure. Parfois, on regrette pourtant que ce visible plaisir de filmer frise la nonchalance, mais il s'agit là, sans doute, d'une manière ironique de traiter une oeuvre délicieusement amorale...</desc>
    <credits>
      <actor>Donald Sutherland</actor>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Lesley-Anne Down</actor>
      <actor>Michael Elphick</actor>
      <actor>James Cossins</actor>
      <actor>Salem Pamela</actor>
      <actor>Alan Webb</actor>
      <actor>Terris Malcolm</actor>
      <actor>Robert Lang</actor>
      <actor>Gabrielle Lloyd</actor>
      <actor>Sleep Wayne</actor>
      <actor>Downing George</actor>
      <writer>Michael Crichton</writer>
    </credits>
    <date>1978</date>
    <category lang="fr">film de suspense</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/21/a7304500a75a4fb1b1a46d126cd19bcc.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120152000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120163000 +0100">
    <title>John Wayne, l'Amérique à tout prix</title>
    <desc lang="fr">Né en 1907, Marion Morrison, qui se fait appeler "Duke", passe le balai sur les plateaux quand John Ford le repère. Grâce à ce mentor, sévère figure paternelle, ce colosse maladroit aux yeux clairs, qui enchaîne les westerns fauchés pendant une décennie, finit par imposer son double de cinéma. John Wayne promène alors sa démarche chaloupée au fil d'une impressionnante filmographie - de "La Chevauchée fantastique" à "Rio Bravo" -, jusqu'à se fondre avec la légende même de l'Ouest. Mais alors que d'autres stars s'engagent lors de la Seconde Guerre mondiale, lui renonce, profitant d'opportunités de rôles qui le propulsent bientôt au zénith de la popularité. Zélé serviteur du maccarthysme pendant la guerre froide, John Wayne a porté haut l'Amérique et ses valeurs, dans des postures ultraconservatrices.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/08/28/fb88338cb6644838956b91013f686c1d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120163000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120171500 +0100">
    <title>Canopée guyanaise : les aventures d'un singe-écureuil</title>
    <desc lang="fr">Un jeune singe écureuil d'Amérique du Sud baptisé George, orphelin depuis que sa mère a été tuée par un aigle, cherche le réconfort auprès d'autres groupes de singes</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/c27d8e54f0b1430ea9ed39ed6e22580c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120171500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120180000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : MC Solaar, un poète en Île-de-France. - Taishan, un mont pour unir la Chine. - En Espagne, la salade d'hiver de Rosalia. - En Pennsylvanie, une bataille corsée.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/31bb9ecff2b14fecb46bc0bae8f7bba4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120180000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120184500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Germaine Richier, sculptrice de la Camargue - Jamaïque, à vos marques, prêts, courez ! - Islande, permis de tuer sur les Basques.</desc>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/04/05/6f0336f0c3a64425876f7e2ca106ee62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120184500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120192500 +0100">
    <title>Voyage en cuisine</title>
    <sub-title>Naples : le sartu di riso</sub-title>
    <desc lang="fr">Au sommaire : Sartù di riso, le noble plat de riz napolitain. - Le goût du pays : Erminia, une Napolitaine en Bourgogne. - A vos marmites !</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">40</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/01/07/87eedfa85eee4a0fb3be79aa71b6903a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120192500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120193500 +0100">
    <title>Le dessous des images</title>
    <sub-title>Mar-a-Lago : la vitrine du pouvoir trumpien</sub-title>
    <desc lang="fr">Donald Trump célèbre Thanksgiving avec son nouvel allié, le milliardaire Elon Musk. Le duo met en scène sa puissante amitié depuis Mar-a-Lago, nouvel épicentre politique. Mais comment Donald Trump a-t-il fait de sa résidence de Palm Beach le théâtre de son pouvoir ?</desc>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/d3e9993ee565459fa01bd2039e7b6ac8.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120193500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <desc lang="fr">Une édition spéciale d'ARTE Journal consacrée à Donald Trump à l'occasion de son investiture.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/01/08/b852a7b0ae3a6b2cab81c48ecfb69c45aa3f1a11.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120201000 +0100">
    <title>Le dessous des cartes : l'essentiel</title>
    <desc lang="fr">Du lundi au jeudi, Le dessous des cartes - L'essentiel met son expertise géopolitique au service d'un décryptage, en quatre minutes, des grands événements qui secouent le monde contemporain.</desc>
    <category lang="fr">magazine de géopolitique</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/6aaf21e90fec495ca889b1c258b5c4bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120201000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120210000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <desc lang="fr">Le point sur l'actualité, avec un invité témoin et un débat sur le sujet chaud du jour, en compagnie de plusieurs journalistes. Chaque vendredi, un club d'intellectuels revisite l'actualité de la semaine.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/02/28/65efa4450d104d2f9cb65e2c3cab4d8a.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250120210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250120230000 +0100">
    <title>Music Box</title>
    <desc lang="fr">Michael Laszlo a quitté la Hongrie en 1945. Installé aux Etats-Unis, père de deux enfants dont il s'est occupé avec amour, il vieillit en patriarche paisible, tandis que sa fille, Ann, bâtit une brillante carrière d'avocate à Chicago. Mais voici qu'un jour, Laszlo apprend qu'il va être poursuivi par la justice américaine pour crimes de guerre. Ann ne peut croire que son père ait fait partie, jadis, d'un escadron de la mort nazi. Appuyée par son beau-père, le très conservateur Harry Talbot, et confortée par les dénégations de son père, elle use de toute sa connaissance de la procédure pour dénouer rapidement un procès dont le dossier d'accusation finit pourtant par la troubler... - Critique : Et si ça vous arrivait à vous ? Et si vous découvriez que votre père, votre vieux père si gentil, a – peut-être – été un criminel nazi ? L’un des plus beaux films de Costa-Gavras (Ours d’or au festival de Berlin 1990), parce que la thèse (la mémoire, la faute) se fond dans une intrigue romanesque subtile. Et aussi parce que l’héroïne qui mène l’enquête sur l’innocence ou la culpabilité du père est interprétée par Jessica Lange. Dont chaque mouvement, chaque regard, chaque intonation reflètent le doute, l’angoisse et la honte du doute et, donc, l’écroulement des certitudes. Costa-Gavras mélange le romanesque et le politique avec une maestria qui lui a, parfois, manqué.</desc>
    <credits>
      <director>Costa-Gavras </director>
      <actor>Donald Moffat</actor>
      <actor>Lukas Haas</actor>
      <actor>Michael Rooker</actor>
      <actor>Armin Mueller-Stahl</actor>
      <actor>Frederic Forrest</actor>
      <actor>Jessica Lange</actor>
      <actor>Elzbieta Czyzewska</actor>
      <actor>Cheryl Lynn</actor>
      <actor>JS Block</actor>
      <actor>Mari Törõcsik</actor>
      <actor>Sol Frieder</actor>
      <actor>Magda Szekely Marburg</actor>
    </credits>
    <date>1989</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/29/71e9ef9f261d4830862c8c48ddd9428d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250120230000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20250121005500 +0100">
    <title>Les Repentis</title>
    <desc lang="fr">Dix ans après avoir perdu son époux, un homme politique tué dans un attentat de l'organisation terroriste basque ETA, Maixabel Lasa reçoit une lettre surprenante. En effet, un des membres du commando responsable de l'assassinat, emprisonné dans un établissement de haute sécurité, souhaite la rencontrer. Malgré l'opposition de ses proches qui s'offusquent devant cette proposition qu'ils jugent indécente, la veuve désire faire la connaissance de cet homme, toujours en prison pour ses actes et dont les anciens compagnons voient également la démarche d'un très mauvais oeil. L'un et l'autre décident de faire fi des conseils et s'en tiennent à leurs choix... - Critique : L’air du temps et l’écho des attentats subis en tous pays traversent ce film espagnol qui évoque la nécessité et la difficulté de renouer avec la vie après avoir été confronté à la violence meurtrière. Le 29 juillet 2000, l’ex-préfet socialiste Juan María Jauregui est abattu par l’ETA, l’organisation basque indépendantiste. Deux membres du commando responsable de cette exécution seront arrêtés, jugés, condamnés, emprisonnés. Plus d’une dizaine d’années après les faits, ces deux hommes expriment le souhait de pouvoir parler avec les victimes des actions terroristes auxquelles ils ont renoncé. La veuve de Juan María Jauregui, Maixabel Lasa, accepte de les rencontrer tour à tour…

Dans la reconstitution de cette histoire vraie, la réalisatrice Icíar Bollaín a trouvé matière à des face-à-face d’une authentique force dramatique, soutenus par des comédiens exceptionnels, Blanca Portillo et Luis Tosar en tête. À cette qualité d’ensemble rare mais classique vient s’ajouter une forme de neutralité qui, paradoxalement, devient un atout. Aux échanges qui ont lieu, aucune signification n’est donnée, ni politique ni religieuse. Les mots ne réparent rien, n’effacent rien : ils sont précieux simplement parce qu’il est devenu possible de les dire, de les écouter. Le dialogue ne veut rien prouver, mais il prend la place de la violence, qui n’aura pas le dernier mot. Maixabel Lasa s’accroche à cette petite certitude-là, vue par certains comme une trahison. À travers ce beau portrait de femme qui veut affronter la vie de victime devenue la sienne quand elle a perdu sa vie de couple, des pistes de réflexion s’ouvrent. Qui peuvent devenir un chemin.</desc>
    <credits>
      <actor>Luis Tosar</actor>
      <actor>Josu Ormaetxe</actor>
      <actor>Blanca Portillo</actor>
      <actor>Patxo Telleria</actor>
      <actor>Canosa Tamara</actor>
      <actor>Arantxa Aranguren</actor>
      <actor>Sevilla Bruno</actor>
      <actor>Maria Jesus</actor>
      <actor>María Cerezuela</actor>
      <actor>Urko Olazabal</actor>
      <actor>Miguel Garcés</actor>
      <actor>Mikel Bustamante</actor>
      <writer>Icíar Bollaín</writer>
      <writer>Isa Campo</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/25/37912498_A8E5FA5962F799422F4C0F0E681FB539.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
