<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <programme start="20211212050500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212060000">
    <title>Les virus et nous</title>
    <desc lang="fr">Participant activement à l'évolution, les virus, qui dépendent de cellules hôtes pour se reproduire, ne deviennent dangereux que lorsqu'un déséquilibre survient, notamment entre l'homme et la nature. Car lorsque l'espèce qui les héberge est menacée, ces micro-organismes peuvent chercher à se réfugier chez une autre. Ce sont probablement ces conditions qui ont amené les désormais célèbres coronavirus à s'implanter chez l'homme. Mais si les virus peuvent devenir pathogènes, ils se révèlent aussi bénéfiques pour la santé, s'alliant parfois avec l'organisme qui les héberge et le protégeant alors contre des bactéries à l'origine de maladies. Certains scientifiques expérimentent ainsi des traitements à partir de virus, qui permettent de lutter contre des infections résistant à toute autre thérapie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/5652c5fd2a49bb12888927edfc1c97e6c9e15229.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212060000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212065000">
    <title>Le retour des envahisseurs invisibles</title>
    <desc lang="fr">Toujours plus nombreux, parfois venus de très loin, les insectes, parasites et autres envahisseurs microscopiques sont de plus en plus nuisibles. Avec la multiplication des voyages et des flux de marchandises, mais aussi grâce au réchauffement climatique, ils s'adaptent aux régions tempérées. Une situation qui inquiète d'autant plus les autorités sanitaires que certaines de ces petites bêtes, comme le moustique tigre et la tique, peuvent transmettre des maladies graves, le chikungunya et la maladie de Lyme notamment. Recherche de vaccins contre les acariens, recours aux chiens dans les aéroports pour débusquer les punaises de lit, mise à contribution de la génétique pour maîtriser la reproduction des moustiques tigres : partout en Europe, on rivalise d'ingéniosité afin de contrôler leur prolifération.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/05/f6ae46249c357d2edefb168b2a33528f77bc7d87.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212065000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212070500">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/18/c05eebf88dc7b43b3005a8c9ac3902bf19ef1f6d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212070500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212081000">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Sommes-nous seuls dans l'univers ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:14 - Das Universum ist groß. Wirklich groß. So groß, dass es jegliche Vorstellungskraft übersteigt. So groß, dass es uns, die "Erdlinge", unfassbar klein erscheinen lässt. So groß, dass man sich unwillkürlich fragt, ob nicht auf einem anderen Planeten weitere Lebensformen existieren. Aliens, Außerirdische - wie wahrscheinlich ist es, dass es sie gibt? Wie könnten sie aussehen, wie könnten sie sich verhalten? Und was würde das wiederum für unser Selbstverständnis und für unsere Identität, also für unseren eigenen Platz im Universum bedeuten?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/07/818589861da1d21019b7a5e580e1e23814d59c3d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212081000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212094000">
    <title>Moi, Albrecht Dürer</title>
    <desc lang="fr">Né en 1471 à Nuremberg, alors l'un des centres intellectuels de l'Europe, Albrecht Dürer montre très tôt un talent pour l'art figuratif. Dürer fait appel à des représentants pour diffuser à travers tout le continent ses gravures, ornées du monogramme "AD", protecteur de son droit d'auteur avant l'heure. Mais l'artiste, qui s'est imprégné des techniques de la Renaissance italienne à Venise et publiera plus tard des ouvrages théoriques, maîtrise aussi parfaitement le pinceau, à l'image de son "Lièvre" palpitant de vie ou de ses nombreux autoportraits d'une troublante intimité. Mêlant reconstitutions et éclairages d'experts, ce documentaire parcourt la biographie d'un artiste avant-gardiste hanté par la mort et la peur de l'au-delà.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/21/09f210145192d26cb475644ca95c79cf6be30c26.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212094000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212101000">
    <title>Les thermes légendaires</title>
    <sub-title>Les bains romains, Bath</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Sud-Ouest anglais, au cœur des collines du Somerset, découverte d'un complexe thermal unique qui attire les visiteurs depuis deux millénaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/b74c1eb6-50dd-4586-b486-dda465c294ba.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212101000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212104000">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>L'egotrip, c'est fini : place aux collectifs !</sub-title>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/1e549a56081a4a709719082ad519013058a550f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212104000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212111000">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le comté de Jämtland, Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">En Suède, le julbord ou banquet de Noël est une tradition encore bien vivante. Sa préparation débute plusieurs jours avant le début des festivités de fin d'année.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/6d3bb20eca56ce756612da25e27142aae090ace0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212111000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212113500">
    <title>Les grands mythes</title>
    <sub-title>L'Iliade : le cheval de Troie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Les Troyens découvrent que les Grecs sont partis en laissant un cheval de bois sur le rivage ; Priam le rapporte dans la cité : il s'agit d'un piège.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/fdeb6b40-2394-4a20-8f80-8cf59a07f2ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212114000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212122500">
    <title>La forêt de la Spree : terre des derniers slaves d'Allemagne</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, découverte d'une vaste zone forestière humide où les Sorabes, une petite communauté slave, perpétuent des traditions ancestrales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/2ef293d822f6de9cae51830faa4170d4555732c9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212122500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212141500">
    <title>L'homme de Rio</title>
    <desc lang="fr">Soldat de deuxième classe, Adrien Dufourquet se réjouit de passer une permission d'une semaine en compagnie de sa fiancée, Agnès Villermosa. Mais à peine est-il arrivé à Paris qu'il va de drame en surprise. Une statuette amazonienne de grand prix est volée au musée de l'Homme. Le professeur Catalan, l'ethnologue qui avait rapporté l'objet d'une expédition archéologique et qui se trouve, parallèlement, être le tuteur d'Agnès, est à son tour enlevé. Adrien n'a pas encore repris son souffle qu'Agnès disparaît elle aussi. Qu'à cela ne tienne ! Adrien Dufourquet est armé de tous les courages. Il volera au secours de sa fiancée, jusqu'au coeur de la forêt amazonienne... - Critique : | Genre : comédie Carioca. L'Homme de Rio est le meilleur film d'aventures-divertissement-populaire-comédie-d'action jamais produit par le cinéma français. Un bijou, une merveille. On exagère ? Certes non. Le film ne serait pas ce qu'il est sans la fougue juvénile de Belmondo, héros idéal de cette BD qui voyage de Paris à Rio pour s'achever dans la forêt amazonienne. Mais Bébel ne serait pas non plus ce héros à la fois familier et athlétique si Françoise Dorléac — kidnappée par d'odieux trafiquants — ne lui imposait pas ce copieux programme de prouesses. Laquelle Françoise Dorléac est résolument irrésistible. Mais, rendons à César ce qui lui appartient, ces deux personnages ne seraient pas si séduisants, et si élégamment placés dans des situations rebondissantes, si les quatre auteurs du scénario ne s'étaient pris le chou pour accoucher d'une histoire jubilatoirement abracadabrante et tintinophile. Histoire qui profite de la verve exceptionnelle de Philippe de Broca qui, ici, égale quelques-uns des maîtres hollywoodiens... Comme parfois dans ces cas-là, rarissimes, le film est encore supérieur à la somme de ces savoir-faire. — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Philippe de</director>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Robert Blome</actor>
      <actor>Jean Servais</actor>
      <actor>Françoise Dorléac</actor>
      <actor>Adolfo Celi</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Simone Renant</actor>
      <actor>Milton Ribeiro</actor>
      <actor>Ubiracy De</actor>
      <writer>Ariane Mnouchkine</writer>
      <writer>Jean-Paul Rappeneau</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/79aecbd1-bc54-4e00-a387-7f47aadb402b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212143500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212160500">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <desc lang="fr">Original ou copie ? Huile sur bois, La Vierge au fuseau est un tableau de petit format sur lequel la Vierge, drapée de bleu, tient contre son sein l'enfant Jésus, le regard élevé vers la croix que forme l'extrémité d'un fuseau. Le tableau, dont il existe plusieurs versions, notamment une exposée en Ecosse, est-il de la main de Léonard de Vinci ? Datée du début du XVIe siècle,on en perd la trace pendant trois cents ans, jusqu'à sa réapparition sur le marché de l'art au début du XIXe. Passée depuis entre les mains de plusieurs collectionneurs, l'oeuvre a longtemps été considérée comme une copie de grande qualité produite au sein de l'atelier dirigé par le maître de la Renaissance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/bc4254546ca7d953cf554e4a10fa0347f75c7782.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212160500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212170000">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Michel-Ange</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1475 en Toscane, le jeune Michel-Ange grandit auprès d'un père irascible et réfractaire à l'art. Agé de 13 ans, il décide néanmoins de devenir l'apprenti d'un peintre florentin avant d'être introduit à la cour des Médicis, où il s'essaie à la sculpture. Avant même ses 30 ans, il sculpte deux oeuvres immensément célèbres : "La pietà", une représentation de la Vierge Marie tenant sur ses genoux le corps du Christ descendu de la croix, et son "David" monumental, taillé dans un bloc de marbre de sept mètres de hauteur, dont le corps anatomiquement parfait exsude la liberté et la souveraineté. Il connaît ensuite la consécration lorsque le pape Jules II lui commande la décoration du plafond voûté de la chapelle Sixtine au Vatican.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/72af9b73f357b4d631030dde5bc1e97282cc701f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212170000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212175500">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Vincent van Gogh</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1853 dans un petit village du sud des Pays-Bas, Vincent Van Gogh est aujourd'hui considéré comme le peintre le plus célèbre de tous les temps. L'historienne de l'art Nienke Bakker, le professeur d'histoire de l'art Louis van Tilborgh et le biographe Steven Naifeh reviennent sur son existence tragique, parsemée de crises mystérieuses, et dressent, grâce à son abondante correspondance, un portrait nuancé de l'homme et de l'artiste, venu à la peinture sur le tard. C'est seulement quatre ans avant sa mort prématurée à 37 ans que ce dilettante est devenu le géant que l'on acclame aujourd'hui, laissant derrière lui une oeuvre gigantesque et révolutionnaire. Dans ce documentaire, les spécialistes tentent de faire la lumière sur un mystère : quelle blessure exactement le peintre a-t-il infligé à son oreille ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/4162eae8ce68e9478cba05f029881d77e5175cd5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212175500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212184500">
    <title>Lecarnaval des animaux de Camille Saint-Saëns</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'auditorium Parco della Musica à Rome, un orchestre de chambre interprète la suite pour orchestre "Le carnaval des animaux" de Camille Saint-Saëns, autour des pianistes Martha Argerich et Antonio Pappano, avec les solistes de l'Accademia Nazionale di Santa Cecilia.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/425e5092354d5b093be7668a2c359e3a7af0b696.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212184500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212190500">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212190500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212193500">
    <title>Vox pop</title>
    <sub-title>Générations futures : comment les préserver ?</sub-title>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/343b6cdfe4862940e02935498ffa3f8d8819a00f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212193500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212195000">
    <title>Karambolage</title>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/812047da36a9531fbf606d1d17a5f21875efeeff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212195000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212195500">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>Shot Marilyns - Poulets de batterie</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:29 - Les quatre Marilyn de Warhol n'en peuvent plus de vivre entassées dans un tableau comme des poulets de batterie. Elles craquent l'une après l'autre.</desc>
    <credits>
      <director>Pablo Munoz Gomez</director>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/64f1acb1a09d02007d0bd22f2a7c58f2e4122934.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.28.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212195500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212220000">
    <title>La comtesse aux pieds nus</title>
    <desc lang="fr">Sous une méchante averse, le cinéaste Harry Dawes assiste à l'enterrement de la comtesse Torlato-Favrini. Il se souvient de sa rencontre avec cette très belle femme, dans un cabaret madrilène où elle se produisait comme danseuse sous le nom de Maria Vargas. Tombé sous son charme, il la persuada, au nom du producteur Kirk Edwards, de se rendre à Rome pour un bout d'essai. En trois films, tous réalisés par Harry Dawes, Maria devint une star mondialement connue. Après bien des péripéties, elle épousa le comte Torlato-Favrini, avec l'intention de se stabiliser. Le comte, hélas, était impuissant, au grand désespoir de son épouse, qui rêvait de lui donner un héritier... - Critique : Il pleut des cordes sur les funérailles de la comtesse Maria Torlato-Favrini et sur la statue érigée devant sa tombe. Au milieu de tous les parapluies, celui de son ami et confident Harry Dawes, qui se demande, en voix off, si cette cérémonie aurait plu à Maria. Maria Vargas, la danseuse si fière et sauvage, lors de leur première rencontre dans un cabaret de Madrid, alors qu’un riche producteur cherchait sa nouvelle vedette pour Hollywood… Maria Vargas, trop attachée à sa liberté (de vivre, d’aimer) pour ne pas être malheureuse comme les pierres d’être, peu à peu, statufiée par l’usine à rêves…

Trois ans après Eve, déjà un chef-d’œuvre, sur une actrice qui tente de rester en haut de l’affiche, voilà l’histoire d’une autre qui s’y sent à l’étroit. C’est un pavé, éclatant de couleurs, que Mankiewicz jette dans la mare hollywoodienne, à tous égards, puisque ce film est la première production de la compagnie qu’il vient de fonder, Figaro Inc., pour s’affranchir de la tutelle des grands studios. Cinéaste, scénariste, et donc producteur indépendant, il filme un portrait de femme, qui est aussi un manifeste de la politique des auteurs. Une tragédie aux allures de conte de fée avec une Cendrillon d’origine populaire, qui abandonne ses escarpins sur la pelouse de sa villa pour marcher pieds nus vers un amant d’un soir. Entre flash-back et voix off de témoins (dont Humphrey Bogart, magnifique en metteur en scène désabusé, seul à comprendre que Maria ne peut qu’étouffer dans ce monde cynique de pouvoir et d’argent), c’est la parole, intelligente, acide, qui mène l’action, comme toujours chez Mankiewicz. Jamais, en dehors de Pandora, Ava Gardner n’a été aussi magique, incarnation d’une féminité si explosive que le système rêve de l’éteindre en l’étreignant.</desc>
    <credits>
      <actor>Elizabeth Sellars</actor>
      <actor>Ava Gardner</actor>
      <actor>Rossano Brazzi</actor>
      <actor>Warren Stevens</actor>
      <actor>Mari Aldon</actor>
      <actor>Valentina Cortese</actor>
      <actor>Marius Goring</actor>
      <actor>Edmond O'Brien</actor>
      <actor>Renato Chiantoni</actor>
      <actor>Humphrey Bogart</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/df324456e996ae96dc8f6455a4c6128239b4c9eb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212220000" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212225500">
    <title>Ava Gardner</title>
    <desc lang="fr">Etait-ce pour fuir son mariage houleux avec Frank Sinatra ou la surmédiatisation qui l'étouffait, était-ce parce qu'elle était tombée amoureuse d'un autre homme, comme elle l'écrivit dans ses mémoires ? Il y a sans doute un peu de tout cela dans le départ d'Ava Gardner, qui, au sommet de sa gloire, quitte Hollywood pour s'installer en Espagne en 1955, à 32 ans, en pleine dictature franquiste. Tissé d'images d'archives, d'extraits de films et de ses mémoires, d'interventions de biographes et de critiques, le film explore avant tout les fragilités de la femme derrière l'actrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/0fb6325e823a2bfce22b5e1ec6c7f15394a9f490.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212225500" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212235000">
    <title>Camille Saint-Saëns, l'insaisissable</title>
    <desc lang="fr">Au printemps 1890, au faîte de sa renommée, l'illustre compositeur Camille Saint-Saëns quitte Paris sans un mot, ou presque. Stupéfaite, l'opinion publique s'émeut, des reporters partent à sa recherche, des rumeurs courent sur un éventuel suicide. Le feuilleton de sa disparition occupe toutes les manchettes. Saint-Saëns a l'habitude de fuir ses obligations mondaines pour trouver refuge, sous un pseudonyme, aux quatre coins du monde : les Canaries, l'Algérie, l'Égypte, Ceylan, l'Indochine. Mais l'affaire, ici, est sérieuse : personne ne sait où il se cache. Saint-Saëns, devient alors, au sens propre, insaisissable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/981caa7407e6294b58a717677c15bffe5da47241.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
