<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20241224232500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241225011500 +0100">
    <title>Sissi</title>
    <desc lang="fr">En 1848, après l'abdication de son oncle Ferdinand Ier, François-Joseph monte sur le trône d'Autriche. Sa mère, l'archiduchesse Sophie, veut lui trouver une épouse digne de lui. Elle espère beaucoup de la prochaine rencontre de Franz avec la princesse Hélène, fille aînée de sa soeur, la duchesse Ludovika. La jeune fille quitte la Bavière, où elle vit de façon fort rustique, en compagnie de sa mère et de sa soeur, Sissi. Un hasard malicieux et un hameçon volant mettent en présence Franz et Sissi. Coup de foudre entre ces deux coeurs juvéniles et coup de tonnerre à la cour, dont les plans sont déjoués...</desc>
    <credits>
      <actor>Knuth Gustav</actor>
      <actor>Karlheinz Böhm</actor>
      <actor>Romy Schneider</actor>
      <actor>Josef Meinrad</actor>
      <actor>Schneider Magda</actor>
      <actor>Vilma Degischer</actor>
      <actor>Franz Böheim</actor>
      <actor>Hilde Wagener</actor>
      <actor>Uta Franz</actor>
      <actor>Peter Weck</actor>
      <actor>Karl Fochler</actor>
      <actor>Erich Nikowitz</actor>
    </credits>
    <date>1955</date>
    <category lang="fr">film : mélodrame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/7f258403-bed4-4a51-9afe-c8ee212e64c9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225011500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241225025500 +0100">
    <title>Sissi impératrice</title>
    <desc lang="fr">Sissi, la jeune épouse de l'empereur François-Joseph, a quelques difficultés à se plier au protocole de la cour des Habsbourg. Elle renâcle à accepter l'autorité de sa belle-mère, la sourcilleuse archiduchesse Sophie. Elle met au monde une petite fille. Sa joie est de courte durée. Au nom des bons usages, l'archiduchesse Sophie lui en retire aussitôt l'éducation. Ulcérée mais aussi profondément désespérée, Sissi quitte brusquement Vienne et se réfugie auprès de ses parents, en Bavière. François-Joseph trouve alors le temps de s'extraire de son cabinet de travail et décide de reconquérir son impétueuse épouse...</desc>
    <credits>
      <actor>Knuth Gustav</actor>
      <actor>Karlheinz Böhm</actor>
      <actor>Romy Schneider</actor>
      <actor>Josef Meinrad</actor>
      <actor>Schneider Magda</actor>
      <actor>Vilma Degischer</actor>
      <actor>Petrovich Iván</actor>
      <actor>Senta Wengraf</actor>
      <actor>Erich Nikowitz</actor>
      <actor>Helene Lauterböck</actor>
      <actor>Walter Reyer</actor>
      <actor>Ziegler Hans</actor>
      <guest>Willy Fränzl</guest>
    </credits>
    <date>1956</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/26/8de4d72af26cf8f081318e1c1744f14c3e5a7132.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225025500 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241225044000 +0100">
    <title>Sissi face à son destin</title>
    <desc lang="fr">Après un séjour en Hongrie, où elle a charmé les révolutionnaires les plus farouches et attisé bien involontairement la jalousie de son mari, Sissi apprend qu'elle est atteinte de tuberculose. Condamnée par les médecins, elle va pourtant se soigner au soleil de Madère et de Corfou. L'affection de sa mère la soutient. Elle guérit et fait, avec François-Joseph, un voyage officiel dans le royaume lombardo-vénitien, dont l'ombrageuse susceptibilité donne bien des soucis aux Habsbourg. Les réceptions données par le couple impérial n'attirent personne et le cortège officiel traverse le silence des canaux devant des persiennes obstinément closes. Sissi est malheureuse... - Critique : Après avoir triomphé des révolutionnaires hongrois, Sissi triomphe de la tuberculose...

Troisième station : tout le monde descend du tortillard enrubanné. Tenez bon, dans une heure et des falbalas, c'est la quille : pour le commentateur à bout d'indulgence et d'arguments (que dire de cet épisode aussi nunuche et kitsch que les deux autres, qui, de surcroît, ajoute une louche de mélo dans la confiote ?) ; pour le spectateur (mais que les fans et les moins de 4 ans se rassurent : dès l'année prochaine, parions que c'est reparti pour un tour...) ; et surtout, surtout, pour la belle et talentueuse Romy, qui refusa d'éventuelles suites genre « Sissi à la plage », « Sissi contre Godzilla » et autres « Sissi chasse le daim », et connut un « destin » d'actrice autrement plus étincelant...</desc>
    <credits>
      <actor>Knuth Gustav</actor>
      <actor>Karlheinz Böhm</actor>
      <actor>Romy Schneider</actor>
      <actor>Josef Meinrad</actor>
      <actor>Schneider Magda</actor>
      <actor>Vilma Degischer</actor>
      <actor>Senta Wengraf</actor>
      <actor>Uta Franz</actor>
      <actor>Erich Nikowitz</actor>
      <actor>Sonia Sorel</actor>
      <actor>Walter Reyer</actor>
      <actor>Ziegler Hans</actor>
    </credits>
    <date>1957</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/c3a5bc91-32d6-473d-a117-f1fb1ce24d28.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>1/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241225044000 +0100" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20241225051000 +0100">
    <title>Samschtig-Jass</title>
    <sub-title>Jass-Weihnachten mit Laura und Dario Cologna</sub-title>
    <desc lang="fr">Laura und Dario Cologna feiern mit Gastgeberin Fabienne Gyr Jass-Weihnachten. Nebst drei Jassrunden erzählen der Langlaufstar und seine Frau, wie sich das Leben nach der Sportkarriere verändert hat und wie sie als Familie Weihnachten feiern. Die Elias Bernet Band sorgt für lüpfige Weihnachtsklänge.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/0e7b1d5058bd4ab28f88b1c52b95843a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224234500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241225012500 +0100">
    <title>Superintelligence</title>
    <desc lang="fr">Carol Peters, une ancienne dirigeante d'entreprise au chômage, vit au jour le jour. Quand sa télévision, son téléphone et son micro-ondes commencent à lui parler, elle croit d'abord être la victime d'une mauvaise blague. Il s'avère que c'est une super intelligence artificielle, à la voix de James Corden, sa célébrité préférée, qui a pour intention d'étudier Carol et ses interactions comme un moyen d'en apprendre davantage sur l'humanité. En réalité, son objectif final est bien plus sinistre, puisqu'elle ambitionne d'annihiler la race humaine. Carol devient la dernière chance de l'humanité... - Critique : Parmi les films de seconde zone que la comédienne Melissa McCarthy tourne pour son mari, Ben Falcone (Tammy, The Boss), Superintelligence sort du lot. Une habitante de Seattle, célibataire depuis une rupture amoureuse, fait face à une intelligence artificielle autonome (IA) souhaitant étudier les comportements humains, et qui prend la voix, ou l’apparence, du présentateur de télé James Corden.

Certes, l’œuvre n’exploite pas tout le potentiel de cette entité capable de prendre le contrôle de n’importe quel appareil connecté — smartphone, télévision ou cuiseur à riz. Mais elle en tire un charme hybride. Facétieuse, la créature numérique oscille entre algorithme de site de rencontre et voix de la conscience de l’héroïne. Elle tire le film tantôt vers la parodie de Terminator (James Cameron, 1984), où une IA contrôle le futur, tantôt vers le pastiche de Her (Spike Jonze, 2013), où une IA devient la petite amie d’un homme.

Ce pitch audacieux donne, surtout, une plaisante comédie romantique de série B, avec un tandem charmant : Melissa McCarthy assure le minimum syndical aux côtés de Bobby Cannavale, acteur sous-estimé, aussi doux ici qu’il était terrifiant dans The Irishman.</desc>
    <credits>
      <actor>Jean Smart</actor>
      <actor>Michael Beach</actor>
      <actor>Bobby Cannavale</actor>
      <actor>Melissa McCarthy</actor>
      <actor>James Corden</actor>
      <actor>Usman Ally</actor>
      <actor>Sarah Baker</actor>
      <actor>Karan Soni</actor>
      <actor>Brian Tyree</actor>
      <actor>Sam Richardson</actor>
      <actor>Vance Damon</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie romantique</category>
    <length units="minutes">100</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/11/13/384cd1c27b7d44b29f2f9d86b2eae8d9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241225012500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241225030000 +0100">
    <title>Greed : Trop n'est jamais assez !</title>
    <desc lang="fr">Richard McCreadie a fait sa fortune dans le prêt-à-porter. Le milliardaire prépare de somptueuses célébrations sur l'île de Mykonos pour célébrer ses 60 ans. Il fait appel à Nick, un journaliste, pour écrire sa biographie. La fête réunit le gratin de la jet-set internationale. Malheureusement, à quelques mètres de là, la présence des réfugiés syriens menace de ternir cet événement si glamour...</desc>
    <credits>
      <actor>Steve Coogan</actor>
      <actor>Isla Fisher</actor>
      <actor>Shirley Henderson</actor>
      <actor>Sarah Solemani</actor>
      <actor>Tim Key</actor>
      <actor>Asim Chaudhry</actor>
      <actor>Jonny Sweet</actor>
      <actor>Shanina Shaik</actor>
      <actor>Manolis Emmanouel</actor>
      <actor>David Mitchell</actor>
      <actor>Caroline Flack</actor>
      <actor>Giannis Gryparis</actor>
      <writer>Michael Winterbottom</writer>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/fcf2c11d867b479fac8850fc8aff6e0e.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225030000 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241225031500 +0100">
    <title>Couleurs locales</title>
    <desc lang="fr">Couleurs locales, c'est toute l'actualité locale en Suisse romande présentée sur le terrain. Un magazine d'information de proximité qui part chaque soir à la découverte des lieux et des gens qui font l'actualité dans les régions.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/01/15/c5f7a10722725ff8e3653f592fd430df78a16dde_92374793AAE5D06A44D966E3ACCF6165.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225031500 +0100" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20241225055500 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">160</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241224230000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225000000 +0100">
    <title>Culte veille de Noël</title>
    <desc lang="fr">Depuis 1948, la messe du 24 décembre, veille de Noël, est devenue un rendez-vous incontournable. Célébrée depuis la basilique Saint-Pierre de Rome par le pape François, la messe permet aux fidèles catholiques, mais aussi aux autres, croyants ou non croyants, de partager un moment d'espérance et de bienveillance ensemble.</desc>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/15/bf750bfe0b95299fff59499c9c47bf836fd8ac27.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225000000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225010000 +0100">
    <title>Messe de la nuit de Noël de l'église Sainte-Marie de Maynooth (Irlande)</title>
    <category lang="fr">emission religieuse</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/01/2ddfdc17f08d4845ba755ca0fe6720eb.jpg" />
    <new />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225010000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225025000 +0100">
    <title>La grande traversée</title>
    <desc lang="fr">Alice Hughes, célèbre romancière américaine, vient de commencer un nouveau livre, que son éditeur espère être la suite de son best-seller. Comme Alice doit se rendre au Royaume-Uni pour recevoir un prix et ne peut pas prendre l'avion, on lui suggère de s'y rendre en bateau, occasion d'une croisière sur le "Queen Mary 2". Alice embarque en compagnie de deux amies, Roberta et Susan, et de son neveu, Tyler. A l'insu d'Alice, Karen, son agent littéraire, participe à la même traversée. Au fil des jours, alors qu'Alice passe une grande partie de ses journées à écrire, de vieilles histoires refont surface et tout le monde s'interroge sur le sujet du livre. - Critique : L’homme qui, naguère, avait juré arrêter le cinéma, pour s’y remettre aussitôt, le réalisateur qui jongle avec les formats (jusqu’à la série interactive) et les technologies (y compris le film au smartphone), Steven Soderbergh, donc, a réussi une expérience de plus : il a tourné en huit jours cette tragi-comédie à bord du paquebot Queen Mary 2, voguant de l’Amérique vers l’Angleterre. Une écrivaine illustre (Meryl Streep, impériale), refusant de prendre l’avion, effectue la traversée pour recevoir un prix sur le Vieux Continent. Elle a obtenu d’être accompagnée dans ce luxueux voyage par son neveu (Lucas Hedges) et deux amies de jeunesse (Candice Bergen, Dianne Wiest).

À travers une intrigue chorale apparemment légère, Soderbergh développe presque deux films en un. Il y a la satire savoureuse du monde de l’édition : l’agente de l’autrice, présente sur le paquebot, attend une suite à un best-seller déjà ancien et ne parvient pas à savoir, malgré un espionnage insistant, si l’écrivaine consent ou non à l’écrire. Par ailleurs, le livre à succès s’inspirait de la vie, marquée par l’échec sentimental et les épreuves, d’une des deux vieilles amies invitées à bord. Laquelle en conçoit une abyssale rancune. Dans ce rôle-là, Candice Bergen apparaît comme une citation vivante, malicieuse, de l’ultime film de George Cukor, Riches et célèbres (1981), où il s’agissait déjà d’une rivalité littéraire et existentielle entre copines, sur plusieurs décennies… La Grande Traversée réserve enfin un rebondissement majeur, particulièrement inattendu, et dépasse alors la chronique acide pour acquérir cette étoffe romanesque que les personnages ne cessent d’interroger ou d’invoquer.</desc>
    <credits>
      <director>Steven Soderbergh</director>
      <actor>Dianne Wiest</actor>
      <actor>Meryl Streep</actor>
      <actor>Candice Bergen</actor>
      <actor>Gemma Chan</actor>
      <actor>Lucas Hedges</actor>
      <actor>Mary Catherine</actor>
      <actor>John Douglas</actor>
      <actor>Fred Hechinger</actor>
      <actor>Fitzgerald Christopher</actor>
      <actor>Finnerty Samia</actor>
      <actor>Mike Doyle</actor>
      <actor>Elna Baker</actor>
      <writer>Eisenberg Deborah</writer>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/01/3f6712b0ddb942238243e2070afd55db.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20241225025000 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225031500 +0100">
    <title>La 25ème heure</title>
    <sub-title>Fribourg</sub-title>
    <desc lang="fr">Grâce aux saveurs des plats qui sortent de sa cuisine, Latifa parle d'elle et de sa famille. La machine à écrire sur ses genoux, Chester compose des poèmes, tandis qu'au cabinet de curiosités, Raphaël nous transporte dans des contrées et des époques lointaines.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/12/11/2deb5ed234a54d8bb2d36c493dbb5940.jpg" />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225031500 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225041600 +0100">
    <title>Slow Suisse</title>
    <sub-title>VS - Drone Hiver - Zermatt, Val d'Anniviers</sub-title>
    <desc lang="fr">Partez à la découverte de la beauté de nos régions vue d'en haut grâce à des vidéos de drones. Survolez les majestueuses montagnes des Alpes, les barrages, les lacs aux eaux cristallines et les charmants villages pittoresques. Envolez-vous avec des images aériennes inédites en été comme en hiver.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">61</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/13/ae7f3fda02392300f5a3dd3c239a2eecc8599684.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225041600 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225041700 +0100">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/4e50a4f25ca748b698d2823bbf4e1d02.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20241225041700 +0100" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20241225060000 +0100">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">103</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
