<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C59.api.telerama.fr">
    <display-name>SRF 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/59.png" />
  </channel>
  <channel id="C200.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 1</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/200.png" />
  </channel>
  <channel id="C201.api.telerama.fr">
    <display-name>RSI LA 2</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/201.png" />
  </channel>
  <channel id="C183.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Deux</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/183.png" />
  </channel>
  <channel id="C202.api.telerama.fr">
    <display-name>RTS Un</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/202.png" />
  </channel>
  <programme start="20250617234000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618013500 +0200">
    <title>Ce qui reste</title>
    <desc lang="fr">Asli et Saeed se rencontrent au milieu des années 1990 dans une fête foraine. Ils apprennent à mieux se connaître lors d'une soirée étudiante. Asli est fasciné par le charisme et la confiance en soi de Saeed. Les deux étudiants se marient en secret même si la mère d'Asli est contre cette relation. Dans une mosquée à Hambourg, ils se promettent de rester ensemble pour toujours et de ne jamais révéler les secrets de l'un et de l'autre. Partagé entre l'affirmation de soi, son amour pour Saeed et les traditions familiales, Asli essaie d'avancer dans la vie. Quand Saeed disparaît, la vie de la jeune femme est bouleversée... - Critique : En Allemagne, dans la seconde partie des années 1990. Asli, brillante étudiante en médecine, tombe amoureuse de Saeed, un Libanais venu en Europe pour fuir la guerre, et qui rêve de devenir pilote. La jeune femme d’origine turque cache cette liaison à sa mère, qui refuse d’avoir un « Arabe » comme gendre. Son fiancé, pourtant issu d’une famille libérale et plutôt fêtard, devient assidu à la mosquée et tient des propos de plus en plus violents à l’égard des juifs et de la culture occidentale…

Au fil d’un scénario habilement tissé, qui évolue de la comédie romantique au drame psychologique à suspense, la jeune réalisatrice et sa coautrice ­racontent cinq années de la vie d’un couple où l’amour est confronté — mais, aussi, résiste — aux secrets, aux non-dits et au déni. La force de Ce qui reste est de s’en tenir exclusivement au point de vue d’Asli et à son attitude ambiguë vis-à-vis de Saeed : meurtrie par la radicalisation progressive de son époux, la jeune scientifique se révèle incapable de regarder toute la réalité en face, convaincue d’un retour possible au bonheur malgré tout. Cette chronique sensible de l’aveuglement amoureux, mise en scène avec une grande sensualité, doit beaucoup à ses comédiens, Roger Azar, séduisant par son opacité, et, surtout, Canan Kir, touchante jusque dans les contradictions de son personnage.</desc>
    <credits>
      <actor>Özay Fecht</actor>
      <actor>Meral Perin</actor>
      <actor>Hans-Jürgen Alf</actor>
      <actor>Darina Al Joundi</actor>
      <actor>Ceci Chuh</actor>
      <actor>Gina Stiebitz</actor>
      <actor>Jana Julia</actor>
      <actor>Aziz Dyab</actor>
      <actor>Canan Kir</actor>
      <actor>Roger Azar</actor>
      <actor>Nicolas Chaoui</actor>
      <actor>Zeynep Ada Kienast</actor>
      <writer>Anne Zohra Berrached</writer>
      <writer>Stefanie Misrahi</writer>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">115</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/351353239ba349e2be1f046e84b1ea94.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618013500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618021000 +0200">
    <title>Kassensturz</title>
    <desc lang="fr">Als das Magazin über Konsum, Geld und Arbeit am 4. Januar 1974 erstmals über die Schweizer Bildschirme flimmerte, waren sich die Kritiker einig: Die Sendung hält sich nicht lange. Doch sie entwickelte sich zum Renner. Es werden Fakten geliefert und Meinungen eingeholt. Führende Leute aus der Wirtschaft äußern sich zu Themen, die gerade besondere Brisanz in sich bergen.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/eb7793fd090545bdbdd140bf8342a2cf.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618021000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618031000 +0200">
    <title>Club</title>
    <desc lang="fr">Der "Club" ist die prominente Diskussionssendung des Schweizer Radio und Fernsehens. Es werden Themen aus den unterschiedlichsten Lebensbereichen diskutiert. Interessante Gäste mit ihren authentischen Geschichten und ihrem Fachwissen prägen das Gesicht der Sendung.</desc>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/198ce689d36a47f2969b8b5c48ec6169.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618031000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618032500 +0200">
    <title>Mini Chuchi, dini Chuchi</title>
    <sub-title>Öppis Günschtigs - Tag 2</sub-title>
    <desc lang="fr">Metzger Simon lädt ein zu sich ins Mehrgenerationenhaus. Der Vater und Guggenmusiker serviert Kürbis-Kartoffel-Tätschli und Hackbraten nach Grossmutterart, begleitet von frischem Gemüse. Er ist ein absoluter Fleischliebhaber mit einem Faible für Achterbahnen, der heute sein Können am Herd zeigt.</desc>
    <category lang="fr">magazine culinaire</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/04/30/2084e4e40fe54395978393f2dab09f0b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618032500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618034000 +0200">
    <title>G&amp;G - Gesichter und Geschichten</title>
    <sub-title>Gesellschaftsmagazin</sub-title>
    <desc lang="fr">Prominente Zeitgenossen aus den Bereichen Kultur, Sport, Politik, Wirtschaft oder Society stehen im Mittelpunkt dieses Gesellschaftsmagazins, das exklusive Einblicke in deren soziales Leben bietet.</desc>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/06/05/e4eb613e5d9c485b8a8087acd54cc771.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618034000 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618041500 +0200">
    <title>Puls</title>
    <sub-title>Kurzsichtig als Kind - Unterschätztes Risiko fürs erwachsene Auge</sub-title>
    <desc lang="fr">"Puls" ist das wöchentliche Gesundheitsmagazin mit Ratgeber-Charakter und hohem Informationswert für die Zuschauer. Dabei geht es in erster Linie um die Frage: Was kann ich selbst tun, um meine Gesundheit und mein Wohlbefinden zu erhalten oder wiederherzustellen?</desc>
    <category lang="fr">magazine médical</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2023/03/27/3b2f05378f242fc2d9e383ae15c1ca14abb80fac_1B3E9C9C57F96FA2E95F2A8C265AC488.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618041500 +0200" channel="C59.api.telerama.fr" stop="20250618051000 +0200">
    <title>1 gegen 100</title>
    <sub-title>mit Angélique Beldner</sub-title>
    <desc lang="fr">100 clevere Köpfe wollen alle nur das eine: gewinnen in der Montagabend-Quizshow. Doch der Weg auf die Quiz-Insel ist steinig und der aktuelle Kandidat im Ring clever. Wird er es schaffen, alle 100 Gegnerinnen und Gegner wegzuspielen und das Spiel als Sieger zu verlassen? Dazu braucht es starke Nerven, ein großes Allgemeinwissen, Taktik und oft auch etwas Glück.</desc>
    <category lang="fr">divertissement : jeu</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2022/12/12/55b610b05e561da1e013d1311717dec16b90993f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617232500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250618004500 +0200">
    <title>La disparition de Giulia</title>
    <desc lang="fr">En vieillissant, Giulia en fait la cuisante expérience : l'âge rend invisible. Le jour de ses 50 ans, tandis que ses amis, tirés à quatre épingles, l'attendent au restaurant pour faire la fête, elle choisit, sur un coup de tête, de les abandonner pour passer la soirée avec un homme charmant qu'elle vient juste de rencontrer. Jessica, 14 ans, affronte elle aussi les tourments de l'âge, mais celui de l'adolescence. Attrapée lors d'un vol à l'étalage, elle se retrouve au commissariat, bientôt rejointe par ses parents divorcés : lequel d'entre eux est responsable de cette déroute éducative ? Leonie, qui va sur ses 80 ans, jubile à l'idée de saboter son anniversaire, prenant le parti de se rebeller contre l'ennui des conventions familiales... - Critique : | Genre : Au secours, j'ai 50 ans ! L'ouverture est aussi la plus belle scène du film. A Zürich, Giulia est assise dans un autobus, en route pour rejoindre ses amis au restau et fêter son cinquantième anniversaire. En face d'elle, deux adolescentes ; à côté d'elle, une vieille dame. Lorsqu'elle observe les jeunes filles, elle a l'impression de se voir elle-même, des années auparavant. Et regardant du coin de l'oeil sa voisine plus âgée, c'est son avenir qui brusquement lui apparaît, terrorisant. Une séquence à la limite du fantastique, conclue par une crise de panique et une descente en catastrophe du car. Désormais à pied, elle rencontre un homme qui l'invite à boire un verre (Bruno Ganz, formidable). Dès lors, Christoph Schaub met en place une petite mécanique de film choral, en suivant à la fois Giulia, l'une des ados du bus et la vieille dame. Mais surtout, il reste dans le restaurant les amis de Giulia, tous plus ou moins quinquagénaires, qui devisent des affres du temps qui passe — dialogues pétillants, signés du romancier suisse Martin Suter. Le cinéaste porte un regard plein de tendresse sur ses personnages, avec leurs petites manies, leurs légères pertes de mémoire. Des héros qui rappellent, avec vingt ans de plus, ceux de la série Friends, tétanisés, déjà, par l'arrivée de la trentaine. — Nicolas Didier</desc>
    <credits>
      <director>Schaub Christoph</director>
      <actor>Bruno Ganz</actor>
      <actor>Corinna Harfouch</actor>
      <actor>Stefan Kurt</actor>
      <actor>Max Herbrechter</actor>
      <actor>André Jung</actor>
      <actor>Christine Schorn</actor>
      <actor>Teresa Harder</actor>
      <actor>Sunnyi Melles</actor>
      <actor>Becker Renate</actor>
      <actor>Rohr Daniel</actor>
      <actor>Elisa Schlott</actor>
      <actor>Hannah Dietrich</actor>
      <writer>Suter Martin</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="fr">film : comédie</category>
    <length units="minutes">80</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/0721cb12e8c645848334c1e2377eb417.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618004500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250618011500 +0200">
    <title>A bon entendeur</title>
    <sub-title>Lunettes de soleil : y voir clair sur la qualité</sub-title>
    <desc lang="fr">Les lunettes de soleil appartiennent aux incontournables de l'été, indispensables protections des yeux d'une part, indémodables accessoires de l'autre.</desc>
    <category lang="fr">magazine du consommateur</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2024/05/15/0c50a113815d447eb8adda9cf4c5dcb3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618011500 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250618013000 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit, en particulier.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/b1ed026dfabc42d48b13d3004e614c5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618013000 +0200" channel="C183.api.telerama.fr" stop="20250618055500 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">265</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250617232500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250618002500 +0200">
    <title>Rapa</title>
    <desc lang="fr">Saison:3 - Episode:4 - Le paiement de la rançon a tourné au fiasco. Senén, le ravisseur de Lúa, est désespéré et de plus en plus violent. Jonás ne sait pas comment se sortir du pétrin dans lequel il s'est mis : il a perdu le contrôle de la situation et le paiement de sa dette arrive à échéance. Maite ne va pas tarder à le découvrir. De son côté, Tomás est confronté à une difficulté majeure : Antón refuse de se défendre. Il lui faut donc percer les secrets de la victime et ceux d'Antón, afin de prouver l'innocence de son ami...</desc>
    <credits>
      <director>Jorge Coira</director>
      <actor>Javier Cámara</actor>
      <actor>Miguel de</actor>
      <actor>Mónica López</actor>
      <actor>Manuel Xosé</actor>
      <actor>Aida Oset</actor>
      <actor>Diego Anido</actor>
      <actor>Sheyla Fariña</actor>
      <actor>Castaño Cristina</actor>
      <actor>Darío Loureiro</actor>
      <actor>Fernando Fraga</actor>
      <actor>Adrían Ríos</actor>
      <actor>Eva Barreiro</actor>
      <writer>Pepe Coira</writer>
      <writer>Fran Araújo</writer>
    </credits>
    <date>2024</date>
    <category lang="fr">série policière</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/a3931a06ff20475ea787816c470b27f2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">2.3.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>-10</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/bf/Moins10.svg/200px-Moins10.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618002500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250618021500 +0200">
    <title>Plan 75</title>
    <desc lang="fr">Face à la crise démographique que connait le pays, le gouvernement japonais décide de mettre en place le "Plan 75". Les autorités incitent les seniors de plus de 75 ans à choisir le suicide assisté en proposant un accompagnement ainsi qu'une aide financière de 100 000 yens pour jouir de leurs derniers instants. Michi, vit seule et continue de travailler malgré ses 78 ans. Mais un jour, l'hôtel qui l'emploie la licencie et la vieille dame se retrouve en outre menacée d'être expulsée de son appartement. Elle décide alors de déposer une demande d'euthanasie. Le jeune Hiromu, lui, fait partie des personnes qui recrutent et accompagnent ces seniors vers la fin de vie... - Critique : Flou artistique et angoissant : un jeune homme se donne la mort dans ce qui semble être un Ehpad, si on en juge par ce fauteuil roulant vide, renversé dans l’entrée. Il vient de massacrer tous les pensionnaires, pour alerter, d’après lui, sur le problème de la population vieillissante au Japon. Deuxième séquence, quelques mois plus tard : le gouvernement japonais vient de mettre en place un plan d’euthanasie généralisée à partir de 75 ans. Les seniors sont invités, s’ils le souhaitent, à s’inscrire à une mort assistée, les plus pauvres d’entre eux pouvant même bénéficier d’une prime de 100 000 yens pour leur assurer confort et plaisir dans leurs dernières semaines…

Ce film frappe par sa violence douce, comme anesthésiée, dans un Japon très légèrement futuriste. Un jeune fonctionnaire écoule avec le sourire des contrats d’euthanasie comme on vend des assurances. Michi, une modeste septuagénaire, vient de perdre son boulot de femme de ménage dans un hôtel. Elle est seule au monde, bientôt son immeuble sera détruit, alors pourquoi ne pas succomber aux sirènes de cette fin programmée ? Pourquoi ne pas se sacrifier pour son pays ?

Plan 75 avance au fil du quotidien de cette vieille dame si poliment résignée face à une administration qui la juge obsolète. Parallèlement, il y a la prise de conscience d’un jeune homme qui se demande s’il est juste de laisser son père disparaître pour ne plus encombrer… Délicate à faire peur, la mise en scène éclaire d’autant mieux la déshumanisation et l’atteinte insupportable à la dignité des personnes âgées. Jusqu’ici, des cinéastes avaient abordé, à travers des cas particuliers, le thème de l’euthanasie choisie. Ce film remarquable est le premier à l’aborder comme un potentiel système d’État, et cela fait froid dans le dos.</desc>
    <credits>
      <actor>Chieko Baishô</actor>
      <actor>Kazuyoshi Kushida</actor>
      <actor>Mari Nakayama</actor>
      <actor>Hisako Ôkata</actor>
      <actor>Hayato Isomura</actor>
      <actor>Stefanie Arianne</actor>
      <actor>Yumi Kawai</actor>
      <actor>Taka Takao</actor>
      <actor>Yoko Yano</actor>
      <actor>Sheryl Ichikawa</actor>
      <actor>Yoshinobu Kanai</actor>
      <actor>Ameri Suzuki</actor>
      <writer>Chie Hayakawa</writer>
    </credits>
    <date>2022</date>
    <category lang="fr">film de science-fiction</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/06/04/00e41c5555d1497aaffcf24089204a5e.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20250618021500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250618023300 +0200">
    <title>Couleurs d'été</title>
    <desc lang="fr">La belle saison est l'occasion de découvrir un panel de paysages, des lacs, des rivières et des montagnes qui enchantent les promeneurs. Fabienne Pambianco Carella, Carole Pantet, Rafaël Poncioni et Julien von Roten parcourent ainsi les territoires de la suisse romande, et rencontrent des passionnés d'un endroit, en particulier.</desc>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">18</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/05/28/b1ed026dfabc42d48b13d3004e614c5a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618023300 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250618023500 +0200">
    <title>Météo</title>
    <desc lang="fr">Quel temps fera-t-il demain en Suisse? Des informations météorologiques d'une grande exactitude pour toute la Suisse en général et pour la Romandie en particulier.</desc>
    <category lang="fr">météo</category>
    <length units="minutes">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2025/03/05/5fcd62a544fa4042be5c5836a2cc35a0.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20250618023500 +0200" channel="C202.api.telerama.fr" stop="20250618053000 +0200">
    <title>Le 19h30</title>
    <desc lang="fr">Le journal télévisé proposé par la rédaction de la RTS.</desc>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">175</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/8922b7b77da17ecc6038ab96999eb1cccec1d6b2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>-12</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/b/b5/Moins12.svg/200px-Moins12.svg.png" />
    </rating>
  </programme>
</tv>
