<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<tv>
  <channel id="C111.api.telerama.fr">
    <display-name>Arte</display-name>
    <icon src="https://television.telerama.fr/sites/tr_master/files/sheet_media/tv/500x500/111.png" />
  </channel>
  <programme start="20211212060500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212070000 +0100">
    <title>Les virus et nous</title>
    <desc lang="fr">Participant activement à l'évolution, les virus, qui dépendent de cellules hôtes pour se reproduire, ne deviennent dangereux que lorsqu'un déséquilibre survient, notamment entre l'homme et la nature. Car lorsque l'espèce qui les héberge est menacée, ces micro-organismes peuvent chercher à se réfugier chez une autre. Ce sont probablement ces conditions qui ont amené les désormais célèbres coronavirus à s'implanter chez l'homme. Mais si les virus peuvent devenir pathogènes, ils se révèlent aussi bénéfiques pour la santé, s'alliant parfois avec l'organisme qui les héberge et le protégeant alors contre des bactéries à l'origine de maladies. Certains scientifiques expérimentent ainsi des traitements à partir de virus, qui permettent de lutter contre des infections résistant à toute autre thérapie.</desc>
    <category lang="fr">documentaire santé</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/5652c5fd2a49bb12888927edfc1c97e6c9e15229.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212070000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212075000 +0100">
    <title>Le retour des envahisseurs invisibles</title>
    <desc lang="fr">Toujours plus nombreux, parfois venus de très loin, les insectes, parasites et autres envahisseurs microscopiques sont de plus en plus nuisibles. Avec la multiplication des voyages et des flux de marchandises, mais aussi grâce au réchauffement climatique, ils s'adaptent aux régions tempérées. Une situation qui inquiète d'autant plus les autorités sanitaires que certaines de ces petites bêtes, comme le moustique tigre et la tique, peuvent transmettre des maladies graves, le chikungunya et la maladie de Lyme notamment. Recherche de vaccins contre les acariens, recours aux chiens dans les aéroports pour débusquer les punaises de lit, mise à contribution de la génétique pour maîtriser la reproduction des moustiques tigres : partout en Europe, on rivalise d'ingéniosité afin de contrôler leur prolifération.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/05/f6ae46249c357d2edefb168b2a33528f77bc7d87.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212080500 +0100">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/18/c05eebf88dc7b43b3005a8c9ac3902bf19ef1f6d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212080500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212091000 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Sommes-nous seuls dans l'univers ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:14 - Das Universum ist groß. Wirklich groß. So groß, dass es jegliche Vorstellungskraft übersteigt. So groß, dass es uns, die "Erdlinge", unfassbar klein erscheinen lässt. So groß, dass man sich unwillkürlich fragt, ob nicht auf einem anderen Planeten weitere Lebensformen existieren. Aliens, Außerirdische - wie wahrscheinlich ist es, dass es sie gibt? Wie könnten sie aussehen, wie könnten sie sich verhalten? Und was würde das wiederum für unser Selbstverständnis und für unsere Identität, also für unseren eigenen Platz im Universum bedeuten?</desc>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/07/818589861da1d21019b7a5e580e1e23814d59c3d.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.13.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212091000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212104000 +0100">
    <title>Moi, Albrecht Dürer</title>
    <desc lang="fr">Né en 1471 à Nuremberg, alors l'un des centres intellectuels de l'Europe, Albrecht Dürer montre très tôt un talent pour l'art figuratif. Dürer fait appel à des représentants pour diffuser à travers tout le continent ses gravures, ornées du monogramme "AD", protecteur de son droit d'auteur avant l'heure. Mais l'artiste, qui s'est imprégné des techniques de la Renaissance italienne à Venise et publiera plus tard des ouvrages théoriques, maîtrise aussi parfaitement le pinceau, à l'image de son "Lièvre" palpitant de vie ou de ses nombreux autoportraits d'une troublante intimité. Mêlant reconstitutions et éclairages d'experts, ce documentaire parcourt la biographie d'un artiste avant-gardiste hanté par la mort et la peur de l'au-delà.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/21/09f210145192d26cb475644ca95c79cf6be30c26.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212104000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212111000 +0100">
    <title>Les thermes légendaires</title>
    <sub-title>Les bains romains, Bath</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Sud-Ouest anglais, au cœur des collines du Somerset, découverte d'un complexe thermal unique qui attire les visiteurs depuis deux millénaires.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/b74c1eb6-50dd-4586-b486-dda465c294ba.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212114000 +0100">
    <title>Twist</title>
    <sub-title>L'egotrip, c'est fini : place aux collectifs !</sub-title>
    <category lang="fr">magazine culturel</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/1e549a56081a4a709719082ad519013058a550f7.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212114000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212121000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le comté de Jämtland, Suède</sub-title>
    <desc lang="fr">En Suède, le julbord ou banquet de Noël est une tradition encore bien vivante. Sa préparation débute plusieurs jours avant le début des festivités de fin d'année.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/6d3bb20eca56ce756612da25e27142aae090ace0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212121000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212123500 +0100">
    <title>Les grands mythes</title>
    <sub-title>L'Iliade : le cheval de Troie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:10 - Les Troyens découvrent que les Grecs sont partis en laissant un cheval de bois sur le rivage ; Priam le rapporte dans la cité : il s'agit d'un piège.</desc>
    <category lang="fr">documentaire civilisations</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/fdeb6b40-2394-4a20-8f80-8cf59a07f2ef.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.9.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212124000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212132500 +0100">
    <title>La forêt de la Spree : terre des derniers slaves d'Allemagne</title>
    <desc lang="fr">En Allemagne, découverte d'une vaste zone forestière humide où les Sorabes, une petite communauté slave, perpétuent des traditions ancestrales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/2ef293d822f6de9cae51830faa4170d4555732c9.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212132500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212151500 +0100">
    <title>L'homme de Rio</title>
    <desc lang="fr">Soldat de deuxième classe, Adrien Dufourquet se réjouit de passer une permission d'une semaine en compagnie de sa fiancée, Agnès Villermosa. Mais à peine est-il arrivé à Paris qu'il va de drame en surprise. Une statuette amazonienne de grand prix est volée au musée de l'Homme. Le professeur Catalan, l'ethnologue qui avait rapporté l'objet d'une expédition archéologique et qui se trouve, parallèlement, être le tuteur d'Agnès, est à son tour enlevé. Adrien n'a pas encore repris son souffle qu'Agnès disparaît elle aussi. Qu'à cela ne tienne ! Adrien Dufourquet est armé de tous les courages. Il volera au secours de sa fiancée, jusqu'au coeur de la forêt amazonienne... - Critique : | Genre : comédie Carioca. L'Homme de Rio est le meilleur film d'aventures-divertissement-populaire-comédie-d'action jamais produit par le cinéma français. Un bijou, une merveille. On exagère ? Certes non. Le film ne serait pas ce qu'il est sans la fougue juvénile de Belmondo, héros idéal de cette BD qui voyage de Paris à Rio pour s'achever dans la forêt amazonienne. Mais Bébel ne serait pas non plus ce héros à la fois familier et athlétique si Françoise Dorléac — kidnappée par d'odieux trafiquants — ne lui imposait pas ce copieux programme de prouesses. Laquelle Françoise Dorléac est résolument irrésistible. Mais, rendons à César ce qui lui appartient, ces deux personnages ne seraient pas si séduisants, et si élégamment placés dans des situations rebondissantes, si les quatre auteurs du scénario ne s'étaient pris le chou pour accoucher d'une histoire jubilatoirement abracadabrante et tintinophile. Histoire qui profite de la verve exceptionnelle de Philippe de Broca qui, ici, égale quelques-uns des maîtres hollywoodiens... Comme parfois dans ces cas-là, rarissimes, le film est encore supérieur à la somme de ces savoir-faire. — Aurélien Ferenczi</desc>
    <credits>
      <director>Philippe de</director>
      <actor>Roger Dumas</actor>
      <actor>Robert Blome</actor>
      <actor>Jean Servais</actor>
      <actor>Françoise Dorléac</actor>
      <actor>Adolfo Celi</actor>
      <actor>Daniel Ceccaldi</actor>
      <actor>Jean-Paul Belmondo</actor>
      <actor>Simone Renant</actor>
      <actor>Milton Ribeiro</actor>
      <actor>Ubiracy De</actor>
      <writer>Ariane Mnouchkine</writer>
      <writer>Jean-Paul Rappeneau</writer>
      <writer>Daniel Boulanger</writer>
    </credits>
    <date>1964</date>
    <category lang="fr">film d'aventures</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/79aecbd1-bc54-4e00-a387-7f47aadb402b.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212153500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212170500 +0100">
    <title>Léonard de Vinci</title>
    <desc lang="fr">Original ou copie ? Huile sur bois, La Vierge au fuseau est un tableau de petit format sur lequel la Vierge, drapée de bleu, tient contre son sein l'enfant Jésus, le regard élevé vers la croix que forme l'extrémité d'un fuseau. Le tableau, dont il existe plusieurs versions, notamment une exposée en Ecosse, est-il de la main de Léonard de Vinci ? Datée du début du XVIe siècle,on en perd la trace pendant trois cents ans, jusqu'à sa réapparition sur le marché de l'art au début du XIXe. Passée depuis entre les mains de plusieurs collectionneurs, l'oeuvre a longtemps été considérée comme une copie de grande qualité produite au sein de l'atelier dirigé par le maître de la Renaissance.</desc>
    <category lang="fr">documentaire beaux-arts</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/bc4254546ca7d953cf554e4a10fa0347f75c7782.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212170500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212180000 +0100">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Michel-Ange</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1475 en Toscane, le jeune Michel-Ange grandit auprès d'un père irascible et réfractaire à l'art. Agé de 13 ans, il décide néanmoins de devenir l'apprenti d'un peintre florentin avant d'être introduit à la cour des Médicis, où il s'essaie à la sculpture. Avant même ses 30 ans, il sculpte deux oeuvres immensément célèbres : "La pietà", une représentation de la Vierge Marie tenant sur ses genoux le corps du Christ descendu de la croix, et son "David" monumental, taillé dans un bloc de marbre de sept mètres de hauteur, dont le corps anatomiquement parfait exsude la liberté et la souveraineté. Il connaît ensuite la consécration lorsque le pape Jules II lui commande la décoration du plafond voûté de la chapelle Sixtine au Vatican.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/72af9b73f357b4d631030dde5bc1e97282cc701f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212180000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212185500 +0100">
    <title>Les géants de l'art</title>
    <sub-title>Vincent van Gogh</sub-title>
    <desc lang="fr">Né en 1853 dans un petit village du sud des Pays-Bas, Vincent Van Gogh est aujourd'hui considéré comme le peintre le plus célèbre de tous les temps. L'historienne de l'art Nienke Bakker, le professeur d'histoire de l'art Louis van Tilborgh et le biographe Steven Naifeh reviennent sur son existence tragique, parsemée de crises mystérieuses, et dressent, grâce à son abondante correspondance, un portrait nuancé de l'homme et de l'artiste, venu à la peinture sur le tard. C'est seulement quatre ans avant sa mort prématurée à 37 ans que ce dilettante est devenu le géant que l'on acclame aujourd'hui, laissant derrière lui une oeuvre gigantesque et révolutionnaire. Dans ce documentaire, les spécialistes tentent de faire la lumière sur un mystère : quelle blessure exactement le peintre a-t-il infligé à son oreille ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/4162eae8ce68e9478cba05f029881d77e5175cd5.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212194500 +0100">
    <title>Lecarnaval des animaux de Camille Saint-Saëns</title>
    <desc lang="fr">Depuis l'auditorium Parco della Musica à Rome, un orchestre de chambre interprète la suite pour orchestre "Le carnaval des animaux" de Camille Saint-Saëns, autour des pianistes Martha Argerich et Antonio Pappano, avec les solistes de l'Accademia Nazionale di Santa Cecilia.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/425e5092354d5b093be7668a2c359e3a7af0b696.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212203500 +0100">
    <title>Vox pop</title>
    <sub-title>Générations futures : comment les préserver ?</sub-title>
    <category lang="fr">magazine politique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/343b6cdfe4862940e02935498ffa3f8d8819a00f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212203500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212205000 +0100">
    <title>Karambolage</title>
    <category lang="fr">magazine de société</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/812047da36a9531fbf606d1d17a5f21875efeeff.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>Shot Marilyns - Poulets de batterie</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:29 - Les quatre Marilyn de Warhol n'en peuvent plus de vivre entassées dans un tableau comme des poulets de batterie. Elles craquent l'une après l'autre.</desc>
    <credits>
      <director>Pablo Munoz Gomez</director>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/64f1acb1a09d02007d0bd22f2a7c58f2e4122934.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.28.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211212205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212230000 +0100">
    <title>La comtesse aux pieds nus</title>
    <desc lang="fr">Sous une méchante averse, le cinéaste Harry Dawes assiste à l'enterrement de la comtesse Torlato-Favrini. Il se souvient de sa rencontre avec cette très belle femme, dans un cabaret madrilène où elle se produisait comme danseuse sous le nom de Maria Vargas. Tombé sous son charme, il la persuada, au nom du producteur Kirk Edwards, de se rendre à Rome pour un bout d'essai. En trois films, tous réalisés par Harry Dawes, Maria devint une star mondialement connue. Après bien des péripéties, elle épousa le comte Torlato-Favrini, avec l'intention de se stabiliser. Le comte, hélas, était impuissant, au grand désespoir de son épouse, qui rêvait de lui donner un héritier... - Critique : Il pleut des cordes sur les funérailles de la comtesse Maria Torlato-Favrini et sur la statue érigée devant sa tombe. Au milieu de tous les parapluies, celui de son ami et confident Harry Dawes, qui se demande, en voix off, si cette cérémonie aurait plu à Maria. Maria Vargas, la danseuse si fière et sauvage, lors de leur première rencontre dans un cabaret de Madrid, alors qu’un riche producteur cherchait sa nouvelle vedette pour Hollywood… Maria Vargas, trop attachée à sa liberté (de vivre, d’aimer) pour ne pas être malheureuse comme les pierres d’être, peu à peu, statufiée par l’usine à rêves…

Trois ans après Eve, déjà un chef-d’œuvre, sur une actrice qui tente de rester en haut de l’affiche, voilà l’histoire d’une autre qui s’y sent à l’étroit. C’est un pavé, éclatant de couleurs, que Mankiewicz jette dans la mare hollywoodienne, à tous égards, puisque ce film est la première production de la compagnie qu’il vient de fonder, Figaro Inc., pour s’affranchir de la tutelle des grands studios. Cinéaste, scénariste, et donc producteur indépendant, il filme un portrait de femme, qui est aussi un manifeste de la politique des auteurs. Une tragédie aux allures de conte de fée avec une Cendrillon d’origine populaire, qui abandonne ses escarpins sur la pelouse de sa villa pour marcher pieds nus vers un amant d’un soir. Entre flash-back et voix off de témoins (dont Humphrey Bogart, magnifique en metteur en scène désabusé, seul à comprendre que Maria ne peut qu’étouffer dans ce monde cynique de pouvoir et d’argent), c’est la parole, intelligente, acide, qui mène l’action, comme toujours chez Mankiewicz. Jamais, en dehors de Pandora, Ava Gardner n’a été aussi magique, incarnation d’une féminité si explosive que le système rêve de l’éteindre en l’étreignant.</desc>
    <credits>
      <actor>Elizabeth Sellars</actor>
      <actor>Ava Gardner</actor>
      <actor>Rossano Brazzi</actor>
      <actor>Warren Stevens</actor>
      <actor>Mari Aldon</actor>
      <actor>Valentina Cortese</actor>
      <actor>Marius Goring</actor>
      <actor>Edmond O'Brien</actor>
      <actor>Renato Chiantoni</actor>
      <actor>Humphrey Bogart</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/df324456e996ae96dc8f6455a4c6128239b4c9eb.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212230000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211212235500 +0100">
    <title>Ava Gardner</title>
    <desc lang="fr">Etait-ce pour fuir son mariage houleux avec Frank Sinatra ou la surmédiatisation qui l'étouffait, était-ce parce qu'elle était tombée amoureuse d'un autre homme, comme elle l'écrivit dans ses mémoires ? Il y a sans doute un peu de tout cela dans le départ d'Ava Gardner, qui, au sommet de sa gloire, quitte Hollywood pour s'installer en Espagne en 1955, à 32 ans, en pleine dictature franquiste. Tissé d'images d'archives, d'extraits de films et de ses mémoires, d'interventions de biographes et de critiques, le film explore avant tout les fragilités de la femme derrière l'actrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/0fb6325e823a2bfce22b5e1ec6c7f15394a9f490.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211212235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213005000 +0100">
    <title>Camille Saint-Saëns, l'insaisissable</title>
    <desc lang="fr">Au printemps 1890, au faîte de sa renommée, l'illustre compositeur Camille Saint-Saëns quitte Paris sans un mot, ou presque. Stupéfaite, l'opinion publique s'émeut, des reporters partent à sa recherche, des rumeurs courent sur un éventuel suicide. Le feuilleton de sa disparition occupe toutes les manchettes. Saint-Saëns a l'habitude de fuir ses obligations mondaines pour trouver refuge, sous un pseudonyme, aux quatre coins du monde : les Canaries, l'Algérie, l'Égypte, Ceylan, l'Indochine. Mais l'affaire, ici, est sérieuse : personne ne sait où il se cache. Saint-Saëns, devient alors, au sens propre, insaisissable.</desc>
    <category lang="fr">documentaire musique classique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/981caa7407e6294b58a717677c15bffe5da47241.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211213065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213070000 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/21/73b164a1fb83a706f4a3920cfa518a9711b48f12.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213070000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213075000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>La Bretagne entre terre et mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Ce documentaire part en Bretagne à la rencontre de deux "ligneurs professionnels" qui ont choisi une pêche artisanale où la qualité prime sur la quantité.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/de241ea9-ed3d-46c0-9492-11b34abcbbf8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213084000 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>Une mégapole en mer</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis quelques années, New York tente de réinventer sa relation à la nature, notamment à l'eau. Le Clean Water Act, adopté en 1972, vise à réguler la pollution des eaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/4730db27b25346b6b4710a78b2a0c83d4459bb02.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213084000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213102000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Les lumières scandinaves : un hiver autour de Stockholm</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour braver l'obscurité hivernale, les habitants de Stockholm soignent leurs décorations de Noël et célèbrent la Sainte-Lucie, la fête de la lumière.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/c6dbcec7-206f-42dd-a34d-f6c6a34359c8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213102000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213111000 +0100">
    <title>Israël, le Nord</title>
    <desc lang="fr">Un périple dans le Nord d'Israël, de la comsopolite Tel-Aviv à Haïfa, du lac de Tibériade au plateau du Golan, à la découverte du patrimoine naturel et culturel de la région.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/18/e1b5f8de-f8e5-471d-8de2-ff076fffd102.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213121500 +0100">
    <title>Israël, le Sud</title>
    <desc lang="fr">De Jérusalem à Eilat, sur les bords de la mer Rouge ou dans le désert du Néguev, le Sud d'Israël déploie ses richesses culturelles et naturelles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/18/27b6832a590d773ce0a0af9d569a5ad5f1240699.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213121500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213125000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>L'Essonne, France</sub-title>
    <desc lang="fr">Vincent Barberon, passionné de plantes aquatiques, cultive du cresson dans des bassins. Récemment, il est revenu d'Asie avec une plante exotique : le wasabi.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/b26987940dca2b10616d0d2f8f51ce094c28b38f.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213130000 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition de la mi-journée</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213133500 +0100">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>La Palma : vivre avec le volcan</sub-title>
    <desc lang="fr">Der Vulkanausbruch des Cumbre Vieja auf La Palma ist ein Naturereignis. Das Spektakel raubt jedoch vielen der Insulanerinnen und Insulanern den Besitz und die Existenzgrundlage. Auch Wochen nach dem ersten Ausbruch kommt der Vulkan nicht zur Ruhe, und viele Menschen sind am Ende ihrer Kräfte. Und die Probleme auf der Insel werden immer größer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/0f989d72225bbbf4f344fd2ec9283d5955fc5305.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213160000 +0100">
    <title>Présumé innocent</title>
    <desc lang="fr">Le procureur Rusty Sabich est le bras droit du procureur général Raymond Horgan. Père d'un petit garçon, il est heureux en ménage. Sa vie bascule le jour où l'une de ses collaboratrices est assassinée. L'ambitieuse jeune femme avait été la maîtresse à la fois de Sabich et de Horgan. Tout accuse Rusty... - Critique : Rusty Sabich, procureur quadragénaire, doit s’occuper d’une bien étrange affaire. Une ravissante jeune femme vient d’être assassinée. Elle était sa collègue, mais aussi sa maîtresse, et venait de le quitter. Il est donc à la fois témoin, enquêteur et suspect.

L’intrigue, pleine de pièges et de rebondissements, baigne dans une lumière qui installe un climat particulièrement lourd et oppressant. De longues scènes de procès permettent à Alan J. Pakula de scruter les rouages de l’appareil judiciaire, machine à broyer les individus. A cette étude minutieuse, presque clinique, s’ajoute une affaire de mœurs : la descente aux enfers d’un bon père de famille sonne comme la punition de sa passion. Le réalisateur tient un discours moral confus, dont on ne sait s’il condamne le « pécheur » ou ses censeurs. Cette ambiguïté peut gêner. Mais Harrison Ford, remarquable en suspect traqué, tient là un personnage opaque, désemparé et inquiétant.</desc>
    <credits>
      <director>Alan J.</director>
      <actor>John Spencer</actor>
      <actor>Bo Rucker</actor>
      <actor>Michael Tolan</actor>
      <actor>Brian Dennehy</actor>
      <actor>Bill Winkler</actor>
      <actor>John M.</actor>
      <actor>Tom Mardirosian</actor>
      <actor>Tucker Smallwood</actor>
      <actor>Robert Katims</actor>
      <actor>Bonnie Bedelia</actor>
      <actor>Christine Estabrook</actor>
      <actor>Jesse Bradford</actor>
      <actor>Ottavino John</actor>
      <actor>Harrison Ford</actor>
      <actor>Bradley Whitford</actor>
      <actor>Madison Arnold</actor>
      <actor>Anna Maria</actor>
      <actor>Raul Julia</actor>
      <actor>Paul Winfield</actor>
      <actor>Shimono Sab</actor>
      <actor>Joe Mazzello</actor>
      <actor>Teodorina Bello</actor>
      <actor>John Seitz</actor>
      <actor>Greta Scacchi</actor>
      <actor>Joe Grifasi</actor>
      <actor>Ron Frazier</actor>
      <actor>Leland Gantt</actor>
      <actor>David Wohl</actor>
      <actor>Peter Appel</actor>
      <writer>Scott Turow</writer>
      <writer>Pierson Frank</writer>
    </credits>
    <date>1990</date>
    <category lang="fr">film : thriller</category>
    <length units="minutes">145</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/fa184af2-f330-4d6a-a6a2-fe05d768452d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211213160000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213165500 +0100">
    <title>Flâneries dans les Balkans</title>
    <sub-title>Ljubljana</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Avec ses ponts qui enjambent élégamment la Ljubljanica, ses édifices baroques et ses places pavées, Ljubljana, en Slovénie, invite aux escapades romantiques.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/03/80deabb0b69a6e025fe12ae1b14a5a736d5465a9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213174000 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Brière et Guérande</sub-title>
    <desc lang="fr">Le parc naturel régional de Brière et les marais salants de Guérande, labyrinthes sculptés par une eau impétueuse, abritent quelque 280 espèces d'oiseaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213174000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213182500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/f291f88388592903b2a6a7ed98e92e320eb0ad47.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage : Nos inspirations</title>
    <sub-title>Karen Blixen, out of Danemark</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/1e549a56081a4a709719082ad519013058a550f7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213194500 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Corse</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - En compagnie des insectes de la série "Minuscule", une visite du parc naturel régional de Corse, sanctuaire de la riche biodiversité de l'île.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/01/1b56211bcbc4a05d449aef90e623d4eb564d8771.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211213194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213204900 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">44</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/9eb9e14fb21d38a907fb0383a280e23fcd54d164.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213204900 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>American Gothic : Tu fais la gueule</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Un paysan austère et conservateur, accompagné de sa vieille fille aigrie, font grise mine. Ils ne se supportent plus depuis bien longtemps...</desc>
    <credits>
      <director>Fabrice Maruca</director>
      <actor>Emeline Bayart</actor>
      <actor>Hadjaje Jacques</actor>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">6</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/ed661dfb0366b8eb5e3699dc866ba8ef68ef2137.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211213205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213224500 +0100">
    <title>L'héritière</title>
    <desc lang="fr">Catherine Sloper vit avec son père, médecin, dans une belle demeure de Washington Square. Sa mère, dotée d'une grande beauté et de toutes les qualités, est morte en la mettant au monde. Depuis, le docteur Sloper veille sur elle comme sur un trésor. Lors d'un bal, Catherine rencontre Morris Townsend. C'est le coup de foudre. Morris demande Catherine en mariage, mais se heurte au refus de son père, qui ne voit en lui qu'un vulgaire coureur de dot. Monsieur Sloper entraîne Catherine dans un voyage en Europe, espérant ainsi lui faire oublier Morris. Constatant son échec, il déshérite sa fille, qui persuade son soupirant de l'enlever... - Critique : 

1850, à New York. Une grande maison sur Washington Square, fermée sur elle-même. Les rideaux sont tirés, les lourdes portes en bois coulissantes enferment les pièces, comme dans un jeu de construction. À l’intérieur, un veuf inconsolable et son héritière maladivement timide et terne. Elle lance à ce père adoré des regards de petite fille confiante et ne reçoit en retour que mépris et déception. Olivia de Havilland joue la gourde avec un naturel désarmant. Quand un beau jeune homme tombe — enfin — amoureux d’elle, elle se donne complètement à lui et se moque de connaître les vraies motivations de cet amour providentiel.

William Wyler s’intéresse peu au jeune couple, reléguant Montgomery Clift à un petit rôle de manipulateur cynique pas très fouillé. En revanche, il ne s’éloigne jamais longtemps du père et de la fille, les filmant dans ce même plan où Ralph Richardson écrase de sa prestance la jeune femme apeurée. L’acteur est glaçant en père tourné vers le passé qui idéalise sa femme morte et se venge de ce décès sur sa fille, qu’il ne trouve pas à la hauteur. Il y a beaucoup plus de passion entre ces deux-là qu’entre le jeune arriviste et sa proie. Longtemps privée de sentiments, la pauvre Catherine en veut finalement plus à son père de ne pas l’avoir suffisamment aimée qu’à son prétendant de ne l’avoir désirée que pour son argent. Dans la scène finale, Olivia de Havilland ferme une dernière fois les rideaux avant de remonter l’immense escalier sans fin, ne laissant derrière elle que l’obscurité. Elle est magistrale.</desc>
    <credits>
      <director>William Wyler</director>
      <actor>David Thursby</actor>
      <actor>Selena Royle</actor>
      <actor>Montgomery Clift</actor>
      <actor>Ray Collins</actor>
      <actor>Harry Antrim</actor>
      <actor>Vanessa Brown</actor>
      <actor>Betty Linley</actor>
      <actor>Mona Freeman</actor>
      <actor>Ralph Richardson</actor>
      <actor>Paul Lees</actor>
      <actor>Olivia de Havilland</actor>
      <actor>Miriam Hopkins</actor>
      <actor>Russ Conway</actor>
      <writer>Augustus Goetz</writer>
      <writer>Ruth </writer>
      <writer>Ruth Goetz</writer>
      <writer>Henry James</writer>
    </credits>
    <date>1949</date>
    <category lang="fr">film : mélodrame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/0c325af779bc34e260bfc9feacffcc3679707a6f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211213224500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211213234500 +0100">
    <title>Olivia de Havilland, l'Insoumise</title>
    <desc lang="fr">Repérée par Max Reinhardt, Olivia de Havilland débute sur les planches dans "Le Songe d'une nuit d'été", avant de reprendre le rôle de Hermia sur grand écran à Hollywood. Séduits par son élégance sage, Hal Wallis et Jack Warner lui offrent un contrat de sept ans, l'actrice enchaînant alors les rôles avec Errol Flynn. Mais jouer les faire-valoir de partenaires masculins la lasse. En 1938, l'étoile montante, défiant Jack Warner, auditionne clandestinement pour "Autant en emporte le vent", et le doux personnage de Melanie la propulse au sommet. Remportant deux Oscars, pour "A chacun son destin" en 1947 et "L'Héritière" en 1950, la comédienne s'installe en France après son mariage avec le journaliste Pierre Galante. Ce portrait retrace le parcours d'une star libre, qui n'a jamais sacrifié son exigence à sa notoriété.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/ffe83540e7e341cad3faab61544e57eefdc84f53.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211213234500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214012000 +0100">
    <title>A peine j'ouvre les yeux</title>
    <desc lang="fr">A Tunis, en 2010, Farah, qui vient d'obtenir une mention au baccalauréat, vit seule avec sa mère. Celle-ci voudrait qu'elle devienne médecin mais la jeune fille ne rêve que de musique. Avec son groupe de rock, elle prend des risques en chantant des paroles qui dressent un portrait peu flatteur des dirigeants du pays. Elle est un peu insouciante quand elle se produit, avec ses amis, dans un bar rempli d'hommes. Sa mère craint pour sa sécurité et la rappelle à l'ordre. Mais Farah est une rebelle. Un jour, Bohrène, son petit ami, arrive en retard à une répétition. La veille, il a été arrêté et brutalisé par la police... - Critique : | Genre : la jeune fille et la rage. Tunis, été 2010, quelques mois avant la révolution. Farah, 18 ans, a tout pour elle : belle comme le jour, tout juste bachelière, elle chante comme elle respire dans un groupe rock engagé. Sa mère s'inquiète : elle sait combien il est dangereux, dans un Etat policier, d'être une fille affranchie qui refuse de se taire... Gracieux coup de poing que ce premier long métrage qui combine ardeur politique et qualités musicales — les scènes de concert du groupe sont électrisantes. A travers le portrait de cette insoumise, ce teen-movie d'émancipation exprime, aussi, la soif de liberté de toute une génération. Pour son premier rôle à l'écran, Baya Medhaffar a la beauté d'une Sophie Marceau de « Boum orientale » et la rage, sur scène, d'une Joan Jett. Choix piquant : sa mère, qui lui interdit de chanter, est formidablement incarnée par la... chanteuse tunisienne Ghalia Benali. Avec ce film qui a raflé des prix dans bon nombre de festivals (y compris en Tunisie), la jeune cinéaste marche, la tête haute et les yeux grands ouverts, sur les traces de son père, Nouri Bouzid, réalisateur, en 1986, de L'Homme de cendres, qui fut censuré un temps dans son pays avant d'y rencontrer un large succès. Fille du « printemps arabe », Leyla, elle, ne risque de connaître, et c'est tant mieux, que le succès. — Guillemette Odicino</desc>
    <credits>
      <actor>Montassar Ayari</actor>
      <actor>Deena Abdelwahed</actor>
      <actor>Lassaad Jamoussi</actor>
      <actor>Ghalia Benali</actor>
      <actor>Baya Medhaffer</actor>
      <actor>Youssef Soltana</actor>
      <actor>Younes Ferhi</actor>
      <actor>Aymen Omrani</actor>
      <actor>Marwen Soltana</actor>
      <actor>Najoua Mathouthi</actor>
      <writer>Marie-Sophie Chambon</writer>
      <writer>Leyla Bouzid</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/3f10f90e54a8b3b9661652992c7be4dc44339eed.jpg" />
    <premiere />
    <subtitles type="onscreen">
      <language>fr</language>
    </subtitles>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211214065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214075000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Chasseurs de trésors à Bangkok</sub-title>
    <desc lang="fr">Des chasseurs de trésors explorent les profondeurs du fleuve Chao Phraya, qui serpente dans la capitale thaïe, à la recherche d'éventuels objets à récupérer.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/09/cad348249dc3cfee4bee60c38276a3fe95aadd25.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214083500 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>La faune de Jamaica Bay</sub-title>
    <desc lang="fr">Wale vor dem Hafen von New York, Millionen Austern, die die Küstengewässer reinigen, Raubvögel zwischen Hochhausschluchten und im Central Park. "Inselwelt New York" ist eine Entdeckungsreise in die faszinierende Naturlandschaft der berühmtesten Metropole der Welt.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/30/4730db27b25346b6b4710a78b2a0c83d4459bb02.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/26/221183504503a01b535f2bac4e078b19b2a3eb37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214101000 +0100">
    <title>Le royaume lacustre : les lacs du Mecklembourg</title>
    <desc lang="fr">Avec son réseau de canaux et de rivières, le Mecklembourg en Allemagne constitue la plus grande région lacustre d'Europe et un paradis pour la faune.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/26/e54f53d6ee55db500c0e186ea19f5b2f6164c2e4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214101000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214105500 +0100">
    <title>La vie sauvage à l'ombre des blindés</title>
    <desc lang="fr">Paysage de lande au cœur de la Rhénanie-du-Nord-Westphalie, la Senne, qui sert de zone d'entraînement militaire, est devenue un petit paradis sauvage.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/30/b2ed40dcbfe2e3ceb4736da6de5247a3a7a57170.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214115500 +0100">
    <title>Les animaux sauvages et leurs petits</title>
    <sub-title>Chinga, la lionne</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:2 - En Afrique du Sud, le célèbre parc national Kruger est le repaire d'une troupe de lions majestueux. Parmi la portée de lionceaux mis au monde par la femelle dominante du groupe se trouve Chinga, une petite lionne qui n'a pas froid aux yeux. Dès ses deux mois, elle doit rencontrer le reste du groupe : un moment crucial dans le développement de ces animaux, dont la survie dépend de leur acceptation par leurs congénères. En jouant entre eux et en accompagnant les femelles adultes à la chasse, les petits apprennent rapidement à se défendre et à capturer des proies. Curieuse et courageuse, Chinga explore son environnement, non sans s'exposer au danger, car d'autres prédateurs rôdent.</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/76c5f142-07c7-41f2-80a1-60b6ee1f7dc5.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.1.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214115500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214125000 +0100">
    <title>Flâneries dans les Balkans</title>
    <sub-title>Sarajevo</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Mosquées, synagogues et églises font partie intégrante de l'identité de Sarajevo, métropole renaissante des Balkans historiquement multiculturelle.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/01/8b832f00a98ee9d79cdfa1a8fbe6bb0d586b906a.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214130000 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition de la mi-journée</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214133500 +0100">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>Pour une nouvelle définition de la prospérité</sub-title>
    <desc lang="fr">Immer mehr Geld zu verdienen, das ist für viele ein großes Ziel. Doch es gibt Menschen, die an einer neuen Definition von Wohlstand arbeiten. Sie stellen das bisherige Wertesystem der Wirtschaft grundsätzlich in Frage - und das Gemeinwohl in den Mittelpunkt ihrer Bilanzen. Die Idee: Geld verdienen und Gutes tun. Wie funktionieren nachhaltige Investments?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/01/b79c53f7fd6b8a0e3c9a577d8b38bdfc6ed15a33.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214134000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214154500 +0100">
    <title>La comtesse aux pieds nus</title>
    <desc lang="fr">Sous une méchante averse, le cinéaste Harry Dawes assiste à l'enterrement de la comtesse Torlato-Favrini. Il se souvient de sa rencontre avec cette très belle femme, dans un cabaret madrilène où elle se produisait comme danseuse sous le nom de Maria Vargas. Tombé sous son charme, il la persuada, au nom du producteur Kirk Edwards, de se rendre à Rome pour un bout d'essai. En trois films, tous réalisés par Harry Dawes, Maria devint une star mondialement connue. Après bien des péripéties, elle épousa le comte Torlato-Favrini, avec l'intention de se stabiliser. Le comte, hélas, était impuissant, au grand désespoir de son épouse, qui rêvait de lui donner un héritier... - Critique : Il pleut des cordes sur les funérailles de la comtesse Maria Torlato-Favrini et sur la statue érigée devant sa tombe. Au milieu de tous les parapluies, celui de son ami et confident Harry Dawes, qui se demande, en voix off, si cette cérémonie aurait plu à Maria. Maria Vargas, la danseuse si fière et sauvage, lors de leur première rencontre dans un cabaret de Madrid, alors qu’un riche producteur cherchait sa nouvelle vedette pour Hollywood… Maria Vargas, trop attachée à sa liberté (de vivre, d’aimer) pour ne pas être malheureuse comme les pierres d’être, peu à peu, statufiée par l’usine à rêves…

Trois ans après Eve, déjà un chef-d’œuvre, sur une actrice qui tente de rester en haut de l’affiche, voilà l’histoire d’une autre qui s’y sent à l’étroit. C’est un pavé, éclatant de couleurs, que Mankiewicz jette dans la mare hollywoodienne, à tous égards, puisque ce film est la première production de la compagnie qu’il vient de fonder, Figaro Inc., pour s’affranchir de la tutelle des grands studios. Cinéaste, scénariste, et donc producteur indépendant, il filme un portrait de femme, qui est aussi un manifeste de la politique des auteurs. Une tragédie aux allures de conte de fée avec une Cendrillon d’origine populaire, qui abandonne ses escarpins sur la pelouse de sa villa pour marcher pieds nus vers un amant d’un soir. Entre flash-back et voix off de témoins (dont Humphrey Bogart, magnifique en metteur en scène désabusé, seul à comprendre que Maria ne peut qu’étouffer dans ce monde cynique de pouvoir et d’argent), c’est la parole, intelligente, acide, qui mène l’action, comme toujours chez Mankiewicz. Jamais, en dehors de Pandora, Ava Gardner n’a été aussi magique, incarnation d’une féminité si explosive que le système rêve de l’éteindre en l’étreignant.</desc>
    <credits>
      <actor>Valentina Cortese</actor>
      <actor>Marius Goring</actor>
      <actor>Mari Aldon</actor>
      <actor>Edmond O'Brien</actor>
      <actor>Renato Chiantoni</actor>
      <actor>Humphrey Bogart</actor>
      <actor>Elizabeth Sellars</actor>
      <actor>Ava Gardner</actor>
      <actor>Warren Stevens</actor>
      <actor>Rossano Brazzi</actor>
      <writer>L. Joseph</writer>
    </credits>
    <date>1954</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/29/df324456e996ae96dc8f6455a4c6128239b4c9eb.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211214154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214165500 +0100">
    <title>Ava Gardner</title>
    <desc lang="fr">Etait-ce pour fuir son mariage houleux avec Frank Sinatra ou la surmédiatisation qui l'étouffait, était-ce parce qu'elle était tombée amoureuse d'un autre homme, comme elle l'écrivit dans ses mémoires ? Il y a sans doute un peu de tout cela dans le départ d'Ava Gardner, qui, au sommet de sa gloire, quitte Hollywood pour s'installer en Espagne en 1955, à 32 ans, en pleine dictature franquiste. Tissé d'images d'archives, d'extraits de films et de ses mémoires, d'interventions de biographes et de critiques, le film explore avant tout les fragilités de la femme derrière l'actrice.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/0fb6325e823a2bfce22b5e1ec6c7f15394a9f490.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211214165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214174000 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Arrabida, Portugal</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:2 - Avec ses eaux cristallines et sa forêt verdoyante, le parc naturel de l'Arrábida, au sud de Lisbonne, rappelle les paysages exotiques du bout du monde. Au-delà de sa beauté, le site étonne par le grand nombre d'espèces vivantes qui s'y épanouissent. L'estuaire du Sado, par exemple, accueille des milliers d'oiseaux migrateurs à l'approche de l'hiver. Mais le véritable trésor de l'Arrábida est sous-marin : mille cinq cents espèces animales et végétales ont élu domicile dans ses eaux, protégées depuis 1998. Les petites créatures des films d'animation "Minuscule" nous entraînent à la découverte de ce site exceptionnel.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/20/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214174000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214182500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/01/2fa8aa766d4b9d82dbb9d592d7c7d4cbfb61aa5b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage : Nos inspirations</title>
    <sub-title>Hippies</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/4bd831c52254f52c81181def1689ecdf60123221.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214194500 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Les lacs de Plitvice, Croatie</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:3 - Les lacs turquoise et cascades du parc national Plitvice, en Croatie, offrent un spectacle grandiose aux visiteurs et un refuge à des milliers d'animaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/20/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214223500 +0100">
    <title>Les bourreaux de Staline</title>
    <desc lang="fr">Le 17 septembre 1939, sans avoir déclaré la guerre à la Pologne, l'armée rouge envahit sa partie orientale. Conformément aux dispositions secrètes du pacte germano-soviétique, Hitler et Staline viennent de se partager leur voisin. Dans la foulée, le NKVD, la police politique soviétique, organise le regroupement dans les monastères de Kozielsk, Starobielsk et Ostachkov de prisonniers de guerre polonais, principalement des officiers, et des représentants de l'élite intellectuelle. En avril 1943, après la défaite de la Wehrmacht à Stalingrad, Goebbels annonce la découverte d'un charnier dans la forêt de Katyn, près de Smolensk, à la frontière biélorusse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/01dd313d-b3db-4f9a-a994-ddafb95c163a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>-16</value>
      <icon src="http://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/thumb/2/29/Moins16.svg/200px-Moins16.svg.png" />
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211214223500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211214232500 +0100">
    <title>Adieu l'URSS !</title>
    <desc lang="fr">En Russie, aujourd'hui, le passé bolchevique constitue une véritable attraction touristique. Le marché aux puces d'Izmaïlovo à Moscou, par exemple, regorge de poupées russes à l'effigie de Gorbatchev, de figurines de Staline, d'objets de l'Armée rouge et d'exemplaires de la "Pravda". Mais cette page de l'histoire ne passionne pas seulement les petits commerçants de la capitale et les visiteurs étrangers. Nombre de citoyens russes se déclarent nostalgiques de la période soviétique, depuis la révolution de 1917 jusqu'à la dislocation de l'URSS, en 1991. Quel regard portent-ils sur ces soixante-dix ans de leur histoire ? Que reste-t-il aujourd'hui de l'URSS ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/01/cb70d94fe8c30990d5940d664185390dcec9eb22.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211214232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215002000 +0100">
    <title>1996, hold-up à Moscou</title>
    <desc lang="fr">En 1996, Boris Eltsine, malade et détesté, brigue un second mandat à la présidence de la Russie. Face à lui, un candidat communiste, Guennadi Ziouganov, porté aux nues par les oubliés de la transition post-soviétique. Crédité en début de course d'à peine 3% des intentions de vote, Eltsine parvient pourtant contre toute attente à se faire réélire avec près de 54% des voix. Comment a-t-il pu gagner ?</desc>
    <category lang="fr">documentaire politique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b64bf1cb394009d2a5ec96fe7f40fc10b0f936bb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211215062000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215065000 +0100">
    <title>Reinhold Messner, l'homme des sommets</title>
    <sub-title>L'histoire et le mythe</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:3 - L'histoire de la région du Haut-Adige joue un rôle important dans l'identité des habitants. Dès 1922, Mussolini y mène une politique d'italianisation agressive.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/03/80deabb0b69a6e025fe12ae1b14a5a736d5465a9.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.2.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215075000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Canada, le vieil homme et la rivière</sub-title>
    <desc lang="fr">La forêt du Grand Ours, dans le Grand Nord canadien, ne possède ni routes ni sentiers, mais d'innombrables cours d'eau qui serpentent vers l'océan. Depuis toujours, des bancs de saumons remontent les rivières de ce vaste écosystème pour frayer. Stan Hutchings y observe leurs migrations pour le gouvernement canadien depuis bientôt quarante ans. La fonction requiert un sens aigu de l'orientation, une robuste condition physique et un certain goût pour la solitude. Mais bien que ses comptages soient essentiels pour la connaissance des stocks de saumon, son poste va être supprimé. Inquiet des conséquences du changement climatique et des dérives de l'industrie de la pêche, Stan espère encore se trouver un successeur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/7b9f74ce-b41b-41d8-85d1-0e1276df72ec.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215083500 +0100">
    <title>Archipel New York</title>
    <sub-title>Le retour de la nature</sub-title>
    <desc lang="fr">S'il est aujourd'hui interdit de se rendre sur Swinburne Island, l'île artificielle sur laquelle, jusqu'en 1920, les immigrants européens effectuaient leur quarantaine avant d'être autorisés à entrer dans le pays, c'est notamment parce que ses ruines constituent un environnement de choix pour de nombreuses espèces d'oiseaux. À Staten Island, la plus importante décharge des États-Unis - si vaste que des astronautes étaient parvenus à la photographier depuis l'espace - a été transformée en oasis de verdure à travers la création du parc naturel de Fresh Kills.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/24/851b3187a5298fc0df5206e8a2177d5c9cae6b1b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/01/2fa8aa766d4b9d82dbb9d592d7c7d4cbfb61aa5b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215092500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215101500 +0100">
    <title>Un jour au Moyen Age en 1218</title>
    <desc lang="fr">En 1218, la vie bat son plein au château de Münzenberg. Au coeur du Saint Empire romain germanique, dans l'actuel Land de la Hesse, Eberhard von Münzenberg gère le domaine, collecte les impôts et supervise la garde de l'édifice. Enfant illégitime, Eberhard n'est pas le véritable maître des lieux : c'est à son demi-frère Ulrich Ier que revient le château. Au milieu de ce tableau emblématique de l'époque, une querelle avec une autre maison noble et un mariage sur le point de tomber à l'eau viennent bouleverser la vieille demeure, et toute l'organisation de la vie qui va avec. Négociations, intrigues et histoires de famille agitent ce microcosme.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/28/9c0c2b5b8e587829e5e7e9950bc99c8831425bef.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215101500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215112000 +0100">
    <title>Un jour à New York en 1882</title>
    <sub-title>New York 1882</sub-title>
    <desc lang="fr">New York, 1882. Georg Schmidt, un jeune Allemand fraîchement arrivé aux Etats-Unis, laisse derrière lui un Reich mené par la main de fer du chancelier Bismarck. Il a traversé l'Atlantique avec des rêves d'ascension sociale, comme nombre de ses concitoyens. Il a pu y devenir avocat en trois ans, et se retrouve aujourd'hui au coeur d'un important procès où se jouent des histoires de gangs. Sa fiancée, qui l'a rejoint après des mois de séparation, vient d'arriver dans cette métropole qui compte presque autant d'Allemands que Berlin ou Vienne. Arrêtée au port après la découverte dans ses bagages de biens volés, elle se retrouve en prison. Le jeune avocat se tourne alors vers les bandits de New York, les seuls en mesure de l'aider à prouver l'innocence de sa bien-aimée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">65</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/28/0f9f5eeef55e61ef77632b069609efb78c096aad.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215112000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215120500 +0100">
    <title>Merveilles d'Afrique</title>
    <sub-title>La vallée de la Luangwa</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:3 - Dans l'est de la Zambie, la vallée encaissée du fleuve Luangwa, qui s'étend sur environ 800 kilomètres, abrite à la saison humide un écosystème varié.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/31/9dd9f14ac953a718c5c3375b79807ea732a698a7.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.2.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215125000 +0100">
    <title>Merveilles d'Afrique</title>
    <sub-title>Le delta de l'Okavango</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:1 - Né dans les montagnes de l'Angola, le fleuve Okavango n'atteint jamais aucun océan : il termine sa course au nord du Botswana, au coeur du désert du Kalahari. Sa myriade de bras et de canaux héberge une faune d'une prodigieuse diversité.</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/31/59e20f39e0f34b6da6cd59e7454dcbdc28859926.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.0.</episode-num>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215130000 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition de la mi-journée</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215133500 +0100">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>Maltraitance infantile : La violence à l'ombre de la pandémie</sub-title>
    <desc lang="fr">Nie gab es mehr häusliche Gewalt gegen Kinder und Jugendliche als während des Lockdowns. Rechtsmedizinerin Sarah Kölzer untersucht als eine der Ersten misshandelte Kinder und versucht, mit ihnen zu sprechen. Kann das Kind in der Familie bleiben oder muss es raus? Im ersten Pandemiejahr wurden in Deutschland rund 4.500 Kinder und Jugendliche geschüttelt, geschlagen oder einfach vergessen. 152 Kinder kamen gewaltsam zu Tode. Sozialarbeiterin Vivian Osterhoff besucht Familien zuhause, auch im Notfall. Was ist jetzt sofort das Beste für das Kind? Hilft noch ein Gespräch mit den Eltern?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/b3388336c204f182391ec824d47aa41997655b95.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215154500 +0100">
    <title>J. Edgar</title>
    <desc lang="fr">En 1924, J. Edgar Hoover prend la direction du Bureau d'investigation américain. Sous son impulsion, le bureau lutte contre le grand banditisme des années de prohibition et modernise les techniques policières. C'est à cette époque qu'il rencontre Clyde Tolson, qui deviendra son bras droit et son alter ego. En 1935, Hoover crée le FBI avec l'ambition d'en faire une machine de guerre impitoyable contre la subversion. Pendant près de cinquante ans, jusqu'à sa mort, l'homme fort du FBI aura l'occasion de développer ses méthodes : contre les nazis, puis les communistes, mais également contre certains de ses compatriotes, n'hésitant pas à ficher, pour les faire chanter, ses opposants les plus tenaces. Or, sa propre vie privée n'est pas exempte de zones d'ombre... - Critique : Officiellement, c’est le por­trait d’un patron du FBI, J. Edgar Hoover, en poste de 1924 à 1972. Secrètement, c’est le mélange de l’Eastwood sentimental de Sur la route de Madison et du Clint crépusculaire de Million Dollar Baby. Mais patience : d’abord, l’évocation du superflic (DiCaprio, inspiré, transformé) est impitoyable : autoritarisme ignoble, pratiques d’investigation et de fichage illicites, chanta­ges au scandale sexuel…

La beauté tragique de cette histoire ne concerne que l’homme privé, « J. Edgar » . Pendant près d’un demi-siècle, il a déjeuné et dîné tous les jours avec son bras droit, Clyde Tolson, qui partageait aussi ses week-ends et auquel il a légué tous ses biens. La nature de leur relation n’a jamais été établie. Mais Eastwood filme cette idylle au long cours avec pudeur et délicatesse, comme si elle était ce qu’il y a de mieux chez son personnage. Étrangement, J. Edgar restera comme l’un de ses rares films d’amour.

À la fin, le film montre aussi un homme qui ne sait pas s’arrêter et s’acharne à continuer, au fil des décennies, avec les mêmes collaborateurs et les mêmes ennemis — des communistes, même quand il n’y en a plus. Dans son empire du renseignement, il accumule des secrets compromettants sur huit présidents successifs pour mieux se maintenir, mais ne dispose d’aucun dossier à opposer au temps qui passe.</desc>
    <credits>
      <director>Clint Eastwood</director>
      <actor>Cheryl Lawson</actor>
      <actor>Leonardo DiCaprio</actor>
      <actor>Armie Hammer</actor>
      <actor>Judi Dench</actor>
      <actor>Dermot Mulroney</actor>
      <actor>Josh Hamilton</actor>
      <actor>Gunner Wright</actor>
      <actor>Naomi Watts</actor>
      <actor>Josh Lucas</actor>
      <actor>Geoff Pierson</actor>
      <writer>Dustin Lance</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="fr">film : biographie</category>
    <length units="minutes">130</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/d89b3c6d-8310-49d9-8345-7e5260aed8ed.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211215154500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215165500 +0100">
    <title>Flâneries dans les Balkans</title>
    <sub-title>Bucarest</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:5 - Pendant la dictature de Nicolae Ceausescu, la capitale de la Roumanie a connu des transformations brutales. Aujourd'hui, la ville se cherche une nouvelle identité.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/02/a499c30bb820e6d7e0951de7a360625ea3768453.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.4.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215174000 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Aso-Kuju, Japon</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:2 - Episode:1 - Dans le Sud-Ouest du Japon, le parc national d'Aso-Kuju, créé en 1934, symbolise le "pays de feu". Troisième plus grande caldera du monde, ce sanctuaire de 720 kilomètres carrés alterne volcan, forêts d'arbres géants, prairies verdoyantes et sources d'eau chaude.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/01/a95d6966b50aafabfd935814adadfc04c4c896c2.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">1.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215174000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215182500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/02/552f49a77c9731505ccb7ff42108c03b2bf35cb9.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage : Nos inspirations</title>
    <sub-title>Vénéneux tropiques</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/4bd831c52254f52c81181def1689ecdf60123221.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215194500 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Norvège, Dovrefjell-Sunndalsfjella</sub-title>
    <desc lang="fr">Au coeur de la Norvège, le parc de Dovrefjell-Sunndalsfjella présente des paysages contrastés, façonnés depuis des millénaires par les éléments.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/20/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215205100 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">46</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/08/8a559c91dafcd9b0c4398bed8a817114c6a05e36.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215205100 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>"Arlequin et Pierrot" : Une question d'odeur</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:2 - Arlequin et Pierrot, deux personnages emblématiques de la commedia dell'arte, proposent leur interprétation très personnelle du fauvisme...</desc>
    <credits>
      <director>Fabrice Maruca</director>
      <actor>Sebastien Gill</actor>
      <actor>Marc Riso</actor>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">4</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/02/654e45b6336e9abc04687bbb7d0007a84abfeaf8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.1.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211215205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215230000 +0100">
    <title>La douleur</title>
    <desc lang="fr">En juin 1944, Robert Antelme, écrivain et grand résistant, est arrêté et déporté. Son épouse, la romancière Marguerite Duras, qui l'accompagne dans ses combats, est bien décidée à le retrouver. Elle croise Pierre Rabier, l'agent français de la Gestapo qui a participé à l'arrestation de son mari. Sous le charme, et dans le but de lui soutirer des informations, Rabier veut la revoir. Chacun pense qu'il peut manipuler l'autre. Cette relation trouble se déroule sous le regard de Dionys, également résistant et amant de Marguerite. Quand l'armistice est enfin signée, commence alors pour Marguerite une angoissante attente avant le retour possible de l'être aimé... - Critique : Dans La Douleur, grand livre sur l’absence, Marguerite Duras retrace l’attente de son mari déporté, Robert Antelme, au cours des derniers mois de la Seconde Guerre mondiale, puis son retour des camps. Un texte âpre, ardent, magnifique, dont Emmanuel Finkiel parvient à restituer la violence des sentiments, mais aussi, grâce à une mise en scène audacieuse, la distanciation propre à l’écriture durassienne. Sans jamais sacrifier l’émotion…

La douleur de Duras est d’abord une peur, mêlée de honte : celle de dépendre d’une « ordure » pour sauver son époux. Entre la jeune romancière (et résistante) et l’inspecteur (et collabo) Pierre Rabier débute un jeu du chat et de la souris ambigu. Benoît Magimel apporte une douceur inquiétante à ce flic trouble, dont l’admiration presque enfantine pour la jeune romancière n’est, peut-être, qu’un leurre pour la manipuler.

La seconde heure du film plonge plus profondément dans la vie intérieure de la narratrice. Paris, dans la grisaille de l’Occupation puis de la Libération, n’est perceptible qu’à travers sa vision fragmentée, parfois fantasmatique. Pour dire le monologue intérieur de Marguerite Duras, Mélanie Thierry scande les phrases de longs silences qui en accentuent la dimension incantatoire, hypnotique. L’actrice exprime avec intensité « le désordre phénoménal de la pensée et du sentiment » évoqué dans le préambule du roman. Elle est constamment crédible, trouve toujours la note juste, y compris dans les réactions les plus inattendues de son personnage.</desc>
    <credits>
      <director>Finkiel Emmanuel</director>
      <actor>Bertrand Schefer</actor>
      <actor>François Prodromidès</actor>
      <actor>Lukas Trotta</actor>
      <actor>Barouch Rafiq</actor>
      <actor>Fabrice Adde</actor>
      <actor>Benjamin Biolay</actor>
      <actor>Claire Ruppli</actor>
      <actor>Marielle de</actor>
      <actor>Stanislas Nordey</actor>
      <actor>Olivier Veillon</actor>
      <actor>Salomé Richard</actor>
      <actor>Joanna Grudzinska</actor>
      <actor>Anne-Lise Heimburger</actor>
      <actor>Perrine Rostand</actor>
      <actor>Shulamit Adar</actor>
      <actor>Mélanie Thierry</actor>
      <actor>Raphaël Maillet</actor>
      <actor>Emmanuel Bourdieu</actor>
      <actor>Mathias Labelle</actor>
      <actor>Elsa Amiel</actor>
      <actor>Vincent Ozanon</actor>
      <actor>Giappiconi Laure</actor>
      <actor>Benoît Magimel</actor>
      <actor>Patrick Lizana</actor>
      <actor>Nathan Gabily</actor>
      <actor>Grégoire Leprince-Ringuet</actor>
      <actor>Elodie Mareau</actor>
      <actor>Caroline Ducey</actor>
      <actor>Eric Breton</actor>
      <actor>Tiennet Simonnin</actor>
      <writer>Marguerite Duras</writer>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">125</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/29/e7cc4bff-c489-44c1-9524-d0f92e0a276f.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>5/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211215230000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211215235500 +0100">
    <title>Pornotropic : Marguerite Duras et l'illusion coloniale</title>
    <desc lang="fr">En 1950, le prix Goncourt échappe à Marguerite Duras, en lice avec "Un barrage contre le Pacifique". Si l'écrivaine décèle dans ce revers la sanction de son engagement communiste, le propos même de ce grand roman, trop subversif et antipatriotique pour l'époque, a certainement suffi à refroidir le jury. Alors que la population française adhère encore massivement aux valeurs du colonialisme, ce récit inspiré de sa jeunesse miséreuse en Indochine, résonne comme une charge violente contre un système prédateur, pornographe, raciste et brutal. Au fil de lectures d'extraits, d'interviews de la romancière, d'archives inédites de l'Indochine des années 1930 et d'éclairages de spécialistes, le film décrypte les rouages du "grand vampirisme colonial".</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/da87a5e5-34ec-46f2-b3a6-45070416ad87.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211215235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216000500 +0100">
    <title>Bulle</title>
    <desc lang="fr">Tiffany, 41 ans, cheffe d'entreprise, revient vivre à Paris après plusieurs années passées à l'étranger et décide de faire un enfant toute seule. Elle a recours à une procréation médicalement assistée à l'étranger, car la France ne l'autorise pas pour les femmes célibataires.</desc>
    <credits>
      <director>Jessica Bros</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/10/891c6f53e8593f228db8b56b152552809ea6b23d.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216062000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216065000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Wurtemberg : Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans le Sud de l'Allemagne, découverte des spécialités du Wurtemberg à la ferme Gerster : fricassées de volaille et gâteaux aux pommes au menu.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/19/6d3bb20eca56ce756612da25e27142aae090ace0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/6f5ed1a9d115f7e2715d77f80c5ff6e5a2ad34d9.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216075000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Les vautours sont de retour</sub-title>
    <desc lang="fr">Ces dernières années, grâce à l'action d'ornithologues très engagés, les vautours ont fait leur réapparition en France dans le Vercors et le Verdon.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216083500 +0100">
    <title>Le fleuve Hudson : des montagnes aux gratte-ciels de New York</title>
    <desc lang="fr">Long d'environ 500 kilomètres, le fleuve Hudson sillonne des milliers d'hectares d'habitats sauvages : forêts, bancs de sable, marais, chutes d'eau et lacs.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/20/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216092500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/02/552f49a77c9731505ccb7ff42108c03b2bf35cb9.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216095000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216112000 +0100">
    <title>De la farine au four, quel pain ?</title>
    <desc lang="fr">Pilier de l'alimentation européenne, le pain est présent sur nos tables depuis des siècles. Mais savons-nous réellement d'où il vient ? Fruit d'un précieux savoir-faire transmis d'une génération à l'autre, le pain n'a pas échappé à la mainmise de l'agro-industrie. Mécanisation, standardisation, congélation, additifs, recours à la chimie moléculaire : au fil des décennies, les techniques industrielles ont gagné du terrain, non seulement dans les rayons des supermarchés mais aussi, plus surprenant, dans les boulangeries de quartier. Avec ces deux modèles, difficile pour le consommateur de savoir vraiment ce qu'il achète.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">90</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/6ffbb8e3-6c56-4a03-8452-53eab23c8ed2.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211216112000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216120500 +0100">
    <title>Quand l'homme n'est pas là... les animaux</title>
    <sub-title>Le retour du silence</sub-title>
    <desc lang="fr">A cause du covid, les scientifiques ont pu observer ce que des expériences leur avaient appris : le lien entre la pollution sonore et le comportement animal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/b96ceb2a66855b6d3244a8b823a6b8a0ccdd4e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216125000 +0100">
    <title>Quand l'homme n'est pas là... les animaux</title>
    <sub-title>Le retour de la nuit noire</sub-title>
    <desc lang="fr">L'arrêt, à certains endroits, de l'éclairage public pendant le confinement, a été bénéfique pour de nombreuses espèces animales, insectes, oiseaux ou reptiles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/30/a3bc08afd8b18169ae66da0b28bf679c5cb1006b.jpg" />
    <previously-shown />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216130000 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition de la mi-journée</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216133500 +0100">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>Sortir du chômage</sub-title>
    <desc lang="fr">Wer schon lange arbeitslos ist, findet nur schwer wieder einen Job. Die Konkurrenz auf dem Arbeitsmarkt ist groß. Für die Menschen hinter der Statistik bedeutet der Jobverlust viel mehr, als weniger Geld zu haben. Studien zeigen, dass Arbeitslosigkeit Betroffene isoliert, ihnen das Selbstbewusstsein nimmt und sie krankmacht. Welche Wege führen zurück in die Arbeitswelt?</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/7b2b21e75074beabcbed12266754d91574d87496.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216153500 +0100">
    <title>La ritournelle</title>
    <desc lang="fr">Eleveurs de bovins en Normandie, Brigitte et Xavier, tous deux la cinquantaine, vivent paisiblement au sein de leur exploitation agricole. Alors que Xavier est passionné par son travail quotidien, Brigitte, moins terre à terre, rêve de changements. Et le départ des enfants de la maison la confronte rapidement à une routine de couple qu'elle peine de plus en plus à supporter. Une fête dans la maison voisine lui permet de rencontrer le troublant Stan. Ce soir-là, elle boit trop mais le lendemain elle invente un stratagème pour rejoindre le jeune homme à Paris. Resté seul en Normandie, Xavier prend conscience que son couple est menacé... - Critique : 

Crédible descendante de Mme Bovary, une éleveuse normande, mariée depuis longtemps, rêve d’autre chose. Mais de quoi ? Après une rencontre enivrante avec un jeune et beau Parisien, elle mise tout sur un voyage dans la capitale…

Sous la fantaisie, voire le kitsch, ce film se révèle délicat, profond. Ainsi, la plaque d’eczéma sur la poitrine de la fugueuse. D’abord, cette lésion symbolise une démangeaison existentielle, puis elle revient dans le dialogue et dans l’intrigue en changeant de fonction et de signification. Idem pour la « ritournelle » du titre : est-ce la chanson entendue par l’héroïne dans un supermarché, qui lui redonne des envies juvéniles de romance ? Ou bien, au contraire, la répétition des habitudes conjugales, fussent-elles heureuses ? À la finesse de l’écriture s’ajoutent des images qui touchent juste : il suffit d’un regard fixe d’Isabelle Huppert, une nuit, sur le pas de sa porte, après la visite de Pio Marmaï, pour exprimer une aspiration qui flirte avec la déraison. Plus tard, Marc Fitoussi ­(Copacabana) déploie une superbe idée visuelle, du côté de la mer Morte, pour signifier la part d’immobilité, funeste et attirante, attachée à l’idéal du couple. Voilà finalement une troublante comédie du remariage à la française.</desc>
    <credits>
      <director>Marc Fitoussi</director>
      <actor>Lydia Zavatta</actor>
      <actor>Marina Foïs</actor>
      <actor>Alexis Leprise</actor>
      <actor>Gabrielle Atger</actor>
      <actor>Allain Juliette</actor>
      <actor>Laetitia Spigarelli</actor>
      <actor>Arthur Mazet</actor>
      <actor>Jacques Ledran</actor>
      <actor>Frédéric Boismoreau</actor>
      <actor>Métayer Clément</actor>
      <actor>Pierre Diot</actor>
      <actor>Anaïs Demoustier</actor>
      <actor>Audrey Dana</actor>
      <actor>Fernandes Hugo</actor>
      <actor>Julien Leprisé</actor>
      <actor>Pauline Brunner</actor>
      <actor>Louise Coldefy</actor>
      <actor>Pio Marmaï</actor>
      <actor>Michael Nyqvist</actor>
      <actor>Isabelle Huppert</actor>
      <actor>Serbah Meriem</actor>
      <actor>Xavier Robic</actor>
      <actor>Jean-Pierre Darroussin</actor>
      <actor>Irène Ismaïloff</actor>
      <actor>Chiara Morel</actor>
      <actor>Benoît Giros</actor>
      <actor>Jean-Michel Correia</actor>
      <actor>Valérie Nataf</actor>
      <actor>Jean-Charles Clichet</actor>
      <actor>Lakshantha Abenayake</actor>
      <writer>Sylvie Dauvillier</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="fr">film : comédie dramatique</category>
    <length units="hours">2</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/25/090780999c05beddd1e5e3791b071ec0bfb086fd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211216153500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216160000 +0100">
    <title>Reinhold Messner, l'homme des sommets</title>
    <sub-title>Par-delà les frontières</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:4 - A la frontière italo-autrichienne, la vallée de l'Otztal doit sa notoriété à un lointain ancêtre, Otzi. La momie de ce chasseur nomade, qui a vécu il y a plus de 5000 ans, a été découverte dans la glace en 1991 par deux marcheurs, au hasard d'une randonnée. Malgré son parfait état de conservation, les analyses scientifiques n'en ont pas encore percé tous les mystères. Reinhold Messner, fasciné par cette découverte, se rend sur le site. Les secrets des glaciers et des neiges ne cessent de captiver l'alpiniste, au point qu'il décide de partir en Antarctique pour une traversée à pied de 2700 kilomètres.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/38ec235cadcc580731a16685007fe277d4367fb8.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216160000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216165500 +0100">
    <title>Flâneries dans les Balkans</title>
    <sub-title>Sofia</sub-title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:4 - Dès l'Antiquité, Sofia, réputée pour ses sources d'eau minérale, a été successivement occupée par les Thraces, les Romains, les Byzantins et les Ottomans.</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/6cf2ac4761fe746c60f206c1efbcd42be90bc77c.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.3.</episode-num>
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216174000 +0100">
    <title>L'Autriche sauvage et ses parcs nationaux</title>
    <sub-title>Les débuts</sub-title>
    <desc lang="fr">Du Grossglockner, dans le parc national des Hohe Tauern, à la grande plaine inondable du Danube, l'Autriche regorge d'enclaves naturelles préservées.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/09/8adeb46cc09584763f5507d580ca33342f033a33.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216174000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216182500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/09ba499267d802c4974bd8a765d82588aab280eb.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage : Nos inspirations</title>
    <sub-title>Colts, santiags et spaghetti</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/84cc5e66440a088f9f6cb2cdee5ffe3987c72cb0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216194500 +0100">
    <title>L'Autriche sauvage et ses parcs nationaux</title>
    <sub-title>Les défis</sub-title>
    <desc lang="fr">Visite de plusieurs parc nationaux autrichiens, véritables sanctuaires pour des espèces rares, mais touchés eux aussi par les effets du dérèglement climatique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/01/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216205200 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>"Dans la serre" : Allez chérie !</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:13 - Alors qu'un couple pose pour Manet dans la serre luxuriante d'un atelier, le mari tente d'obtenir un peu de compréhension de la part de sa compagne...</desc>
    <credits>
      <actor>Laffont Lise</actor>
      <actor>Rémi Pedevilla</actor>
      <writer>Fabrice Maruca</writer>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">3</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/3b0c53b1706a52e3919d2dafa9f0ce6b61b46e88.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.12.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216212500 +0100">
    <title>Nona et ses filles</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:7 - Un photographe moustachu mitraille Nona, tandis qu'une journaliste l'assaille de questions. Le secret de sa grossesse miraculeuse a fuité dans la presse et les réseaux sociaux s'enflamment autour de son histoire, au grand dam de ses filles. Toute la famille et les amis de Nona s'agitent pour comprendre qui est le traître qui a divulgué l'information. - Critique : Nona a 70 ans, des triplées de 44 ans – dont une vit toujours sous son toit – un amoureux secret et un ventre qui, bientôt, n’aura de cesse de s’arrondir. Car le Dr Trüffel en est sûr comme deux et deux font quatre, Nona est enceinte. De qui ? Mystère : l’ADN ne correspond pas à celui du père. Commence, dès lors, une drôle de quête où l’intime se cogne au social, la science au surnaturel, dans un très joyeux mélange des genres qui emprunte à l’investigation policière, au feuilleton populaire, au vaudeville, à la comédie musicale…

Tonitruante entrée en matière que nous sert l’actrice, scénariste et cinéaste Valérie Donzelli pour sa toute première série télévisée, coécrite avec Clémence Madeleine-Perdrillat. Nona et ses filles, ou la maternité envisagée comme un superpouvoir à la fois magique et périlleux pour celles qui choisissent d’en faire usage. Un point de départ gonflé que les deux autrices développent d’une très belle manière. Fidèle au style espiègle qu’on lui connaît au cinéma, Valérie Donzelli dose avec justesse les effets de sa mise en scène, et signe une odyssée familiale et féminine aussi originale qu’émouvante.

La série est visible en intégralité sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <director>Valérie Donzelli</director>
      <actor>Virginie Ledoyen</actor>
      <actor>Clotilde Hesme</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <actor>Valérie Donzelli</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Rüdiger Vogler</actor>
      <actor>Miou-Miou </actor>
      <actor>Michel Vuillermoz</actor>
      <actor>Christopher Thompson</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/08/48803897fe5d0798757b5327fec93cd89af57d97.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.6.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216212500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216215500 +0100">
    <title>Nona et ses filles</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:8 - Nona va accoucher. Toujours originale, elle a souhaité que cela se passe chez elle, entourée de sa famille. En attendant, George et Antoine ont une confrontation pour le moins orageuse. Manu et Emmanuel se retrouvent. Gaby et Paou s'expliquent sur leurs sentiments. Tout s'interrompt avec l'arrivée de l'enfant. - Critique : Nona a 70 ans, des triplées de 44 ans – dont une vit toujours sous son toit – un amoureux secret et un ventre qui, bientôt, n’aura de cesse de s’arrondir. Car le Dr Trüffel en est sûr comme deux et deux font quatre, Nona est enceinte. De qui ? Mystère : l’ADN ne correspond pas à celui du père. Commence, dès lors, une drôle de quête où l’intime se cogne au social, la science au surnaturel, dans un très joyeux mélange des genres qui emprunte à l’investigation policière, au feuilleton populaire, au vaudeville, à la comédie musicale…

Tonitruante entrée en matière que nous sert l’actrice, scénariste et cinéaste Valérie Donzelli pour sa toute première série télévisée, coécrite avec Clémence Madeleine-Perdrillat. Nona et ses filles, ou la maternité envisagée comme un superpouvoir à la fois magique et périlleux pour celles qui choisissent d’en faire usage. Un point de départ gonflé que les deux autrices développent d’une très belle manière. Fidèle au style espiègle qu’on lui connaît au cinéma, Valérie Donzelli dose avec justesse les effets de sa mise en scène, et signe une odyssée familiale et féminine aussi originale qu’émouvante.

La série est visible en intégralité sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <director>Valérie Donzelli</director>
      <actor>Miou-Miou </actor>
      <actor>Rüdiger Vogler</actor>
      <actor>Valérie Donzelli</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <actor>Christopher Thompson</actor>
      <actor>Michel Vuillermoz</actor>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Virginie Ledoyen</actor>
      <actor>Clotilde Hesme</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/08/0821431129ec6fc2948f6557d84d9f9b7615d2be.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.7.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216215500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216222500 +0100">
    <title>Nona et ses filles</title>
    <desc lang="fr">Saison:1 - Episode:9 - Les triplées, plus que jamais soudées et fortes, entourent Sam, leur petit frère, dont il faut désormais s'occuper. Ce nouveau défi, elles vont le relever sous l'oeil bienveillant de leur mère. Un système de garde alternée, incluant le professeur Breton, ne tarde pas s'instaurer, mais cela ne satisfait pas George, de plus en plus attachée au petit Sam. - Critique : Nona a 70 ans, des triplées de 44 ans – dont une vit toujours sous son toit – un amoureux secret et un ventre qui, bientôt, n’aura de cesse de s’arrondir. Car le Dr Trüffel en est sûr comme deux et deux font quatre, Nona est enceinte. De qui ? Mystère : l’ADN ne correspond pas à celui du père. Commence, dès lors, une drôle de quête où l’intime se cogne au social, la science au surnaturel, dans un très joyeux mélange des genres qui emprunte à l’investigation policière, au feuilleton populaire, au vaudeville, à la comédie musicale…

Tonitruante entrée en matière que nous sert l’actrice, scénariste et cinéaste Valérie Donzelli pour sa toute première série télévisée, coécrite avec Clémence Madeleine-Perdrillat. Nona et ses filles, ou la maternité envisagée comme un superpouvoir à la fois magique et périlleux pour celles qui choisissent d’en faire usage. Un point de départ gonflé que les deux autrices développent d’une très belle manière. Fidèle au style espiègle qu’on lui connaît au cinéma, Valérie Donzelli dose avec justesse les effets de sa mise en scène, et signe une odyssée familiale et féminine aussi originale qu’émouvante.

La série est visible en intégralité sur Arte.tv.</desc>
    <credits>
      <director>Valérie Donzelli</director>
      <actor>Barnaby Metschurat</actor>
      <actor>Valérie Donzelli</actor>
      <actor>Antoine Reinartz</actor>
      <actor>Miou-Miou </actor>
      <actor>Rüdiger Vogler</actor>
      <actor>Christopher Thompson</actor>
      <actor>Michel Vuillermoz</actor>
      <actor>Virginie Ledoyen</actor>
      <actor>Clotilde Hesme</actor>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">série humoristique</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/08/9d44a6d61f9d0d30243223ce196b040442d84987.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">0.8.</episode-num>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216232000 +0100">
    <title>Zanskar, les promesses de l'hiver</title>
    <desc lang="fr">Elles furent longtemps onze ou douze, elles sont maintenant treize. Treize nonnes pratiquant le bouddhisme tibétain qui, par leurs prières, veillent sur les âmes depuis le village de Tungri, au Zanskar, la province la plus enclavée du nord de l'Inde, au pied de la grande barrière himalayenne. Partie de Leh, au Ladakh, Caroline Riegel se lance dans une longue marche d'une centaine de kilomètres, en plein hiver, pour les rejoindre dans leur couvent à plus de 3 700 mètres d'altitude. Accompagnée par deux de ces religieuses et des villageois, la réalisatrice suit la piste du fleuve Tchadar, pris dans les glaces. L'avancée de la petite troupe est ardue ; la voie, incertaine ; les périls, nombreux. Prévu pour durer deux jours, le périple va en nécessiter dix.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/de7dcb73ec483d41e9d7f72c3c101ec3ea5b2dc6.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211216232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216233500 +0100">
    <title>Les splendides</title>
    <desc lang="fr">"Personne n'a fait plus d'allers-retours en prison qu'une maman. Personne ne tient autant les murs qu'une soeur. Et qui raconte nos histoires, à nous, les meufs de cité ?" Meryem-Bahia Arfaoui met en lumière l'invisible et faire briller celles qui tous les jours illuminent la cité par leur force. Le film lauréat du Grand Prix du concours "Et pourtant elles tournent".</desc>
    <credits>
      <director>Meryem-Bahia Arfaoui</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/08/09/c91f2534d1878c599403a3c5ff861f7b71812b27.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216233500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216234500 +0100">
    <title>Elana</title>
    <desc lang="fr">Elana, attachante et drôle, fête ses 18 ans cette année. Elle partage sa vie entre l'institut médico-professionnel où elle est apprentie et les premiers stages en ESAT (Établissement de travail protégé pour travailleurs handicapés). Mais ce qu'Elana préfère, c'est s'échapper sur son cerceau aérien...</desc>
    <credits>
      <director>Erika Haglund</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/11/279921b66a2217abfc594545041aef1b39a10230.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216234500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211216235500 +0100">
    <title>Nobody Owns Me</title>
    <desc lang="fr">Irina raconte l'ambiance de son squat ainsi que des bribes de sa vie. Elle évoque pourquoi elle s'est retrouvée dans la rue, comment elle a appris à se passer des autres, ce que représente l'écriture pour elle. Surtout, elle et Marty, l'amour de sa vie, nous invitent à entrer dans la maison abandonnée qu'ils occupent afin de partager l'intimité des habitants du squat. Prix du jury ex-aequo du concours "Et pourtant elles tournent".</desc>
    <credits>
      <director>Anouk Meissner</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/2018c34d89d2ab035c8b241714b53ed662f284ed.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211216235500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217000500 +0100">
    <title>L'odeur de la France</title>
    <desc lang="fr">"L'histoire de mon amie L. est un tabou d'une inacceptable banalité, comme celle de tant de filles françaises mineures. L., 15 ans, est en pleine crise d'adolescence et sa mère a un plan pour la calmer. Elle lui propose de partir en vacances dans son pays d'origine. Là-bas, elle lui annonce qu'elle ne rentrera plus en France, puis repart, l'abandonnant à l'inconnu."</desc>
    <credits>
      <director>Chems Eve</director>
    </credits>
    <date>2021</date>
    <category lang="fr">film : court métrage</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/15/1a8b4600241910a8a78337284d0abc11e86261c7.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217065000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217065500 +0100">
    <title>ARTE Journal Junior</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217065500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217075000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Curaçao, des dauphins thérapeutes</sub-title>
    <desc lang="fr">Depuis 2004, l'île de Curaçao accueille dans un centre de delphinothérapie des personnes en situation de handicap physique ou mental. Cinq dauphins les aident à reprendre espoir.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217075000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217083500 +0100">
    <title>Les parcs naturels... en Minuscule</title>
    <sub-title>Brière et Guérande</sub-title>
    <desc lang="fr">Le parc naturel régional de Brière et les marais salants de Guérande, labyrinthes sculptés par une eau impétueuse, abritent quelque 280 espèces d'oiseaux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217083500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217092000 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/26/221183504503a01b535f2bac4e078b19b2a3eb37.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217092000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217105500 +0100">
    <title>La grande famine en Irlande</title>
    <desc lang="fr">En 1845, le mildiou, provoqué par un parasite importé d'Amérique du sud dans les soutes des navires de commerce, dévaste les récoltes de pommes de terre dans le nord de l'Europe. Sur le continent, la France, la Prusse, la Belgique et les Pays-Bas dénombrent plus de cent mille morts. Mais en Irlande, l'hécatombe se révèle d'une tout autre ampleur. D'une pauvreté abyssale, un tiers de la population rurale dépend pour subsister de la pomme de terre, tubercule très nourrissant qui pousse partout. Le climat humide favorisant la propagation du parasite, les récoltes sont entièrement détruites. La famine va durer sept ans et décimer un million de personnes, jetant sur les routes de l'exode deux millions de malheureux.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/f323d08b296c980e56b089240dd44b31ae9f9ca3.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211217105500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217120500 +0100">
    <title>Irlande : La frontière de la discorde</title>
    <desc lang="fr">La question de l'identité religieuse fracture protestants et catholiques en Irlande depuis la colonisation britannique de l'île et la promulgation des statuts de Kilkenny (1366) qui, entre autres, proscrivent les mariages mixtes. La violence continuelle entre Ulster et Eire a depuis endeuillé les deux camps, avec pour sombre apogée la fin du XXe siècle (près de de 3 500 morts de 1969 à 1998, dont les tristement célèbres 14 assassinats du Bloody Sunday, des civils désarmés, abattus dans le dos) qui laisse une société traumatisée par la guerre. Depuis l'accord du Vendredi saint en 1998 et le retrait de l'armée anglaise, conjuguée au démantèlement des milices paramilitaires, chacun panse ses plaies et tente de se tourner vers le futur.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">70</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/57537f55-a2ce-46fd-9d3f-fb890debd97b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217120500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217125000 +0100">
    <title>Les superpouvoirs des aigles</title>
    <desc lang="fr">A travers l'observation d'une famille de pygargues à tête blanche et l'étude des capacités d'un aigle royal, gros plan sur les techniques de chasse et les manœuvres de vol de ces grands rapaces.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/15/003f22c55d08f8f1ac0f6abbb76fd4a73081589a.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217125000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217130000 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition de la mi-journée</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">10</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217130000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217133500 +0100">
    <title>Arte regards</title>
    <sub-title>La mine de Turow : L'eau au coeur d'une controverse transfrontalière</sub-title>
    <desc lang="fr">Das Ehepaar Kukuc ist wütend, seit 20 Jahren arbeiten beide im polnischen Tagebau Turow, doch nun steht der Weiterbetrieb in Frage. Sie und tausende polnische Bergarbeiter haben Angst um ihre Zukunft. Ganz in der Nähe, im tschechischen Uhelna misst Michael Martin jeden Tag den Wasserstand im Brunnen. Der Grundwasserspiegel sinkt seit Jahren. Bald geht dem Dorf das Wasser aus. Die tschechische Regierung hat vor dem Europäischen Gerichtshof geklagt. Die Richter in Luxemburg haben den sofortigen Stopp des Tagebaubetriebs und eine hohe Geldstrafe verlangt. Die Fronten sind verhärtet.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/16/0f989d72225bbbf4f344fd2ec9283d5955fc5305.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217133500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217152500 +0100">
    <title>L'héritière</title>
    <desc lang="fr">Catherine Sloper vit avec son père, médecin, dans une belle demeure de Washington Square. Sa mère, dotée d'une grande beauté et de toutes les qualités, est morte en la mettant au monde. Depuis, le docteur Sloper veille sur elle comme sur un trésor. Lors d'un bal, Catherine rencontre Morris Townsend. C'est le coup de foudre. Morris demande Catherine en mariage, mais se heurte au refus de son père, qui ne voit en lui qu'un vulgaire coureur de dot. Monsieur Sloper entraîne Catherine dans un voyage en Europe, espérant ainsi lui faire oublier Morris. Constatant son échec, il déshérite sa fille, qui persuade son soupirant de l'enlever... - Critique : 

1850, à New York. Une grande maison sur Washington Square, fermée sur elle-même. Les rideaux sont tirés, les lourdes portes en bois coulissantes enferment les pièces, comme dans un jeu de construction. À l’intérieur, un veuf inconsolable et son héritière maladivement timide et terne. Elle lance à ce père adoré des regards de petite fille confiante et ne reçoit en retour que mépris et déception. Olivia de Havilland joue la gourde avec un naturel désarmant. Quand un beau jeune homme tombe — enfin — amoureux d’elle, elle se donne complètement à lui et se moque de connaître les vraies motivations de cet amour providentiel.

William Wyler s’intéresse peu au jeune couple, reléguant Montgomery Clift à un petit rôle de manipulateur cynique pas très fouillé. En revanche, il ne s’éloigne jamais longtemps du père et de la fille, les filmant dans ce même plan où Ralph Richardson écrase de sa prestance la jeune femme apeurée. L’acteur est glaçant en père tourné vers le passé qui idéalise sa femme morte et se venge de ce décès sur sa fille, qu’il ne trouve pas à la hauteur. Il y a beaucoup plus de passion entre ces deux-là qu’entre le jeune arriviste et sa proie. Longtemps privée de sentiments, la pauvre Catherine en veut finalement plus à son père de ne pas l’avoir suffisamment aimée qu’à son prétendant de ne l’avoir désirée que pour son argent. Dans la scène finale, Olivia de Havilland ferme une dernière fois les rideaux avant de remonter l’immense escalier sans fin, ne laissant derrière elle que l’obscurité. Elle est magistrale.</desc>
    <credits>
      <director>William Wyler</director>
      <actor>Betty Linley</actor>
      <actor>Mona Freeman</actor>
      <actor>Olivia de Havilland</actor>
      <actor>Selena Royle</actor>
      <actor>David Thursby</actor>
      <actor>Paul Lees</actor>
      <actor>Ralph Richardson</actor>
      <actor>Russ Conway</actor>
      <actor>Miriam Hopkins</actor>
      <actor>Montgomery Clift</actor>
      <actor>Vanessa Brown</actor>
      <actor>Ray Collins</actor>
      <actor>Harry Antrim</actor>
      <writer>Henry James</writer>
      <writer>Augustus Goetz</writer>
      <writer>Ruth </writer>
      <writer>Ruth Goetz</writer>
    </credits>
    <date>1949</date>
    <category lang="fr">film : mélodrame</category>
    <length units="minutes">110</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/2f14b8118f556ecc8360d929b0d1a8a69f4952b0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211217152500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217162500 +0100">
    <title>Olivia de Havilland, l'Insoumise</title>
    <desc lang="fr">Repérée par Max Reinhardt, Olivia de Havilland débute sur les planches dans "Le Songe d'une nuit d'été", avant de reprendre le rôle de Hermia sur grand écran à Hollywood. Séduits par son élégance sage, Hal Wallis et Jack Warner lui offrent un contrat de sept ans, l'actrice enchaînant alors les rôles avec Errol Flynn. Mais jouer les faire-valoir de partenaires masculins la lasse. En 1938, l'étoile montante, défiant Jack Warner, auditionne clandestinement pour "Autant en emporte le vent", et le doux personnage de Melanie la propulse au sommet. Remportant deux Oscars, pour "A chacun son destin" en 1947 et "L'Héritière" en 1950, la comédienne s'installe en France après son mariage avec le journaliste Pierre Galante. Ce portrait retrace le parcours d'une star libre, qui n'a jamais sacrifié son exigence à sa notoriété.</desc>
    <category lang="fr">documentaire cinéma</category>
    <length units="hours">1</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/30/ffe83540e7e341cad3faab61544e57eefdc84f53.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217162500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217165500 +0100">
    <title>Reinhold Messner, l'homme des sommets</title>
    <sub-title>Dieu, le monde et moi</sub-title>
    <desc lang="fr">Le château de Juval se dresse au sommet d'un éperon rocheux du val Venosta, à l'extrême ouest du Haut-Adige. Dans les années 1980, Reinhold Messner est tombé amoureux de cet édifice, dont il a aussitôt entrepris la rénovation. Après y avoir élu domicile, l'alpiniste y a installé un musée dédié à la dimension religieuse de la montagne.</desc>
    <category lang="fr">documentaire aventures</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/04/a376c080d814e46a8dfa860ecd5e2b2bbc63d82f.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217165500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217174000 +0100">
    <title>Dunes : les paysages mouvants d'Europe</title>
    <desc lang="fr">Présentes le long des côtes européennes mais aussi à l'intérieur des terres, les dunes, déplacées par les vents, sont en perpétuel mouvement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire nature</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/20/279dfbeb4ef2c9565f312ab0937c5cd246a26414.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217174000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217182500 +0100">
    <title>Invitation au voyage</title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217182500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217185500 +0100">
    <title>Invitation au voyage : Nos inspirations</title>
    <sub-title>Une imagination débordante</sub-title>
    <category lang="fr">magazine du tourisme</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/03/84cc5e66440a088f9f6cb2cdee5ffe3987c72cb0.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217194500 +0100">
    <title>Tanzanie, royaume des lionnes</title>
    <desc lang="fr">Dans le parc national de Ruaha, en Tanzanie, une lionne, devenue reine de son clan, se bat pour maintenir sa tribu au cœur de la savane malgré la sécheresse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/979e834882455b87fb6edafa6a0be5ee09647336.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217205000 +0100">
    <title>28 minutes</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/02/9eb9e14fb21d38a907fb0383a280e23fcd54d164.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217205500 +0100">
    <title>A Musée Vous, A Musée Moi</title>
    <sub-title>"Degas et Évariste de Valernes" : Copier-coller</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:14 - Variation sur l'autoportrait peint par Degas vers 1865 : ce dernier est moqué par son ami Evariste à cause de ses débuts peu glorieux...</desc>
    <credits>
      <actor>Jean-François Pages</actor>
      <actor>Marc Maurille</actor>
      <writer>Fabrice Maruca</writer>
      <writer>Fouzia Kechkech</writer>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="fr">série à sketches</category>
    <length units="minutes">5</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/64f1acb1a09d02007d0bd22f2a7c58f2e4122934.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.13.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211217205500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217223000 +0100">
    <title>La bonne conduite</title>
    <desc lang="fr">Quinze ans déjà que Pierre, maître principal dans la Marine nationale, a largué les amarres de la cité du nord de la France où il a grandi. Après des années de silence, il fait sur la pointe des pieds son retour entre les tours après avoir appris que son père, avec lequel il a coupé les ponts, est hospitalisé. Pour épauler Félix, le seul employé de l'auto-école paternelle, il accepte d'assurer un temps l'intérim auprès des candidats au permis de conduire. Mais entre les valeurs et les principes défendus bec et ongles par ce militaire de carrière et la débrouille, le dilettantisme, la pesanteur des rigueurs religieuses et la petite criminalité à l'oeuvre chez les habitants de ces grands ensembles, le fossé semble difficile à combler. - Critique : Quand il apprend que son père, gérant d’une auto-école, doit être hospitalisé, Pierre, militaire de carrière, accepte de prêter main-forte à Félix, moniteur tendance marxiste laxiste. L’arène, comme on dit dans le jargon de la fiction, est prometteuse : une petite entreprise de conduite dans son jus, au pied des tours d’une cité. Et, microcosme dans le microcosme, l’habitacle de la voiture, bulle idéale pour parler des routes toutes tracées de l’existence et de ces itinéraires bis qui font rêver…

Cela aurait pu être une comédie sociale comme en font, avec tant d’allant, les Anglais. Surtout que la tension contenue d’Alban Lenoir, dans le premier rôle, l’idéalisme de terrain de l’ex-Deschiens Olivier Saladin, dans celui de Félix, ou la gaieté railleuse de Jisca Kalvanda, l’une des candidates au permis, séduisent au quart de tour. Malheureusement, le scénario perd beaucoup de points à force de bons sentiments sur le fil de la condescendance et de représentations réductrices : personnages féminins dont la liberté – et notamment le droit à conduire – est systématiquement menacée par la tutelle masculine, ou kakou du quartier qui fantasme une auto-école avec monitrices en minijupes… Malgré les intentions affichées de divertissement rassembleur, on feel pas si good.</desc>
    <credits>
      <director>Arnaud Bédouet</director>
      <actor>André Wilms</actor>
      <actor>Alban Lenoir</actor>
      <actor>Mohamed Makhtoumi</actor>
      <actor>Derriachi Aïmen</actor>
      <actor>Nailia Harzoune</actor>
      <actor>Olivier Saladin</actor>
      <actor>Le Tony</actor>
      <actor>Arab Samir</actor>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm humoristique</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/d8da9780fec1395bd74fc1bb110a81b38c70ce4b.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211217223000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211217232500 +0100">
    <title>Nueva York : Une histoire musicale du New York latino</title>
    <desc lang="fr">Quand, en 1961, West Side Story déferle sur les écrans après avoir conquis Broadway, c'est toute la communauté portoricaine de New York, ostracisée et privée de rêve américain, qui accède dans la fièvre à la visibilité. Du Spanish Harlem au Bronx, où sévissent la misère, la drogue et les gangs, la musique et la danse latinos vont alors porter la révolution identitaire, le barrio s'embrasant et ondulant aux rythmes afro-caribéens, emmené par "le roi des timbales" Tito Puente. Bientôt métissés de soul, de jazz et de blues des voisins noirs, qui partagent souffrances et stigmates du racisme, les genres se multiplient : mambo, rumba, cha-cha-cha, merengue, boogaloo. Tous les hispaniques d'Amérique centrale et du Sud rejoignent alors le mouvement.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/04/639427ddb19fda7b2b9a8b6b2bbe69cab562eb63.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211217232500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218002000 +0100">
    <title>West Side Story, le hit de Leonard Bernstein</title>
    <desc lang="fr">Mêlant jazz et musique latino-américaine, l'oeuvre la plus connue de Leonard Bernstein rompt avec les codes de la comédie musicale traditionnelle.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/b247ba2bc56c0a9756b73edadc7b42df58a4e433.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211218075500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218082500 +0100">
    <title>Des volcans et des hommes</title>
    <sub-title>Equateur : sous le glacier du Cotopaxi</sub-title>
    <desc lang="fr">Le Cotopaxi, en Equateur, culmine à près de 5900 mètres d'altitude. Les glaciers qui couvrent son sommet font l'objet d'une surveillance permanente, en cas d'éruption.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">30</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/30/8c8576feb0c10bc5bfb7b433263250f43826e03d.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218082500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218092000 +0100">
    <title>360°-GEO</title>
    <sub-title>Estonie, les secrets d'un mariage réussi</sub-title>
    <desc lang="fr">En Estonie, l'arrivée de l'été marque le début de la saison des mariages : pour s'assurer un moment inoubliable, les amoureux ne laissent rien au hasard.</desc>
    <category lang="fr">documentaire découvertes</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/67353cb7-b10e-4062-bea2-4d4fa31fcd8b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218092000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218094500 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>Le Jura suisse</sub-title>
    <desc lang="fr">Pour le plus grand bonheur de Francis Martin, un Jurassien suisse distillateur, l'absinthe, longtemps interdite, est à nouveau produite et distribuée.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/84a175c4-db27-4502-8962-978c736901d7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218094500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218103000 +0100">
    <title>Quand l'homme n'est pas là... les animaux</title>
    <sub-title>Le retour du silence</sub-title>
    <desc lang="fr">A cause du covid, les scientifiques ont pu observer ce que des expériences leur avaient appris : le lien entre la pollution sonore et le comportement animal.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/b96ceb2a66855b6d3244a8b823a6b8a0ccdd4e3c.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218103000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218111500 +0100">
    <title>Quand l'homme n'est pas là... les animaux</title>
    <sub-title>Le retour de la nuit noire</sub-title>
    <desc lang="fr">L'arrêt, à certains endroits, de l'éclairage public pendant le confinement, a été bénéfique pour de nombreuses espèces animales, insectes, oiseaux ou reptiles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/30/a3bc08afd8b18169ae66da0b28bf679c5cb1006b.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218111500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218121000 +0100">
    <title>Bruxelles sauvage, faune capitale</title>
    <desc lang="fr">Pendant deux ans, Bernard Crutzen a découvert, observé, surpris et filmé bien des animaux dans la capitale belge. Le héros de son documentaire est le renard. Tout en gardant certaines distances, l'animal est de plus en plus en confiance avec les habitants, et se rencontre de plus en plus au gré des rues de la ville. Mais Bruxelles accueille d'autres hôtes inattendus, comme le couples de faucons pèlerins qui nichent dans l'une des tours de la cathédrale depuis une dizaine d'années. Les hirondelles effectuent également un retour, tout comme les écureuils, les hérons, les fouines, les tritons, les mouettes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/13/54a92de0a6ce59ad09ffb0cbcfa9e95238fb5e9e.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211218121000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218125500 +0100">
    <title>Les loups, nos voisins</title>
    <desc lang="fr">Pour couper court aux idées reçues sur le loup, plus sociable et curieux qu'on ne le pense, ce documentaire suit au plus près le quotidien d'une meute.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/05/03/73435075-9a00-4395-820f-81570bea83a8.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218125500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218134000 +0100">
    <title>Le blaireau : ce furtif voisin</title>
    <desc lang="fr">Le blaireau passe ses journées sous terre. Ce redoutable chasseur nocturne s'aventure parfois à la lumière. Habile bâtisseur, il entretient ainsi de riches relations sociales.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/27/791efcd0bc93372301c0a70d3b744c2fa857ebd0.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218134000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218142500 +0100">
    <title>Le retour des oiseaux</title>
    <desc lang="fr">Une immersion, au fil des quatre saisons, aux côtés des oiseaux qui recolonisent une ancienne zone industrielle aujourd'hui "renaturalisée".</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/effe91267c7679eac583d07c7482c611fa737cd8.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218142500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218151000 +0100">
    <title>Les superpouvoirs des aigles</title>
    <desc lang="fr">A travers l'observation d'une famille de pygargues à tête blanche et l'étude des capacités d'un aigle royal, gros plan sur les techniques de chasse et les manœuvres de vol de ces grands rapaces.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/bc248f8b493c3adf13b9058d2e5d2813ab8764fd.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218151000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218160000 +0100">
    <title>Olimba, la reine des léopards</title>
    <desc lang="fr">Les rives du fleuve Luangwa en Zambie sont un territoire de chasse prisé. Olimba, femelle léopard part à la recherche de proies et protège ses petits.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/2137e268-5b05-45d5-bf0b-da8b5309c48c.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218160000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218164500 +0100">
    <title>Tanzanie, royaume des lionnes</title>
    <desc lang="fr">Dans le parc national de Ruaha, en Tanzanie, une lionne, devenue reine de son clan, se bat pour maintenir sa tribu au cœur de la savane malgré la sécheresse.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/979e834882455b87fb6edafa6a0be5ee09647336.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218164500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218173000 +0100">
    <title>Les pumas de Patagonie</title>
    <desc lang="fr">Ce voyage exceptionnel au coeur de la Patagonie chilienne, dans le "triangle des pumas", dévoile des aspects méconnus d'un prédateur réputé solitaire.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/4f5be81f-c41c-431f-9600-e802c7eb5bc4.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218173000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218181500 +0100">
    <title>Le panda géant</title>
    <desc lang="fr">Depuis 2003, neuf pandas géants de la réserve naturelle chinoise de Wolong ont été réintroduits dans la forêt des monts Qinling. L'un d'eux a été suivi par une équipe scientifique.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/4bf048ebaf2c268b5e5fd53dc274cd7102b809c4.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218181500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218185000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Sarre, Allemagne</sub-title>
    <desc lang="fr">En Sarre, la culture des pissenlits, dont la saison commence au printemps, remonte à la fin du XVIIe siècle. Tanja Schmitt prépare une pâte à tartiner avec ses pétales jaunes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">35</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/20/c09f505b76cc799b577875c1103115c2696833ee.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218185000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218194500 +0100">
    <title>Moteur ou pompier ? La France à la présidence européenne</title>
    <category lang="fr">débat</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/06/41f71b5f0fb5007ea804362584c30b1dc41a892a.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218205000 +0100">
    <title>28 minutes samedi</title>
    <category lang="fr">magazine d'actualité</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/10/28/f854f6254b467e0c03f554a57351b98c9d85b14c.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218205000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211218222500 +0100">
    <title>L'ours en moi</title>
    <desc lang="fr">Enfant déjà, le réalisateur suisse Roman Droux était fasciné par les ours, de la peluche qui veillait sur ses nuits à ses virées familiales au zoo. Des années plus tard, le biologiste David Bittner, rencontré lors d'une conférence, a accepté de l'embarquer dans son expédition estivale sur la côte méridionale de l'Alaska, où il a noué, au fil des années, une incroyable relation de proximité avec les grizzlis. Pendant trois mois, depuis leur campement ceinturé par une clôture électrique, les deux hommes, coupés de la civilisation, ont arpenté torrents, pistes et plaines, semant des caméras ici et là, pour rapporter des images impressionnantes du quotidien des plantigrades. D'abord discrets, les ours sortent bientôt de leur tanière et investissent les luxuriantes prairies côtières.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/30/a3bc08afd8b18169ae66da0b28bf679c5cb1006b.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211218222500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219000000 +0100">
    <title>La panthère</title>
    <desc lang="fr">Dans l'aube dorée, une panthère hisse sur une branche d'olivier la carcasse d'un jeune éland du Cap tué dans la nuit. Chasseuse redoutable et mère d'une infinie patience, elle cache là une proie dont elle destine une portion à son petit, un mâle âgé de cinq mois. Tous deux vivent au cœur de la plaine du Serengeti, une savane à cheval sur la Tanzanie et le Kenya qui regorge de proies pour les fauves qui se disputent le territoire. Parcourant des dizaines de kilomètres, le grand félin tacheté passe l'essentiel de son temps à chercher la pitance de sa progéniture. Avant de quitter le giron maternel, le bébé panthère doit survivre à bien des périls, notamment la menace d'une lionne qui voit d'un mauvais œil un autre félin empiéter son domaine.</desc>
    <category lang="fr">documentaire animalier</category>
    <length units="minutes">95</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/03/31/135714f7-5734-4c9c-9c32-66701946e9aa.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211219062000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219071000 +0100">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <sub-title>S'adapter</sub-title>
    <desc lang="fr">Equipés de peaux de bête et d'un canoë, huit experts en techniques primitives s'adonnent à la cueillette, à la pêche et créent des équipements à l'aide d'outils préhistoriques.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/17/e3935e07105d428c5b3fdf9788293de0519d7935.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219071000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219080500 +0100">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <sub-title>Collaborer</sub-title>
    <desc lang="fr">La pêche ayant échoué, le groupe se risque dans les montagnes. Hélas, le temps se dégrade alors que la chasse mobilise déjà toutes les énergies.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/09/655a76c75ebf74a78d5adf38bf3a6e469b20d9f7.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219080500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219090000 +0100">
    <title>Retour à l'âge de pierre</title>
    <sub-title>Se perfectionner</sub-title>
    <desc lang="fr">Après trois semaines sans viande fraîche, les membres de la tribu travaillent leur adresse au tir pour ne plus rentrer de la chasse bredouilles.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/17/e3935e07105d428c5b3fdf9788293de0519d7935.jpg" />
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219090000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219091500 +0100">
    <title>ARTE Junior, le mag</title>
    <category lang="fr">magazine jeunesse</category>
    <length units="minutes">15</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/18/c05eebf88dc7b43b3005a8c9ac3902bf19ef1f6d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219091500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219100000 +0100">
    <title>42, la réponse à presque tout</title>
    <sub-title>Pourquoi manger ce qu'on mange ?</sub-title>
    <desc lang="fr">Thé ou café ? Viande ou poisson ? Les humains aiment varier les plaisirs et aucune espèce ne se préoccupe autant de ses repas. Or tous les aliments ne sont pas bons pour la santé.</desc>
    <category lang="fr">documentaire sciences et technique</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/07/818589861da1d21019b7a5e580e1e23814d59c3d.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219100000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219104500 +0100">
    <title>La petite épicerie au bord du lac Baïkal</title>
    <desc lang="fr">Sur les rives du lac Baïkal, en Sibérie, le village de Bolchyïé Koty est peuplé de 40 habitants. Deux soeurs sexagénaires y tiennent l'unique épicerie à des kilomètres à la ronde.</desc>
    <category lang="fr">documentaire société</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/c634ed2ff342804020b1378021aa3a80616d40b3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219104500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219111000 +0100">
    <title>Cuisines des terroirs</title>
    <sub-title>La Carélie</sub-title>
    <desc lang="fr">En Carélie, dans le nord-ouest de la Russie, tout près de la Finlande, la cuisine traditionnelle privilégie les plats mijotés, de préférence dans une vaisselle en terre cuite.</desc>
    <category lang="fr">documentaire gastronomie</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/20/c09f505b76cc799b577875c1103115c2696833ee.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219111000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219115500 +0100">
    <title>La Russie vue du ciel</title>
    <sub-title>De Kazan à Vladivostok</sub-title>
    <desc lang="fr">Cap sur le Daghestan et sa flore exceptionnelle, sur Rostov, grand pôle industriel, scientifique et culturel du sud de la Russie, et enfin sur le delta de la Volga.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/c7c13b09aeb695b10dff45ae36a6a3c8b0a07e7d.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219115500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219124000 +0100">
    <title>La Russie vue du ciel</title>
    <sub-title>Kamtchatka</sub-title>
    <desc lang="fr">A la découverte de la péninsule du Kamtchatcka et de ses volcans actifs, puis de Vladivostock, la ville la plus orientale de Russie, sorte de San Francisco russe.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/c79cc74fcf707f40e100f38adf376126ac46df68.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219124000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219132500 +0100">
    <title>La Russie vue du ciel</title>
    <sub-title>L'Extrême-Orient russe et l'océan Arctique</sub-title>
    <desc lang="fr">Des eaux gelées de l'océan Arctique au delta de la Lena, du cap Schmidt à la péninsule de Yamal, l'on découvre des arabesques de glace, des ours, des éleveurs de rennes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/5ada1174ae521988fc33226d9a034229346065b0.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219132500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219151000 +0100">
    <title>Raspoutine</title>
    <desc lang="fr">A la fin du XIXe siècle, dans une Russie en proie aux doutes et aux troubles, l'arrivée du mystique Grigori Raspoutine à la Cour impériale provoque un profond malaise. Lorsque l'étrange guérisseur, originaire des confins de la Sibérie, sauve Alexis, le fils unique du Tsar, atteint d'une maladie du sang, tous crient au miracle et l'impératrice Alexandra en fait son confident. Raspoutine a désormais ses entrées permanentes au Palais de Saint-Pétersbourg et dans l'impériale résidence d'été. Mais le vertige de la puissance et la débauche auront bientôt raison des bonnes résolutions de ce "saint diable" qui a su mettre le tsar sous son emprise... - Critique : Diable ou saint ? Homme providentiel ou imposteur assoiffé de pouvoir ? A la légende noire de Raspoutine, sorcier intrigant qui dicta sa loi au tsar, démiurge vénéré et craint, le téléfilm de Josée Dayan répond en livrant une image plus nuancée et plus humaine du personnage. Depardieu s'en est emparé à bras-le-corps. Il offre sa démesure au moine jouisseur dans les nuits de ­débauche menées au rythme de la musique tzigane. Il émeut en ogre mélancolique sincèrement attaché au tsarévitch, l'enfant qu'il a soigné grâce à ses dons de guérisseur (présentés comme une évidence). Le scénario amorce une réhabilitation plutôt séduisante : sans gommer toutes ses ambiguïtés, ce Raspoutine troque ses ­habits sombres de démon contre ceux du bouc émissaire, vaincu par l'arsenic et les balles autant que par la marche de l'histoire. Un peu à contresens, Josée Dayan filme la cour du tsar comme un monde pétrifié, peine à insuffler de la vie sous les ors des ­palais de Saint-Pétersbourg. On lui pardonne une scène d'assassinat grotesque, mais pas le manque de souffle romanesque de son Raspoutine. — Isabelle Poitte</desc>
    <credits>
      <director>Josée Dayan</director>
      <actor>Filipp Yankovsky</actor>
      <actor>Irina Alfyorova</actor>
      <actor>Elena Liseleva</actor>
      <actor>Yuri Kolokolnikov</actor>
      <actor>Snigir Yuliya</actor>
      <actor>Leonid Koromiov</actor>
      <actor>Danila Kozlovsky</actor>
      <actor>Fanny Ardant</actor>
      <actor>Pyotr Zhuravlyov</actor>
      <actor>Svetlana Kireeva</actor>
      <actor>Sergey Zhukovich</actor>
      <actor>Gérard Depardieu</actor>
      <actor>Olga Korotyayeva</actor>
      <actor>Vladimir Glazkov</actor>
      <actor>Maksim Mityashin</actor>
      <actor>Sergey Zamorev</actor>
      <actor>Leonid Mozgovoy</actor>
      <actor>Andrey Kharitonov</actor>
      <actor>Anna Michalkowa</actor>
      <actor>Igor Sergeev</actor>
      <actor>Aleksandr Ryazantsev</actor>
      <actor>Mashkov Vladimir</actor>
      <actor>Natalya Shvets</actor>
      <actor>Kseniya Rappoport</actor>
      <actor>Pyotr Gavrilyuk</actor>
      <actor>Khabenskiy Konstantin</actor>
      <actor>Ernst Romanov</actor>
      <actor>Tamara Kolesnikova</actor>
      <writer>Pierre Aknine</writer>
      <writer>Irakli Kvirikadze</writer>
      <writer>Besson Philippe</writer>
      <writer>Vincent Fargeat</writer>
    </credits>
    <category lang="fr">téléfilm historique</category>
    <length units="minutes">105</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/16/a4fced754ec1c07c2b6f6f778b7aa6a2adbeef69.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211219151000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219160500 +0100">
    <title>Raspoutine</title>
    <desc lang="fr">Grigori Efimovitch Raspoutine est introduit en 1907 dans l'intimité de la famille impériale russe, à Saint-Pétersbourg. Nicolas II et son épouse Alexandra espèrent que ce mystique, guérisseur et prédicateur itinérant pourra guérir leur fils Alexis, atteint d'hémophilie. Cent ans après son assassinat, le 29 décembre 1916, celui dont l'influence néfaste sur la tsarine, voire sur son époux, aurait contribué à précipiter la Russie dans la révolution, continue de susciter un débat passionné, notamment en Russie. Mérite-t-il sa réputation sulfureuse ? Historiens et archivistes témoignent.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/28/4cf83e4dae6f88c60dcd3dcbd0d583cacbc953d3.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211219160500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219170000 +0100">
    <title>A la recherche du trésor des Romanov</title>
    <desc lang="fr">L'une des conséquences inattendues de l'effondrement de l'URSS a été un regain d'intérêt pour l'or, les bijoux et les objets précieux du tsar et de ses proches. Nadejda Danilevitch, qui a fait partie de la commission d'enquête sur l'exécution de Nicolas II, tente ainsi de retracer le parcours des biens des Romanov. L'oligarque Alexeï Ivanov, lui, rachète les mythiques oeufs Fabergé, fleurons du trésor du tsar.</desc>
    <category lang="fr">documentaire histoire</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/11/07/2e42f52385842359f19e17e3f376ecd827e54905_E78A2067FEAE4AB02915F2E85BB4B9CB.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <previously-shown />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211219170000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219172500 +0100">
    <title>Les maîtres des abeilles</title>
    <sub-title>Russie, les cavaliers du miel</sub-title>
    <desc lang="fr">Dans l'Oural, le village de Gadel-Gareyéro, avec ses isbas colorées, est installé au milieu de collines recouvertes de chênes, de bouleaux, de trembles, d'érables et de tilleuls. L'apiculture y est omniprésente et la moitié des 400 habitants la pratiquent de manière traditionnelle. Appelés "borteviki", ils perpétuent la technique ancestrale du bort, la récolte du miel sauvage des abeilles de Bourzian, endémiques en Russie centrale.</desc>
    <category lang="fr">documentaire environnement</category>
    <length units="minutes">25</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/07/07/4af2205379f64ff045def31ab21a2b0159619d62.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219172500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219181000 +0100">
    <title>La Russie vue du ciel</title>
    <sub-title>La Sibérie et ses grands fleuves</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:3 - Le lac Baïkal, les montagnes de l'Altaï, la ville de Novossibirsk et la taïga déserte sont au programme de ce volet aux images saisissantes.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/40b0a4d26cdc4dfe851ada3879f4b48bca918564.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.2.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219181000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219185500 +0100">
    <title>La Russie vue du ciel</title>
    <sub-title>L'héritage européen</sub-title>
    <desc lang="fr">Episode:1 - Un portrait aérien de la Russie, qui débute par un survol de Saint-Pétersbourg et Moscou avant de sillonner le delta de la Volga et les sommets du Caucase.</desc>
    <category lang="fr">documentaire voyage</category>
    <length units="minutes">45</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/203879897a5e23cfc4a82cfb4e5536f911d9781f.jpg" />
    <episode-num system="xmltv_ns">.0.</episode-num>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219185500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219194500 +0100">
    <title>Féerie Tchaïkovski</title>
    <desc lang="fr">Sous la baguette de Mikko Franck, l'Orchestre philharmonique de Radio France s'empare d'extraits du "Lac des cygnes" et de "Casse-Noisette", les deux ballets les plus célèbres de Tchaïkovski, sont définitivement associées à la féerie de l'enfance.</desc>
    <category lang="fr">musique : classique</category>
    <length units="minutes">50</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/88b20a660a25ce1b6a845ba9a8c14226631083e4.jpg" />
    <premiere />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219194500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219200500 +0100">
    <title>Arte journal</title>
    <sub-title>Édition du soir</sub-title>
    <category lang="fr">journal</category>
    <length units="minutes">20</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/09/14/7c0fa1d8814720c9c671c9f5232fa28af553b9be.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20211219200500 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211219210000 +0100">
    <title>Le musée de l'Ermitage, Saint-Pétersbourg</title>
    <desc lang="fr">Le musée de l'Ermitage est réputé pour ses vastes collections de peintures et sculptures, mais, à l'instar du Louvre, il possède également une riche et somptueuse collection d'arts décoratifs italiens, français et anglais.</desc>
    <category lang="fr">documentaire culture</category>
    <length units="minutes">55</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/06/09/1c78a862-5a6c-4a8d-9bfd-8c2030bc7e39.jpg" />
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20211219210000 +0100" channel="C111.api.telerama.fr" stop="20211220001000 +0100">
    <title>Le docteur Jivago</title>
    <desc lang="fr">Enfant adopté, Youri est devenu un médecin estimé, poursuivi par le démon de la poésie. Il épouse Tonya, la fille de ses parents d'adoption, et devient père. Mais Youri fait la connaissance de la belle Lara et de ses deux amants, Komarovsky et Pasha, juste avant que la Première Guerre mondiale n'éclate... - Critique : | Genre : romanesque, camarade.

« Un film grandiose, une belle histoire, de belles images », résumait Télérama à la sortie de cette superproduction, en 1966. Avec une pointe d’ironie ? Quarante ans après, on pique du nez et des fous rires devant cet « archipel du goulasch » (Libération) qui cuisine la révolution russe à la sauce hollywoodienne.

On connaît l’histoire : Youri Jivago, médecin et poète moscovite, épouse Tonya, la fille de ses parents adoptifs, puis croise le chemin de Lara, infirmière bolchevique. Entre la brune et la blonde, son cœur balance ­pendant trois longues, très longues heures, agitées par d’inévitables morceaux de bravoure : l’arrivée du train en gare de Moscou, la chevauchée sur lac gelé à la Alexandre Nevski, la datcha cryogénisée, les sept mille jonquilles… Et la fameuse scène finale des retrouvailles ratées entre Omar Sharif et Julie Christie (qui fait hurler de douleur Nanni Moretti dans Palombella Rossa, à chaque fois qu’il la revoit à la télé­vision). Sans parler du sirop flonflonnant de Maurice Jarre, qui tuerait un diabétique. Un monument d’ennui, mais un monument. — Jérémie Couston</desc>
    <credits>
      <director>David Lean</director>
      <actor>Jeffrey Rockland</actor>
      <actor>Wolf Frees</actor>
      <actor>Lili Muráti</actor>
      <actor>Maxwell Roger</actor>
      <actor>Mark Eden</actor>
      <actor>Geoffrey Keen</actor>
      <actor>Geraldine Chaplin</actor>
      <actor>Omar Sharif</actor>
      <actor>Lucy Westmore</actor>
      <actor>Alec Guinness</actor>
      <actor>McKenna Siobhan</actor>
      <actor>Tarek Sharif</actor>
      <actor>Bernard Kay</actor>
      <actor>Rita Tushingham</actor>
      <actor>Willman Noel</actor>
      <actor>Corri Adrienne</actor>
      <actor>Ralph Richardson</actor>
      <actor>Klaus Kinski</actor>
      <actor>Jack MacGowran</actor>
      <actor>Peter Madden</actor>
      <actor>Luana Alcañiz</actor>
      <actor>Julie Christie</actor>
      <actor>Rod Steiger</actor>
      <actor>Erik Chitty</actor>
      <actor>Nelson Gwen</actor>
      <actor>Gérard Tichy</actor>
      <actor>Tom Courtenay</actor>
      <writer>Robert Bolt</writer>
      <writer>Boris Pasternak</writer>
    </credits>
    <date>1965</date>
    <category lang="fr">film : drame</category>
    <length units="minutes">190</length>
    <icon src="https://focus.telerama.fr/1111x625/2021/12/06/08195995582eab1d40fcb32ec2122e6b25e4ae6a.jpg" />
    <audio>
      <stereo>bilingual</stereo>
    </audio>
    <rating system="CSA">
      <value>Tout public</value>
    </rating>
    <star-rating>
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
</tv>
